{"title": "Mario Vargas Llosa: in Spanish\n", "next": "2018_4_27_5.json", "assistent": {"juan": {"st": {}, "eg2": [["That is your spouse listening to you, for example (if that ever happens), or<b> juan</b> on a date with Alice.", "\u6bd4\u5982\u8fd9\u662f\u4f60\u7684\u914d\u5076\u5728\u542c\u4f60\u8bf4\u8bdd\uff08\u5047\u5b9a\u662f\u8fd9\u79cd\u60c5\u51b5\uff09\u6216\u80e1\u5b89\u4e0e\u7231\u4e3d\u4e1d\u5728\u7ea6\u4f1a\u3002"], ["If so, only<b> juan</b> knows how much attention he is allocating to Alice and how much to other things. (But Alice can guess!", "\u5982\u679c\u662f\u8fd9\u6837\uff0c\u53ea\u6709\u80e1\u5b89\u81ea\u5df1\u77e5\u9053\u5c06\u591a\u5c11\u6ce8\u610f\u529b\u5206\u914d\u7ed9\u4e86\u7231\u4e3d\u4e1d\uff0c\u53c8\u5c06\u591a\u5c11\u6ce8\u610f\u529b\u5206\u914d\u7ed9\u4e86\u5176\u4ed6\u4e1c\u897f\u3002"], ["You can find out more about<b> juan</b> and his art at his website. Larger versions of these images can be accessed by clicking on any the images below.", "\u60a8\u5728\u80e1\u5b89\u7684\u7f51\u7ad9\u53ef\u4ee5\u770b\u5230\u66f4\u591a\u5173\u4e8e\u4ed6\u548c\u4ed6\u7684\u827a\u672f\u54c1\u7684\u4fe1\u606f\u3002\u70b9\u51fb\u4e0b\u9762\u7684\u56fe\u7247\u53ef\u4ee5\u770b\u5230\u66f4\u5927\u5c3a\u5bf8\u7684\u7248\u672c\u3002"]], "ex": ["n. \u80e1\u5b89\uff08\u7537\u5b50\u540d\uff09"], "pron": {"peg": "[hw\u0251n]", "pam": "[hw\u0251n]"}, "wp": {"Juan Trippe": "\u80e1\u5b89\u00b7\u7279\u91cc\u666e;\u7279\u5229\u666e", "Ethan Juan": "\u962e\u7ecf\u5929", "Juan Rodriguez": "\u7f57\u5fb7\u91cc\u683c\u65af;\u7f57\u5fb7\u91cc\u683c\u5179;\u80e1\u5b89;\u6807\u7b7e", "Juan Gabriel": "\u80e1\u5b89\u00b7\u52a0\u5e03\u91cc\u57c3\u5c14;\u80e1\u5b89\u52a0\u5e03\u91cc\u57c3\u5c14", "Juan Station": "\u6731\u5b89\u7ad9", "Juan Mayr": "\u80e1\u5b89\u00b7\u8fc8\u5c14", "San Juan": "\u5723\u80e1\u5b89;\u5723\u80e1\u5b89\u7701;\u5723\u80e1\u5b89\u5e02;\u80e1\u5b89\u5c9b", "Juan Monaco": "\u83ab\u7eb3\u79d1;\u6469\u7eb3\u54e5;\u6469\u7eb3\u53ef;\u80e1\u5b89\u00b7\u6469\u7eb3\u54e5", "Juan Cobo": "\u9ad8\u6bcd\u7fa1;\u80e1\u5b89\u00b7\u67ef\u4f2f;\u58eb\u9ad8\u6bcb\u7fa1"}}, "durante": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["\u671f\u95f4"], "pron": {}, "wp": {"Andrew Durante": "\u675c\u5170\u7279", "durante dolore": "\u6301\u7eed\u75bc\u75db\u65f6", "durante e": "\u5728", "Durante Alighieri": "\u4e9a\u529b\u5409\u57c3\u91cc;\u963f\u91cc\u8d39\u7f57;\u4f46\u4e01\u00b7\u963f\u5229\u5409\u8036\u91cc", "Kristina Durante": "\u675c\u7136\u5fb7;\u5a1c\u00b7\u675c\u5170\u7279", "Dolores Durante": "\u7f57\u5229\u4e1d", "Sabatino Durante": "\u675c\u5170\u7279", "durante bello": "\u6218\u4e89\u671f\u95f4", "durante absentia": "\u7f3a\u5e2d\u671f\u95f4"}}, "operando": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8fd9\u4e2a\u4ffa\u4e0d\u6653\u5f97\uff1b\u5236\u5907\uff1b\u5728\u64cd\u4f5c\u4e2d"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "crean": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u9762\u971c"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "diferencia": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4e0d\u540c\u7684"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "parlamento": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8bae\u4f1a\uff1b\u56fd\u4f1a\uff1b\u610f\u5927\u5229\u8bae\u4f1a"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "monstruosa": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8499\u65af\u7279\u9c81\u5965\u8428"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "modelo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u83ab\u5fb7\u7f57\uff1b\u58a8\u897f\u54e5\u83ab\u5fb7\u7f57\uff1b\u58a8\u897f\u54e5\u83ab\u5fb7\u7f57\u5564\u9152\u5382"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "mercados": {"st": {"transform": [["n.", "mercados"]]}, "eg2": [], "ex": ["n. \u6885\u5c14\u5361\u591a\uff08\u5468\u56f4\u6709\u94c1\u3001\u94f6\u3001\u94c5\u3001\u94dc\u3001\u6731\u7802\u7b49\u77ff\u85cf\uff0c\u5317\u8ddd\u5927\u94c1\u77ff\u6885\u5c14\u5361\u591a\u5c71\u7ea63\u516c\u91cc\uff09 (mercado\u7684\u53d8\u5f62)"], "pron": {}, "wp": {}}, "independiente": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u72ec\u7acb\u961f\uff1b\u963f\u6839\u5ef7\u72ec\u7acb\uff1b\u50b2\u89c6\u7fa4\u96c4"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "prensa": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u62a5\u7eb8\uff1b\u53f0\u94b3"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "ganas": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u51ef\u9aa5\uff1b\u4ed9\u4f17\uff1b\u5065\u8eab\u5668\u6750\u5382"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "tara": {"st": {}, "eg2": [[" and Sheila are close as sisters, though it's been years since they were on the streets.", "\u5854\u62c9\u548c\u96ea\u62c9\uff0c\u90fd\u662f\u574f\u5973\u5b69\uff0c\u5c3d\u7ba1\u591a\u5e74\u6765\u90fd\u5728\u8857\u5934\u6df7\uff0c\u4f46\u5979\u4eec\u8fd8\u662f\u4eb2\u5982\u59d0\u59b9\u3002"], ["\u201cSo I was standing there and I said \u2018Put your hand out,\u2019 like he used to,\u201d said Terry\u2019s daughter .", "\u201c\u6211\u7ad9\u5728\u90a3\u91cc\uff0c\u5bf9\u4ed6\u8bf4\u2018\u4f38\u51fa\u624b\u6765\u2019\uff0c\u5c31\u597d\u50cf\u4ed6\u4ece\u524d\u66fe\u505a\u7684\u90a3\u6837\uff0c\u201d\u7279\u91cc\u7684\u5973\u513f\u5854\u62c9\u8bf4\u3002"], ["Then the hand of Fate and a hand of poker combined to give him the plantation which he afterwards called , and at the same time moved him out of the Coast into the upland country of north Georgia.", "\u8fc7\u4e86\u4e00\u4e9b\u65f6\u5019\uff0c\u547d\u8fd0\u4e4b\u624b\u548c\u4e00\u624b\u6251\u514b\u724c\u4e24\u76f8\u7ed3\u5408\uff0c\u7ed9\u4e86\u4ed6\u4e00\u4e2a\u4ed6\u540e\u6765\u53d6\u540d\u4e3a\u5854\u62c9\u7684\u519c\u573a\uff0c\u540c\u65f6\u8ba9\u4ed6\u4ece\u6d77\u6ee8\u9002\u79fb\u5230\u5317\u4f50\u6cbb\u4e9a\u7684\u4e18\u9675\u5730\u533a\u6765\u4e86\u3002"]], "ex": ["int. \u518d\u4f1a\uff01", "n. (Tara)\u4eba\u540d\uff1b(\u82f1\u3001\u897f\u3001\u82ac\u3001\u7f57\u3001\u5308\u3001\u5370\u3001\u521a(\u91d1)\u3001\u7eb3\u7c73)\u5854\u62c9"], "pron": {"peg": "['t\u00e6r\u0259]", "pam": "['t\u00e6r\u0259]"}, "wp": {"Tara Jarmon": "\u5854\u62c9\u00b7\u8d3e\u8499;\u5854\u62c9\u8d3e\u8499;\u6cd5\u56fd\u8bbe\u8ba1\u5e08\u54c1\u724c", "Tara Road": "\u5854\u62c9\u8def", "Tara Subkoff": "\u8428\u5e03\u79d1\u8299", "arya tara": "\u5723\u6551\u5ea6\u6bcd;\u6216\u524d\u5f80\u5723\u6551\u5ea6\u6bcd", "Chintachakra Tara": "\u5982\u610f\u8f6e\u5ea6\u6bcd", "Tara River": "\u5854\u62c9\u6cb3", "White Tara": "\u767d\u5ea6\u6bcd", "Batu Tara": "\u5b54\u5df4\u5c9b", "Tara Sorensen": "\u7d22\u4f26\u68ee"}}, "sociedad": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["n. \u7d22\u8c22\u8fbe\uff08\u5730\u540d\uff0c\u5728\u53e4\u5df4\u3001\u7f8e\u5c5e\u8428\u6469\u4e9a\uff09"], "pron": {}, "wp": {}}, "decir": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4e00\u5b9a\u5187\u4e0b\u6b21"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "libro": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u56fe\u4e66\uff1b\u4e66\u7c4d\uff1b\u62c6\u6b3e\u5229\u7387"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "incompatible": {"st": {}, "eg2": [["Some of these options are<b> incompatible</b> with other options.", "\u8fd9\u4e9b\u9009\u9879\u4e2d\u7684\u4e00\u4e9b\u662f\u4e0e\u5176\u5b83\u9009\u9879\u4e0d\u76f8\u5bb9\u7684\u3002"], ["Other animals are fundamentally<b> incompatible</b> and do not share any resources.", "\u5176\u4ed6\u52a8\u7269\u57fa\u672c\u4e0a\u662f\u4e0d\u76f8\u5bb9\u7684\uff0c\u5e76\u4e14\u4e0d\u5171\u4eab\u4efb\u4f55\u8d44\u6e90\u3002"], ["As for scientists, I don't know what they can do: not many argue in a rational and sustained way that religion and science are .", "\u4f46\u5bf9\u4e8e\u79d1\u5b66\u5bb6\u6765\u8bf4\uff0c\u6211\u4e0d\u77e5\u9053\u4ed6\u4eec\u80fd\u591f\u505a\u4ec0\u4e48\uff1a\u5f88\u5c11\u6709\u4eba\u7528\u7406\u6027\u548c\u6301\u7eed\u7684\u8fa9\u8bba\u8bf4\u5b97\u6559\u548c\u79d1\u5b66\u662f\u4e0d\u76f8\u5bb9\u7684\u3002"]], "ex": ["adj. \u4e0d\u76f8\u5bb9\u7684\uff1b\u77db\u76fe\u7684\uff1b\u4e0d\u80fd\u540c\u65f6\u6210\u7acb\u7684", "n. \u4e92\u4e0d\u76f8\u5bb9\u7684\u4eba\u6216\u4e8b\u7269"], "pron": {"peg": "[,\u026ank\u0259m'p\u00e6t\u0259bl]", "pam": "[,\u026ank\u0259m'p\u00e6t\u0259bl]"}, "wp": {"incompatible reaction": "\u6027\u53cd\u5e94", "incompatible interaction": "\u4e0d\u4eb2\u548c\u4e92\u4f5c", "incompatible persons": "\u4e2a\u6027\u4e0d\u5408\u7684\u4eba\u4eec", "incompatible termini": "\u4e0d\u5339\u914d\u672b\u7aef", "incompatible elements": "\u4e0d\u76f8\u5bb9\u5143\u7d20", "incompatible functions": "\u4e0d\u76f8\u5bb9\u7684\u804c\u80fd;\u4e0d\u76f8\u5bb9\u804c\u52a1", "incompatible equations": "\u4e0d\u76f8\u5bb9\u65b9\u7a0b;\u4e0d\u76f8\u5bb9\u65b9\u7a0b\u7ec4", "incompatible proposition": "\u4e0d\u76f8\u5bb9\u9009\u8a00\u547d\u9898", "incompatible salt": "\u4e0d\u76f8\u5bb9\u76d0\u7c7b"}}, "hecho": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u719f\u7684"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "unidos": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8bd7\uf914\u773c\u955c\u516c\u53f8\uff1b\u8bd7\u4e50\u773c\u955c\u516c\u53f8\uff1b\u8054\u5408\u8d77\u6765\u6218\u80dc\u8d2b\u56f0"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "chile": {"eg2": [], "ex": ["n. \u667a\u5229", "\u7f51\u7edc \u667a\u5229\u72ec\u7acb\u65e5\uff1b\u667a\u5229\u5171\u548c\u56fd\uff1b\u667a\u529b"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0['t\u0283\u026ali] ", "pam": "\u7f8e\u00a0[\u02c8t\u0283ili\u02d0] "}}, "fuente": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5927\u76d8\u5b50\uff1b\u82ac\u63d0\uff1b\u6c34\u6c60"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "podemos": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u793e\u4f1a\u6c11\u4e3b\u529b\u91cf\u515a\uff1b\u793e\u4f1a\u6c11\u4e3b\u515a\uff1b\u793e\u4f1a\u66a8\u6c11\u4e3b\u529b\u91cf\u515a"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "dictadura": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u72ec\u88c1"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "eran": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u57c3\u5170\uff1b\u4f0a\u5170\uff1b\u4f9d\u7136"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "sentido": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u611f\u5b98"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "hungria": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5308\u7259\u5229"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "repente": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u7a81\u7136"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "tribu": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u83f2\u5f8b\u5bbe\u8d2b\u6c11\u8857\uff1b\u90e8\u65cf\uff1b\u6de1\u9999\u6c34\u55b7\u96fe"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "defensa": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u9632\u5fa1\u8857"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "monstruos": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u602a\u7269"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "ejemplo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4f8b\u53e5\uff1b\u4f8b\u5982"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "mala": {"st": {}, "eg2": [["In Italy, where eggplant was suspected of causing insanity, it was called<b> mala</b> insana, \"mad apple\".", "\u5728 \u610f\u5927\u5229\uff0c\u4eba\u4eec\u66fe\u6000\u7591\u8304\u5b50\u4f1a\u8ba9\u4eba\u7cbe\u795e\u9519\u4e71\uff0c\u4e8e\u662f\u628a\u5b83\u53eb\u505a insana\uff0c\u4e5f\u5c31\u662f\u201c\u75af\u72c2\u7684 \u82f9\u679c\u201d\u3002"], ["Of course, this dish can always be toned down by adding less Sichuan pepper, but trust me... heat is addictive.", "\u5f53\u7136\uff0c\u5c11\u653e\u70b9\u56db\u5ddd\u80e1\u6912\u80fd\u4f7f\u62c5\u62c5\u9762\u7684\u5473\u9053\u67d4\u548c\u4e00\u4e9b\uff0c\u4f46\u662f\u76f8\u4fe1\u6211\u5427\uff0c\u9ebb\u8fa3\u5473\u513f\u6240\u5e26\u6765\u7684\u70ed\u8fa3\u611f\u89c9\u662f\u4f1a\u4f7f\u4eba\u4e0a\u763e\u7684\u3002"]], "ex": ["n. \u78e8\u9762\uff1b\u53f6", "n. (Mala)\u4eba\u540d\uff1b(\u4fc4\u3001\u8461\u3001\u82ac\u3001\u610f\u3001\u4e4d\u3001\u585e\u3001\u5c3c\u65e5\u5229)\u9a6c\u62c9"], "pron": {"peg": "['meil\u0259]", "pam": "['meil\u0259]"}, "wp": {"Mala Moskwa": "\u5c0f\u83ab\u65af\u79d1;\u6216\u8005\u65e0\u5173", "Mala Extract": "\u79d8\u9c81\u4eba\u53c2", "MALA GEOSCIENCE": "\u745e\u5178\u739b\u62c9\u516c\u53f8", "Mala prohibita": "\u6cd5\u5f8b\u6240\u7981\u6b62\u7684\u884c\u4e3a;\u7981\u6b62\u6076;\u6cd5\u5b9a\u72af;\u6cd5\u5f8b\u6240\u7981\u6b62\u7684", "Mala Apartment": "\u9a6c\u62c9\u516c\u5bd3", "Mala Stana": "\u65af\u7279\u62c9\u90a3", "Mala Anand": "\u963f\u5357\u5fb7", "Mala sauce": "\u9ebb\u8fa3\u706b\u9505;\u9ebb\u8fa3\u51c9\u7c89", "Mala river": "\u9a6c\u62c9\u6cb3"}}, "tiene": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8482\u6069\uff1b\u6cf0\u5c3c\uff1b\u8482\u8036\u5185"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "libertad": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5229\u4f2f\u5854\u5fb7\uff1b\u4e3d\u6ce2\u5c14\u8fbe\uff1b\u81ea\u7531\u57ce"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "edmund": {"eg2": [], "ex": ["n. \u57c3\u5fb7\u8499\uff1b\u3010\u7537\u540d\u3011\u7537\u5b50\u540d", "\u7f51\u7edc \u827e\u5fb7\u8499\uff1b\u7231\u5fb7\u8499\uff1b\u57c3\u5fb7\u8499\u5fb7"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0[\u02c8edm\u0259nd] ", "pam": "\u7f8e\u00a0[\u02c8\u025bdm\u0259nd] "}}, "tanto": {"eg2": [], "ex": ["adv. \u3008\u5916\u3009\u3010\u4e50\u3011\u592a\uff1b\u751a", "\u7f51\u7edc \u5929\u62d3\uff1b\u77ed\u5200\uff1b\u592a\u591a"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0['t\u00e6nt\u0259\u028a] ", "pam": "\u7f8e\u00a0['t\u00e6nto\u028a] "}}, "pequeno": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5c0f\uff1b\u4f69\u514b\u8bfa"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "empleado": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u516c\u52a1\u5458"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "resultado": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6210\u7ee9"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "precedente": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u524d\u5bfc\u53c2\u7167\uff1b\u9ec4\u8272\u7684\u623f\u95f4"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "javier": {"eg2": [], "ex": ["n. \u3010\u7537\u540d\u3011\u7537\u5b50\u540d", "\u7f51\u7edc \u54c8\u7ef4\u5c14\uff1b\u54c8\u97e6\u5c14\uff1b\u8d3e\u7ef4\u5c14"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "escribir": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5199\u5b57\uff1b\u578b\u522b"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "siete": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u65e9\u9910\u70b9"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "machismo": {"st": {}, "eg2": [["The  of demonstrating that you can work 22 hours a day is all too prevalent. And it leads to bad decisions by exhausted men and women.", "\u90a3\u4e9b\u8981\u4f60\u6bcf\u5929\u5de5\u4f5c22\u4e2a\u5c0f\u65f6\u6765\u5f70\u663e\u82f1\u96c4\u6c14\u6982\u7684\u60f3\u6cd5\u592a\u6d41\u884c\u4e86\uff0c\u56e0\u6b64\u5bfc\u81f4\u90a3\u4e9b\u7b4b\u75b2\u529b\u5c3d\u7684\u7537\u7537\u5973\u5973\u505a\u51fa\u7cdf\u7cd5\u7684\u51b3\u5b9a\u3002"], ["Many suffer through their exhaustion proudly, leading to a cultural phenomenon called \"sleep , \" as a recent column in USA Today pointed out: the valuing of sleeplessness over sleep.", "\u8bb8\u591a\u4eba\u5bf9\u4ed6\u4eec\u7684\u7cbe\u75b2\u529b\u5c3d\u5f88\u81ea\u8c6a\uff0c\u8fd9\u5bfc\u81f4\u4e86\u4e00\u79cd\u6587\u5316\u73b0\u8c61\u2014\u2014\u201c\u7761\u7720\u82f1\u96c4\u4e3b\u4e49\u201d\uff0c\u5c31\u50cf\u6700\u8fd1\u300a\u4eca\u65e5\u7f8e\u56fd\u300b\u7684\u4e13\u680f\u6307\u51fa\u7684\uff1a\u7761\u89c9\u65b9\u9762\u7761\u7720\u65f6\u95f4\u77ed\u7684\u4ef7\u503c\u3002"], ["I blamed the absence of<b> machismo</b> in my upbringing for my reluctance to indulge in the oldest profession.", "\u6211\u5f88\u81ea\u8d23\u5728\u6210\u957f\u7684\u8fc7\u7a0b\u4e2d\u7f3a\u4e4f\u90a3\u80a1\u9633\u521a\u4e4b\u6c14\uff0c\u4ee5\u81f3\u4e8e\u52c9\u5f3a\u81ea\u5df1\u5728\u8fd9\u6700\u4e3a\u53e4\u8001\u7684\u884c\u4e1a\u91cc\u9189\u751f\u68a6\u6b7b\u3002"]], "ex": ["n. \uff08\u897f\uff09\u7537\u5b50\u6c14\u6982\uff1b\u7537\u5b50\u6c49"], "pron": {"peg": "[m\u0251't\u0283izmo]", "pam": "[m\u0251't\u0283izmo]"}, "wp": {"The real machismo": "\u771f\u6b63\u7684\u5927\u7537\u5b50\u4e3b\u4e49", "The machismo": "\u5927\u7537\u5b50\u4e3b\u4e49", "T Improvise Machismo": "\u6447\u6446\u7235\u58eb\u4e50", "Gomez - Machismo": "\u82f1\u4f26\u7ecf\u5178\u6d41\u884c\u4e50\u961f", "South Korea machismo": "\u97e9\u56fd\u5927\u7537\u5b50\u4e3b\u4e49", "el rasismo y machismo": "\u6211\u6068", "Do not use the machismo": "\u4f60\u4e0d\u8981\u7528\u5927\u7537\u5b50\u4e3b\u4e49"}}, "transcript": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["n. \u6210\u7ee9\u5355\uff1b\u6284\u672c\uff0c\u526f\u672c\uff1b\u6587\u5b57\u8bb0\u5f55"], "pron": {"peg": "['tr\u00e6nskr\u026apt]", "pam": "['tr\u00e6nskr\u026apt]"}, "wp": {}}, "modelos": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u673a\u578b"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "partido": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5e15\u5c14\u8482\u591a\uff1b\u5e15\u5c14\u8482\u591a\u5730\u533a\uff1b\u8fdb\u6b65\u515a"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "poder": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u80fd\uff1b\u6743\u529b\uff1b\u6ce2\u5fb7"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "este": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u57c3\u65af\u7279\uff1b\u57c3\u65af\u6cf0\uff1b\u827e\u65af\u7279"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "sabe": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["\u7406\u89e3", "\u77e5\u9053", "\u7406\u89e3\u80fd\u529b", "n. (Sabe)\u4eba\u540d\uff1b(\u65e5)\u4f50\u90e8(\u59d3)\uff1b(\u6cd5)\u8428\u5e03\uff1b(\u897f)\u8428\u97e6"], "pron": {"peg": "['s\u00e6b\u026a]", "pam": "['s\u00e6b\u026a]"}, "wp": {"elq sabe": "\u59d3\u540d", "vo sabe mano": "\u5b66\u6821", "Quien Sabe": "\u9b3c\u54ed\u5c71\u6cb3", "no sabe": "\u4e0d\u77e5\u9053", "Coraz\u00f3n sabe": "\u5fc3\u788e\u4e86\u624d\u61c2", "Que sabe": "\u77e5\u9053\u4ec0\u4e48", "Vai Sabe": "\u72ec\u7acb\u6d41\u884c", "sabe bahrat": "\u8428\u5df4\u963f\u5df4\u54c8\u62c9\u7279\u5e7f\u573a", "S\u00f3lo Dios sabe": "\u53ea\u6709\u4e0a\u5e1d\u77e5\u9053"}}, "realmente": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u771f\u6b63\u5730"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "macri": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u9a6c\u514b\u91cc\uff1b\u7d22\u514b\u9a6c\uff1b\u9a6c\u514b\u5229"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "reino": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u96f7\u4f0a\u8bfa\uff1b\u541b\u4e3b\u56fd"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "origen": {"eg2": [], "ex": ["un. \u5965\u5229\u91d1(\u7ea6185\u2014\u7ea6254,\u7f57\u9a6c\u5e1d\u56fd\u57fa\u7763\u6559\u795e\u5b66\u5bb6)", "\u7f51\u7edc \u4fc4\u5229\u6839\uff1b\u6559\u7236\u4fc4\u5229\u6839\uff1b\u6559\u7236\u5965\u5229\u91d1"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0['\u0254rid\u0292en] ", "pam": "\u7f8e\u00a0"}}, "magnifico": {"st": {"transform": [["n.", "magnificoes,magnificos"]]}, "eg2": [["Ah, now that's how it should be played, !", "\u554a\uff0c\u73b0\u5728\u7684\u5e94\u5982\u4f55\u53d1\u6325\u9a6c\u5c3c\u83f2\u79d1\uff01"], ["Longdon Culture Elegance of the Translator and  of the Translated.", "\u6717\u987f\u6587\u5316\u8bd1\u8005\u7684\u98ce\u91c7\u3001\u8bd1\u54c1\u7684\u7cbe\u5f69\uff1b"], ["Tortoise is an auspicious animal that the  used it for chop in ancient time.", "\u9f9f\uff0c\u662f\u7965\u745e\u4e4b\u7269\uff0c\u5728\u53e4\u4ee3\uff0c\u6709\u5927\u5b98\u7684\u5370\u7ebd\u4e3a\u9f9f\u3002"]], "ex": ["n. \u663e\u8981\u4eba\u7269\uff1b\u6743\u8d35\uff1b\u8d35\u65cf", "n. (Magnifico)\u4eba\u540d\uff1b(\u610f)\u9a6c\u5c3c\u83f2\u79d1"], "pron": {"peg": "[m\u00e6g'n\u026af\u0259,ko]", "pam": "[m\u00e6g'n\u026af\u0259,ko]"}, "wp": {"Palazzo del Magnifico": "\u4f1f\u5927\u5bab\u6bbf", "Magnifico Rettore": "\u4ee5\u53ca\u5e15\u7ef4\u4e9a\u5927\u5b66\u6821\u957f", "magnifico agg": "\u6781\u597d\u7684", "dignitary magnifico": "\u663e\u8981\u4eba\u7269", "Villino Il Magnifico": "\u7ef4\u91cc\u8bfa\u8d35\u65cf\u9152\u5e97", "Hotel Magnifico": "\u9a6c\u5c3c\u83f2\u79d1\u9152\u5e97", "El Magnifico": "\u666e\u901a\u5546\u5e97", "magnifico messere": "\u739b\u5c3c\u83f2\u79d1\u6885\u585e\u9152\u5e97", "MAGNIFICO GIORNATA": "\u4eac\u4e1c\u6d77\u5916\u76f4\u91c7"}}, "thatcher": {"eg2": [], "ex": ["n. \u76d6\u8305\u8349\u5c4b\u9876\u7684\u4eba", "\u7f51\u7edc \u6492\u5207\u5c14\uff1b\u4f58\u5951\u5c14\uff1b\u67f4\u5951\u5c14"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0['\u03b8\u00e6t\u0283\u0259(r)] ", "pam": "\u7f8e\u00a0"}}, "ortega": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["\u5965\u5c14\u7279\u52a0\uff08\u4eba\u540d\uff09", "\u5965\u5c14\u7279\u52a0\uff08\u5730\u540d\uff0c\u963f\u6839\u5ef7\u3001\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\uff09"], "pron": {}, "wp": {"Luisa Ortega": "\u5965\u5c14\u7279\u52a0;\u5965\u8482\u5609", "Joselito Ortega": "\u5965\u63d0\u52a0", "Gael Ortega": "\u7eaa\u5c14\u00b7\u67ef\u5854\u52a0", "Fred Ortega": "\u5979\u7684\u9ad8\u7ea7\u52a9\u7406\u5965\u63d0\u4f3d;\u4f46\u5979\u7684\u7279\u522b\u52a9\u7406\u5965\u63d0\u4f3d;\u5965\u8482\u5609", "MICHAEL ORTEGA": "\u5965\u7279\u52a0;\u8fc8\u514b\u5c14;\u5965\u8fea\u52a0;\u5965\u5c14\u7279\u52a0", "Andres Ortega": "\u5965\u7279\u52a0", "Jes\u00fas Ortega": "\u5965\u5c14\u7279\u52a0", "Carlos Ortega": "\u5965\u5c14\u7279\u52a0", "cristina ortega": "\u90e8\u957f\u5965\u5c14\u7279\u52a0"}}, "optimista": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6b27\u666e\u8482"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "seguramente": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4e00\u5b9a"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "primordial": {"st": {}, "eg2": [["A primitive RNA might have catalysed the synthesis of phospholipids, but what advantage would phospholipids have conferred on<b> primordial</b> cells?", "\u4e00\u79cd\u539f\u59cb\u7684RNA\u53ef\u80fd\u50ac\u5316\u4e86\u78f7\u8102\u7684\u5408\u6210\uff0c\u4f46\u662f\u78f7\u8102\u53c8\u6388\u4e88\u4e86\u539f\u751f\u7ec6\u80de\u4ec0\u4e48\u4f18\u52bf\u5462\uff1f"], ["The krypton and xenon isotope ratios in the gas samples provided a surprising result: They did not match the ratios found in the<b> primordial</b> cloud that spawned the solar system.", "\u6c14\u4f53\u91c7\u6837\u4e2d\u7684\u6c2a\u548c\u6c19\u540c\u4f4d\u7d20\u6bd4\u503c\u4ea7\u751f\u4e86\u4e00\u4e2a\u4ee4\u4eba\u5403\u60ca\u7684\u7ed3\u679c\uff1a\u8fd9\u4e9b\u6bd4\u503c\u8ddf\u5728\u5f62\u6210\u592a\u9633\u7cfb\u7684\u539f\u59cb\u4e91\u56e2\u4e2d\u6240\u53d1\u73b0\u7684\u6bd4\u503c\u4e0d\u4e00\u81f4\u3002"], ["The oriental logic accepts the<b> primordial</b> void or chaos as the ultimate reality and, paradoxically, for this very reason, prefers organic social order with each element in its proper place.", "\u4e1c\u65b9\u7684\u903b\u8f91\u8ba4\u4e3a\u539f\u59cb\u7684\u865a\u7a7a\u6216\u6df7\u6c8c\u662f\u7ec8\u6781\u73b0\u5b9e\uff0c\u800c\u76f8\u6096\u7684\uff0c\u6b63\u56e0\u4e3a\u8fd9\u4e2a\u91cd\u8981\u7684\u539f\u56e0\uff0c\u504f\u7231\u4e8e\u4e07\u7269\u5f52\u5176\u4f4d\u7684\u6709\u7ec4\u7ec7\u7684\u793e\u4f1a\u79e9\u5e8f\u3002"]], "ex": ["adj. \u539f\u59cb\u7684\uff1b\u6839\u672c\u7684\uff1b\u539f\u751f\u7684"], "pron": {"peg": "[pra\u026a'm\u0254rd\u026a\u0259l]", "pam": "[pra\u026a'm\u0254rd\u026a\u0259l]"}, "wp": {"primordial binary": "\u539f\u59cb\u53cc\u661f", "Primordial attachment": "\u539f\u751f\u5f52\u5c5e", "primordial covering": "\u539f\u5305\u88ab", "primordial buddha": "\u5f53\u6210\u4f5b\u7956;\u672c\u521d\u4f5b", "primordial sentiment": "\u539f\u751f\u60c5\u611f;\u539f\u59cb\u60c5\u611f", "primordial abundance": "\u539f\u59cb\u4e30\u5ea6", "primordial uterus": "\u59cb\u57fa\u5b50\u5bab", "primordial prevention": "\u521d\u7ea7\u9884\u9632;\u96f6\u7ea7\u9884\u9632;\u539f\u59cb\u9884\u9632", "primordial nucleosynthesis": "\u592a\u521d\u6838\u5408\u6210"}}, "vida": {"eg2": [], "ex": ["n. \u7ef4\u8fbe\uff1b\u3010\u5973\u540d\u3011\u5973\u5b50\u540d", "\u7f51\u7edc \u5fae\u8fbe\uff1b\u96c5\u58eb\u5927\u53a6\uff1b\u751f\u547d"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0", "pam": "\u7f8e\u00a0"}}, "mismo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u540c\u6837\u5730\uff1b\u897f\u540c\u6837\u7684\uff1b\u7c73\u8272\u624b\u63d0\u5305\u5e26\u80cc\u5e26"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "cambie": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u7518\u6bd4\uff1b\u79cb\u5929\u91cc\u7684\u7518\u6bd4\uff1b\u70c8\u6cbb\u6587"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "tomar": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6258\u9a6c\u5c14\uff1b\u6258\u9a6c\u5c14\u57fa\u7763\u4fee\u9053\u9662\uff1b\u6258\u9a6c\u5c14\u5e1d\u56fd"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "creo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u91cc\u5965\uff1b\u514b\u91cc\u5965\uff1b\u4e2d\u56fd\u623f\u5730\u4ea7\u673a\u4f1a\u516c\u53f8(China Real Estate Opportunities)"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "chavistas": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u67e5\u97e6\u65af\u4e3b\u4e49\u8005\uff1b\u67e5\u7ef4\u5179\u652f\u6301\u8005\uff1b\u67e5\u7ef4\u5179\u4e3b\u4e49\u8005"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "deben": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4e8c\u767e\u5341\u4e03\u5f97\u4fbf\uff1b\u4ee3\u672c"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "cubana": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u53e4\u5df4\uff1b\u53e4\u5df4\u822a\u7a7a\u516c\u53f8\uff1b\u53e4\u5df4\u7edf\u4e00\u822a\u7a7a\u516c\u53f8"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "futuro": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5c06\u6765\u65f6\uff1b\u672a\u6765\u5c4b\uff1b\u5e7b\u5f69\u9b54\u65b9"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "aceptar": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u63a5\u53d7\uff1b\u613f\u610f"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "oferta": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u9884\u5907\u5408\u540c"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "empresas": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4f01\u4e1a"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "partir": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4e3a\u7231\u8fdc\u79bb\uff1b\u51fa\u53d1\u79bb\u5f00\uff1b\u7406\u60f3\u914d\u5076"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "regla": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u96f7\u683c\u62c9\uff1b\u96f7\u683c\u62c9\u533a\uff1b\u96f7\u5404\u62c9"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "presente": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u73b0\u5728\u65f6\uff1b\u6240\u5728\u7684\uff1b\u76f4\u9648\u5f0f\u73b0\u5728\u65f6"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "llamadas": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5609\u9a6c\u8fbe\u65af"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "limpias": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6797\u76ae\u4e9a\u65af"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "venezuela": {"eg2": [], "ex": ["n. \u59d4\u5185\u745e\u62c9\uff1b\u3010\u56fd\u3011\u59d4\u5185\u745e\u62c9\uff1b\u59d4\u5185\u745e\u62c9\u73bb\u5229\u74e6\u5c14\u5171\u548c\u56fd", "\u7f51\u7edc \u59d4\u5185\u745e\u62c9\u72ec\u7acb\u8282\uff1b\u59d4\u5185\u745e\u7eb3\u72ec\u7acb\u65e5\uff1b\u59d4\u5185\u745e\u62c9\u5171\u548c\u56fd"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0[\u02ccven\u0259'zwe\u026al\u0259] ", "pam": "\u7f8e\u00a0[\u02ccven\u0259'zwe\u026al\u0259] "}}, "liberalismo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u81ea\u7531\u6d3e\u8005"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "literatura": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6587\u4ef6\u6e05\u5355\uff1b\u6587\u5b66\u79d1"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "grueso": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u7c97\u5927\u7684"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "embargo": {"st": {"transform": [["n.", "embargoes"], ["vt.", "embargoes"]]}, "eg2": [["Reporters who accept information under an<b> embargo</b> are bound to honor it unless the news becomes public before the specified time.", "\u8bb0\u8005\u5fc5\u987b\u9075\u5b88\u6240\u83b7\u8d44\u8baf\u7684\u65f6\u95f4\u7981\u4ee4\uff0c\u9664\u975e\u90a3\u4e00\u8d44\u8baf\u5728\u89e3\u7981\u65f6\u95f4\u5230\u6765\u524d\u5df2\u6210\u4e3a\u516c\u5171\u6d88\u606f\u3002"], ["\"We should immediately end the trade  which the US has imposed on the people of Cuba, \" Mr Carter told a news conference before leaving Havana.", "\u5728\u79bb\u5f00\u54c8\u74e6\u90a3\u4e4b\u524d\u5409\u7c73\u5361\u7279\u5bf9\u4e00\u5bb6\u901a\u8baf\u793e\u8868\u793a\uff1a\u201c\u6211\u4eec\u5e94\u8be5\u7acb\u5373\u7ec8\u6b62\u7f8e\u56fd\u653f\u5e9c\u5f3a\u52a0\u4e8e\u53e4\u5df4\u4eba\u6c11\u8eab\u4e0a\u7684\u8d38\u6613\u7981\u4ee4\u3002\u201d"], ["Other provisions in the resolution should include an asset freeze targeting Qaddafi and his family and an arms<b> embargo</b> to stop the influx of weapons and fighters in to the country.", "\u51b3\u8bae\u4e2d\u7684\u5176\u5b83\u6761\u6b3e\u5e94\u8be5\u5305\u62ec\u51bb\u7ed3\u5361\u624e\u83f2\u548c\u5176\u5bb6\u5c5e\u7684\u8d22\u4ea7\uff0c\u7981\u6b62\u5411\u5229\u6bd4\u4e9a\u5883\u5185\u8fd0\u9001\u6b66\u5668\uff0c\u4ee5\u9632\u6b62\u6b66\u5668\u548c\u4eba\u5458\u5927\u91cf\u6d8c\u5165\u5229\u6bd4\u4e9a\u5883\u5185\u3002"]], "ex": ["vt. \u7981\u6b62\u51fa\u5165\u6e2f\u53e3\uff1b\u7981\u6b62\u6216\u9650\u5236\u8d38\u6613\uff1b\u5f81\u7528\u6216\u6263\u62bc", "n. \u7981\u4ee4\uff1b\u7981\u6b62\uff1b\u5c01\u6e2f\u4ee4"], "pron": {"peg": "[\u026am'b\u0251r\u0261o]", "pam": "[\u026am'b\u0251r\u0261o]"}, "wp": {"arms embargo": "\u6b66\u5668\u7981\u8fd0;\t\t\u519b\u706b\u7981\u8fd0;\u6b66\u5668\u7981\u8fd0\u4ee4", "embargo admittance": "\u7981\u8fd0\u8d27\u7269\u8bb8\u53ef\u8bc1", "Gold embargo": "\u7981\u91d1\u51fa\u53e3", "commercial embargo": "\u5546\u4e1a\u7981\u8fd0", "news embargo": "\u5c01\u9501\u6d88\u606f;\u65b0\u95fb\u5c01\u9501", "press embargo": "\u6742\u5fd7\u7684\u65b0\u95fb\u7981\u4ee4", "embargo permit": "\u7981\u8fd0\u8d27\u7269\u8bb8\u53ef\u8bc1;\u7981\u8fd0\u8d27\u7269\u5141\u8bb8\u8bc1;\u7981\u8fd0\u8d27\u7269\u7b54\u5e94\u8bc1;\u7981\u8fd0\u8d27\u7269\u5bb9\u8bb8\u8bc1", "munitions embargo": "\u519b\u706b\u7981\u8fd0", "No Embargo": "\u7edd\u6ca1\u6709\u6ede\u540e\u60c5\u51b5"}}, "imposible": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u65e0\u53ef\u5948\u4f55"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "casa": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["abbr. \u5929\u6587\u5b66\u9ad8\u7ea7\u7814\u7a76\u4e2d\u5fc3\uff08Centre for Advanced Study of Astronomy\uff09\uff1b\u8ba1\u7b97\u673a\u4e0e\u81ea\u52a8\u5316\u7cfb\u7edf\uff08Computer and Automated System Association\uff09\uff1b\u5408\u4f5c\u5e94\u7528\u536b\u661fA\uff08Cooperative Application Satellite A\uff09", "n. (Casa)\u4eba\u540d\uff1b(\u6cd5\u3001\u897f\u3001\u5fb7\u3001\u610f)\u5361\u8428"], "pron": {"peg": "[k\u00e6s\u0259]", "pam": "[k\u00e6s\u0259]"}, "wp": {"CASA College": "\u51ef\u8428\u5b66\u9662", "Casa Rosa": "\u82b1\u90e8\u5c4b;\u5361\u8428\u6d1b\u8428\u9152\u5e97", "Casa Mil\u00e0": "\u7c73\u62c9\u4e4b\u5bb6;\u7c73\u62c9\u516c\u5bd3;\u7c73\u62c9\u5bab", "Casa Presidencial": "\u5361\u8428\u603b\u7edf\u5e9c", "Casa Pia": "\u5173\u7231\u4e4b\u5bb6;\u8461\u4e19\u8054\u8d5b\u5361\u8428\u00b7\u6bd4\u4e9a;\u5361\u8428\u76ae\u4e9a;\u5b64\u513f\u9662", "Small casa": "\u5c0f\u5e73\u623f;\u5c0f\u623f\u5b50", "STRONG CASA": "\u4e16\u5c0a\u5bb6\u5c45;\u4e16\u5c0a\u5bb6\u5177", "Casa Mil": "\u7c73\u62c9\u4f4f\u5b85;\u7c73\u62c9\u4e4b\u5bb6;\u7c73\u62c9\u5bab;\u7c73\u62c9\u516c\u5bd3", "Casa Asia": "\u4e9a\u6d32\u4e4b\u5bb6;\u6d32\u7814\u7a76\u4e2d\u5fc3;\u5df4\u585e\u7f57\u90a3"}}, "afortunadamente": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5e78\u8fd0"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "moderna": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5f53\u4ee3\uff1b\u610f\u8fd1\u4ee3\u7684\uff0c\u73b0\u4ee3\u7684\uff1b\u73b0\u4ee3\u53f7"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "siglo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u9ad8\u5e0c\u9738\u53c8\u63a8\u51fa\u4e86\u4e16\u7eaa\u7cfb\u5217\uff1b\u5e03\u8863\uff1b\u4e16\u7eaa\u516d"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "haya": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u54c8\u96c5\u516c\u4e3b\uff1b\u96bc(Hayabusa)\uff1b\u4e50\u56e2"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "todas": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6258\u8fbe\u65af\u4eba\uff1b\u6258\u8fbe\u4eba\uff1b\u6258\u8fbe\u53f8\u4eba"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "circo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u9a6c\u620f\u56e2\uff1b\u667a\u9ad8\uff1b\u6d41\u6d6a\u9a6c\u620f\u56e2"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "horror": {"eg2": [["People watched in horror as the plane crashed to the ground.", "\u4eba\u4eec\u60ca\u6050\u5730\u770b\u7740\u98de\u673a\u5760\u843d\u5230\u5730\u9762\u4e0a\u3002"], ["With a look of horror, he asked if the doctor thought he had cancer.", "\u4ed6\u60ca\u6050\u5931\u8272\u5730\u95ee\u533b\u751f\u662f\u5426\u8ba4\u5b9a\u4ed6\u60a3\u4e86\u764c\u75c7\u3002"], ["The thought of being left alone filled her with horror.", "\u60f3\u5230\u88ab\u5b64\u96f6\u96f6\u5730\u7559\u4e0b\uff0c\u5979\u5c31\u4e0d\u5bd2\u800c\u6817\u3002"], ["She recoiled in horror at the sight of an enormous spider.", "\u770b\u5230\u4e00\u53ea\u5de8\u5927\u7684\u8718\u86db\uff0c\u5979\u5413\u5f97\u76f4\u9000\u3002"], ["To his horror , he could feel himself starting to cry(= it upset him very much) .", "\u4ed6\u5f88\u6050\u60e7\uff0c\u611f\u5230\u81ea\u5df1\u90fd\u5feb\u54ed\u4e86\u3002"], ["Her eyes were wide with horror.", "\u5979\u5413\u5f97\u76ee\u77aa\u53e3\u5446\u3002"], ["a horror of deep water", "\u6050\u60e7\u6df1\u6c34"], ["Most people have a horror of speaking in public.", "\u5927\u591a\u6570\u4eba\u90fd\u5341\u5206\u5bb3\u6015\u5f53\u4f17\u8bb2\u8bdd\u3002"], ["The full horror of the accident was beginning to become clear.", "\u8fd9\u6b21\u60b2\u60e8\u4e8b\u6545\u7684\u771f\u76f8\u5df2\u5f00\u59cb\u9010\u6e10\u6e05\u6670\u4e86\u3002"], ["In his dreams he relives the horror of the attack.", "\u90a3\u6b21\u88ad\u51fb\u7684\u6050\u6016\u666f\u8c61\u5728\u4ed6\u7684\u68a6\u4e2d\u4e00\u518d\u91cd\u73b0\u3002"], ["the horrors of war", "\u6218\u4e89\u7684\u6050\u6016\u7ecf\u5386"], ["In this section you'll find horror and science fiction.", "\u4f60\u53ef\u4ee5\u5728\u8fd9\u4e00\u90e8\u5206\u627e\u5230\u6050\u6016\u548c\u79d1\u5e7b\u5c0f\u8bf4\u3002"], ["a horror film/movie", "\u6050\u6016\u7247"], ["Her son is a little horror.", "\u5979\u7684\u513f\u5b50\u662f\u4e2a\u5c0f\u6363\u86cb\u9b3c\u3002"]], "ex": ["n. \u6050\u60e7\uff1b\u538c\u6076\uff1b\u9707\u60ca\uff1b\u5bf9\u67d0\u4e8b\u7269\u7684\u5f3a\u70c8\u754f\u60e7\uff08\u6216\u618e\u6068\uff09", "\u7f51\u7edc \u6050\u6016\uff1b\u6050\u6016\u7247\uff1b\u60ca\u609a"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0['h\u0252r\u0259(r)] ", "pam": "\u7f8e\u00a0['h\u0254r\u0259r] "}}, "hombre": {"eg2": [["Their quarterback is one tough hombre.", "\u4ed6\u4eec\u7684\u56db\u5206\u536b\u662f\u4e2a\u58ee\u6c49\u3002"]], "ex": ["n. \uff08\u5c24\u6307\u67d0\u7c7b\uff09\u7537\u4eba", "\u7f51\u7edc \u91ce\u72fc\uff1b\u539f\u91ce\u5947\u4fa0\uff1b\u897f\u73ed\u7259\u7cfb\u7684\u4eba"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0['\u0252mbre\u026a] ", "pam": "\u7f8e\u00a0['\u0251mbre\u026a] "}}, "forma": {"eg2": [], "ex": ["n. \u53d8\u578b\uff1b\u8fb9\u578b", "\u7f51\u7edc \u4ea7\u5730\u8bc1\uff1b\u666e\u60e0\u8bc1\uff1b\u666e\u60e0\u5236\u4ea7\u5730\u8bc1\u4e66"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0['f\u0254:m\u0259] ", "pam": "\u7f8e\u00a0['f\u0254rm\u0259] "}}, "abierta": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5f00\u653e\u67b6\u5f0f"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "ganancias": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6240\u5f97\u7a0e\uff1b\u6263\u7f34\u6240\u5f97\u7a0e\uff1b\u5de5\u85aa\u65cf\u987b\u88ab\u8bfe\u5f81\u6240\u5f97\u7a0e"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "gracias": {"eg2": [], "ex": ["int. \u3008\u5916\u3009\u8c22\u8c22", "\u7f51\u7edc \u897f\u73ed\u7259\u8bed\u8c22\u8c22\uff1b\u683c\u62c9\u5e0c\u4e9a\u65af\uff1b\u683c\u62c9\u897f\u4e9a\u65af\u67a2\u673a\u4e3b\u6559"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0[\u02c8\u0261rei\u0283i\u0259z] ", "pam": "\u7f8e\u00a0[\u02c8\u0261rei\u0283i\u0259z] "}}, "isaiah": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["n. \u4ee5\u8d5b\u4e9a\uff08\u5723\u7ecf\u7537\u5b50\u540d\uff0c\u5e0c\u4f2f\u6765\u9884\u8a00\u5bb6\uff09\uff1b\u4ee5\u8d5b\u4e9a\u4e66\uff08\u5723\u7ecf\u65e7\u7ea6\uff09"], "pron": {"peg": "[a\u026a'zer]", "pam": "[a\u026a'zer]"}, "wp": {}}, "demagogos": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5e73\u6c11\u9886\u8896\uff1b\u86ca\u60d1\u5bb6"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "cuenta": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u53e4\u6069\u8fbe\uff1b\u5e10\u53f7"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "dedico": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6240\u6709\u7684\u4eba"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "aspecto": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u957f\u76f8\uff1b\u5c40\u9762"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "raymond": {"eg2": [], "ex": ["n. \u96f7\u8499\u5fb7\uff1b\u3010\u7537\u540d\u3011\u7537\u5b50\u540d", "\u7f51\u7edc \u9ec4\u6d69\u7136\uff1b\u6797\u5cef\uff1b\u6797\u5cf0"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0['re\u026am\u0259nd] ", "pam": "\u7f8e\u00a0['re\u026am\u0259nd] "}}, "rawls": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u7f57\u5c14\u65af\uff1b\u6b63\u4e49\u8bba\uff1b\uf90f\u65af"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "humano": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4eba\u6027\uff1b\u62a5\u916c\uff1b\u7740\u4eba"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "mezcla": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u9ea6\u8292\u62c9"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "disparate": {"st": {"similar": "different"}, "eg2": [["This article focuses on helping you surmount some of the more difficult problems associated with<b> disparate</b> hardware setup.", "\u8fd9\u7bc7\u6587\u7ae0\u7684\u91cd\u70b9\u662f\u5e2e\u52a9\u60a8\u514b\u670d\u4e0e\u4e0d\u540c\u7684\u786c\u4ef6\u8bbe\u7f6e\u6709\u5173\u7684\u4e00\u4e9b\u6bd4\u8f83\u56f0\u96be\u7684\u95ee\u9898\u3002"], ["Moreover, by failing to account for the needs of  organizations within the enterprise, SOA without governance becomes yet another stovepipe application.", "\u800c\u4e14\uff0c\u7531\u4e8e\u6ca1\u6709\u8003\u8651\u4f01\u4e1a\u4e2d\u4e0d\u540c\u7ec4\u7ec7\u7684\u9700\u6c42\uff0c\u4e0d\u5177\u6709\u6cbb\u7406\u7684 SOA \u6210\u4e3a\u4e86\u53e6\u4e00\u4e2a\u70df\u56f1\u7ba1\u5e94\u7528\u7a0b\u5e8f\u3002"], ["Someone shouted, and the  lights gathered like sparks of a fire returning to their source.", "\u67d0\u4e2a\u4eba\u558a\u4e86\u4e00\u58f0\uff0c\u4e0d\u540c\u7684\u5149\u805a\u96c6\u5230\u4e00\u8d77\uff0c\u5c31\u50cf\u706b\u628a\u56de\u5230\u5b83\u4eec\u7684\u6e90\u5934\u3002"]], "ex": ["adj. \u4e0d\u540c\u7684\uff1b\u4e0d\u76f8\u5e72\u7684\uff1b\u5168\u5f02\u7684", "n. \u65e0\u6cd5\u76f8\u6bd4\u7684\u4e1c\u897f"], "pron": {"peg": "['d\u026asp\u0259r\u0259t]", "pam": "['d\u026asp\u0259r\u0259t]"}, "wp": {"disparate ideas": "\u6839\u672c\u4e0d\u76f8\u540c\u7684\u770b\u6cd5", "So Disparate": "\u6beb\u4e0d\u76f8\u5e72", "meld disparate": "\u6df7\u5408", "disparate point": "\u4e0d\u76f8\u79f0\u70b9", "disparate like": "\u4e0d\u540c\u7684", "disparate points": "\u5dee\u5f02\u70b9", "disparate a": "\u4e0d\u540c\u7684", "disparate treatment": "\u5dee\u522b\u6027\u5bf9\u5f85;\u5dee\u5f02\u6027\u770b\u5f85;\u5dee\u522b\u5f85\u9047;\u5dee\u522b\u5bf9\u5f85", "disparate impact": "\u5dee\u522b\u6027\u5f71\u54cd;\u5dee\u522b\u5f71\u54cd;\u5dee\u5f02\u6027\u5f71\u54cd;\u5dee\u522b\u5bf9\u5f85\u7684\u540e\u679c"}}, "cree": {"eg2": [], "ex": ["n. \u514b\u91cc\u4eba\uff08\u7f8e\u6d32\u571f\u8457\uff0c\u5f88\u591a\u5c45\u4e8e\u52a0\u62ff\u5927\u4e2d\u90e8\uff09", "\u7f51\u7edc \u79d1\u9510\uff1b\u79d1\u9510\u516c\u53f8\uff1b\u514b\u91cc\u65cf"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0[kri:] ", "pam": "\u7f8e\u00a0"}}, "peruvian": {"eg2": [], "ex": ["adj. \u79d8\u9c81(\u4eba)\u7684\uff1b\u79d8\u9c81\u6587\u5316\u7684", "n. \u79d8\u9c81\u4eba", "\u7f51\u7edc \u79d8\u9c81\u7684\uff1b\u79d8\u9c81\u4eba\u7684\uff1b\u79d8\u9c81\u79cd"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0[p\u0259'ru\u02d0vi\u0259n] ", "pam": "\u7f8e\u00a0[p\u0259'ruvi\u0259n] "}}, "tomado": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u9f99\u5377\u98ce\uff1b\u9739\u96f3\u98ce\uff1b\u7535\u5b50\u8282\u80fd\u706f"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "estar": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6613\u4e8b\u8fbe\uff1b\u795e\u521b\uff1b\u4ebf\u601d\u8fbe"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "mostrar": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8868\u73b0"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "respuesta": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u56de\u7b54"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "aspira": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u52b1\u5fd7\uff1b\u9910\u5177\uff1b\u6bd4\u62c9"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "fundamental": {"st": {"similar": "essential,indispensable,necessary"}, "eg2": [["We should direct our attention at the<b> fundamental</b> question.", "\u6211\u4eec\u5e94\u628a\u6ce8\u610f\u529b\u96c6\u4e2d\u5728\u8fd9\u4e2a\u57fa\u672c\u95ee\u9898\u3002"], ["This decision represents the<b> fundamental</b> interests of the people.", "\u8fd9\u4e2a\u51b3\u5b9a\u53cd\u6620\u4e86\u5e7f\u5927\u4eba\u6c11\u7684\u6839\u672c\u5229\u76ca\u3002"], ["Independence and sovereign equality among states is a<b> fundamental</b> principle of international law.", "\u56fd\u5bb6\u7684\u72ec\u7acb\u548c\u4e3b\u6743\u5e73\u7b49\uff0c \u662f\u56fd\u9645\u6cd5\u4e0a\u7684\u4e00\u9879\u6839\u672c\u539f\u5219\u3002"]], "ex": ["adj. \u57fa\u672c\u7684\uff0c\u6839\u672c\u7684", "n. \u57fa\u672c\u539f\u7406\uff1b\u57fa\u672c\u539f\u5219"], "pron": {"peg": "[,f\u028cnd\u0259'm\u025bntl]", "pam": "[,f\u028cnd\u0259'm\u025bntl]"}, "wp": {"Fundamental justice": "\u57fa\u672c\u516c\u6b63\u539f\u5219", "fundamental polygon": "\u57fa\u672c\u591a\u8fb9\u5f62;\u57fa\u672c\u591a\u89d2\u5f62", "Fundamental Mathematics": "\u57fa\u7840\u6570\u5b66;\u6839\u8482\u6839\u57fa\u7b97\u672f;\u6570\u5b66\u57fa\u7840;\u57fa\u7840\u6570\u5b66I", "fundamental color": "\u57fa\u8272;\u77e5\u989c\u8272;\u57fa\u672c\u8272;\u539f\u8272", "fundamental component": "\u57fa\u6ce2\u5206\u91cf;\u57fa\u9891\u5206\u91cf;\t\t\u57fa\u672c\u5206\u91cf;\u57fa\u672c\u6210\u4efd", "fundamental frequency": "\u57fa\u672c\u9891\u7387;\t\t\u57fa\u9891;\u57fa\u9891\u7387;\t\t\u57fa\u6ce2\u9891\u7387", "Fundamental Quantity": "\u57fa\u672c\u91cf", "fundamental colour": "\u539f\u8272;\u57fa\u8272", "fundamental physics": "\u57fa\u7840\u7269\u7406;\t\t\u57fa\u7840\u7269\u7406\u5b66;\u57fa\u7840\u7269\u7406\u5b66\u9662;\u666e\u901a\u7269\u7406"}}, "superficie": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u9762\u79ef\uff1b\u4f18\u8d28\u8461\u8404\u56ed\u9762\u79ef\uff1b\u9762\u513f"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "gran": {"eg2": [["Do you want to go to your gran's?", "\u4f60\u60f3\u53bb\u5976\u5976\u5bb6\u5417\uff1f"], ["Gran, can I have some more?", "\u5976\u5976\uff0c\u6211\u518d\u5403\u70b9\u513f\u884c\u5417\uff1f"]], "ex": ["n. \u5976\u5976\uff1b\u59e5\u59e5", "\u7f51\u7edc \u683c\u5170\uff1b\u4e2d\u6027\u7c92\u7ec6\u80de\u8ba1\u6570\uff1b\u5976\u5976(grandmother)"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0[\u0261r\u00e6n] ", "pam": "\u7f8e\u00a0[\u0261r\u00e6n] "}}, "caricatura": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8096\u50cf\u6f2b\u753b\uff1b\u5361\u91cc\u5361\u6258\u6f2b\u753b\u9986\uff1b\u6f2b\u753b\u535a\u7269\u9986"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "problema": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5c0f\u866b"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "cultura": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6587\uff1b\u4eba\u624d\u62db\u8058\uff1b\u4e16\u754c\u6587\u5316\u4e0e\u81ea\u7136\u9057\u4ea7\u7269\u4e0b\u5377"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "ante": {"st": {"transform": [["vt.", "anted\u6216anteed,anteing"]]}, "eg2": [["If Saddam defies the ultimatum, the anti-Iraq allies who fought Saddam in the Gulf War two years ago could retaliated by bombing his missiles\u2013or up the  and go after Iraqi air bases or was planes.", "\u5982\u679c\u8428\u8fbe\u59c6\u516c\u5f00\u62d2\u7edd\u6700\u540e\u901a\u7252\uff0c\u4e24\u5e74\u4ee5\u524d\u5728\u6d77\u5f2f\u6218\u4e89\u4e2d\u4e0e\u8428\u8fbe\u59c6\u4f5c\u6218\u7684\u53cd\u4f0a\u62c9\u514b\u76df\u56fd\u53ef\u80fd\u8f70\u70b8\u4ed6\u7684\u5bfc\u5f39\u4ee5\u4e3a\u62a5\u590d\u2014\u2014\u6216\u63d0\u9ad8\u8d4c\u6ce8\u653b\u51fb\u4f0a\u62c9\u514b\u7a7a\u519b\u57fa\u5730\u6216\u6218\u673a\u3002"], ["Although we have our concerns as to the safety of that zoom in our pockets, there\u2019s no doubt that Sanyo has upped the  for this type of device.", "\u5c3d\u7ba1\u6211\u4eec\u6709\u6000\u7591\u8fc7\u90a3\u4e2a\u53ef\u53d8\u7126\u955c\u5934\u653e\u5728\u53e3\u888b\u91cc\u7684\u65f6\u5019\u7684\u5b89\u5168\u6027\uff0c\u53ef\u662f\u6beb\u65e0\u7591\u95ee\u7684\u662f\u4e09\u6d0b\u5728\u8fd9\u6b3e\u4ea7\u54c1\u7684\u6210\u672c\u6295\u5165\u4e0a\u6709\u6240\u589e\u52a0\u3002"]], "ex": ["vt. \u4e0b\u8d4c\u6ce8\uff1b\u4ed8\u6b3e", "vi. \u4e0b\u8d4c\u6ce8\uff1b\u4ed8\u6b3e", "n. \u8d4c\u6ce8\uff1b\u9884\u4ed8\u6b3e", "n. (Ante)\u4eba\u540d\uff1b(\u897f\u3001\u7f57\u3001\u585e\u3001\u5fb7\u3001\u57c3\u585e)\u5b89\u7279"], "pron": {"peg": "['\u00e6nt\u026a]", "pam": "['\u00e6nt\u026a]"}, "wp": {"Ante Star\u010devi\u0107": "\u5b89\u7279\u00b7\u65af\u5854\u5c14\u5207\u7ef4\u5947", "Ante Rebic": "\u96f7\u6bd4\u5947;\u65af\u666e\u5229\u7279\u65af\u666e\u5229\u7279", "Ante Jazi\u0107": "\u52a0\u62ff\u5927", "Ante Tomic": "\u6258\u7c73\u5947;\u5b89\u7279\u00b7\u6258\u7c73\u5947;\u6c64;\u514b\u7f57\u5730\u4e9a", "Ante Sapina": "\u8428\u76ae\u7eb3", "ante diem": "\u5230\u671f\u4ee5\u524d", "ex ante": "\u91c7\u53d6\u63aa\u65bd\u524d;\u4e8b\u524d\u7684;\u4e8b\u524d\u5206\u6790;\u4e8b", "Spencer Ante": "\u65af\u6f58\u585e\u00b7\u5b89\u7279;\u65af\u5bbe\u585e\u00b7\u5b89\u7279", "ante prandium": "\u996d\u524d"}}, "premio": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u666e\u96f7\u54aa\u6b27\uff1b\u6ce2\u7f57\u5bc6\u6b27\uff1b\u4e30\u7530"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "abril": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u963f\u5e03\u91cc\u5c14\uff1b\u963f\u6bd4\u854a\u5c14\uff1b\u827e\u83f2\u5c14"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "autore": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u786c\u76d8\u5b89\u88c5\u5668\uff1b\u5b89\u88c5\u5668\uff1b\u5965\u7279\u91cc"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "mujer": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5973\u4eba\uff1b\u7231\u4eba\uff1b\u5987\u4eba"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "moderno": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6469\u767b\u4f6c\uff1b\u8bfa\uff1b\u5fb7\u8bfa\u9152\u5e97"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "polonia": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6ce2\u6d1b\u5c3c\u4e9a\uff1b\u6ce2\u7f57\u5c3c\u4e9a\uff1b\u68c9\u5170"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "reformas": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u72ec\u680b\u522b\u5885\u6539\u5efa"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "adversario": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u654c\u4eba"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "feroz": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u91ce\u517d\uff1b\u51f6\u6076\u7684"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "historia": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5386\u53f2\uff1b\u5386\u53f2\u677f\uff1b\u5386\u53f2\u79d8\u8bdd\u7cfb\u5217"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "periodista": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u65b0\u95fb\u5de5\u4f5c\u8005\uff1b\u62a5\u793e\u4eba\u5458\uff1b\u53f7\u5fd7\u77e5\u591a\u5c11"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "pasado": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8fc7\u53bb\u5f0f\uff1b\u6d41\u8d70\uff1b\u56fa\u5b9a\u8bcd\u7ec4"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "barcelona": {"eg2": [], "ex": ["n. \u5df4\u585e\u7f57(\u9686)\u90a3", "\u7f51\u7edc \u5df4\u585e\u7f57\u90a3\uff1b\u5df4\u585e\u9686\u7eb3\uff1b\u897f\u73ed\u7259"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0", "pam": "\u7f8e\u00a0[\u02ccb\u0251\u0279s\u0259'lo\u028an\u0259] "}}, "principio": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u666e\u6797\u5947\u6bd4\u5965\uff1b\u5f00\u7aef\u5904\uff1b\u51c6\u5219"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "alain": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u963f\u5170\uff1b\u6cd5\u56fd\u7684\u963f\u5170\uff1b\u963f\u5c14\u827e\u56e0"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "momento": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5df4\u5179\u7236\u4eb2\u7684\u7eaa\u5ff5\u54c1\uff1b\u6469\u51e1\u9640\uff1b\u7eff\u8272\u5fc3\u60c5"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "pensamiento": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u601d\u7ef4"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "esas": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4fc3\u7ea2\u7ec6\u80de\u751f\u6210\u7d20\u7c7b\u836f\u54c1\uff1b\u4fc3\u7ea2\u7ec6\u80de\u751f\u6210\u5236\u5242\uff1bEdmonton Symptom Assessment System"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "exclusivo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u77ed\u4fe1\u9632\u706b\u5899"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "yendo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u65b0\u8f66\u62a5\u5230"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "triunfo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6e29\u798f\uff1b\u7279\u91cc\u6e29\u798f\uff1b\u7279\u6797\u4f5b"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "tema": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4e3b\u9898\uff1b\u52a0\u7eb3\uff1b\u63d0\u739b"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0", "pam": "\u7f8e\u00a0"}}, "mundo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8499\u591a\uff1b\u8499\u591a\u533b\u751f\uff1b\u98de\u5200\u7537"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "mercado": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5e02\u573a\uff1b\u6885\u5361\u591a\uff1b\u5e7f\u573a\u5496\u5561\u5385"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "cara": {"eg2": [], "ex": ["n. \u3010\u5973\u540d\u3011\u5973\u5b50\u540d", "\u7f51\u7edc \u5361\u62c9\uff1b\u5361\u62c9\u2026\u2026\u670b\u53cb\uff1bComputer Aided Room Acoustics"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0['k\u00e6r\u0259] ", "pam": "\u7f8e\u00a0"}}, "europea": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8d85\u7ea7\u5bf9\u6218\u8db3\u7403\uff1b\u610f\u5927\u5229"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "peligro": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4f69\u5229\u683c\u7f57\uff1b\u9669\u5883"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "siempre": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u771f\u7231\u6c38\u8fdc\uff1b\u7231\u65e0\u6b62\u5c3d\uff1b\u4e00\u76f4"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "jerga": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["\u7c97\u7eba\u683c\u5b50\u5462"], "pron": {}, "wp": {}}, "largo": {"st": {"transform": [["n.", "largos"]]}, "eg2": [["KEY , Fla. - The newborn calf of a deaf bottlenose dolphin that was found stranded last fall off a Florida beach died Friday at a marine mammal rehabilitation center.", "\u4f5b\u7f57\u91cc\u8fbe\u5dde\u6d88\u606f-----\u4e0a\u661f\u671f\u4e94\uff0c\u6d77\u6d0b\u54fa\u4e73\u52a8\u7269\u590d\u539f\u4e2d\u5fc3\uff0c\u4eba\u4eec\u5728\u4f5b\u7f57\u91cc\u8fbe\u6d77\u5cb8\u53d1\u73b0\u4e00\u53ea\u521a\u51fa\u751f\u6ca1\u591a\u4e45\u7684\u804b\u6d77\u8c5a\u7684\u5b9d\u5b9d\u7684\u5c38\u4f53\u3002"], ["When the snakes get too big, offending owners release them into the typically Floridian wild, wherethey ingest endangered species like the Key  wood rat and invadewildlife refuges.", "\u5f53\u8fd9\u4e9b\u86c7\u957f\u5f97\u592a\u5927\u65f6\uff0c\u8fdd\u89c4\u7684\u4e3b\u4eba\u4e00\u822c\u4f1a\u628a\u5b83\u4eec\u91ca\u653e\u5230\u4f5b\u7f57\u91cc\u8fbe\u8352\u91ce\u3002 \u5b83\u4eec\u5728\u90a3\u91cc\u541e\u98df\u57fa\u62c9\u6208\u6797\u9f20\u8fd9\u6837\u7684\u6fd2\u5371\u7269\u79cd\uff0c\u5165\u4fb5\u91ce\u751f\u52a8\u7269\u4fdd\u62a4\u533a\u3002"], ["\"They were confronted with a deadly force situation, one of the officers fired their service weapon and, as a result, we have a deceased adult male,\" said Lt. Mike Loux of the<b> largo</b> Police Department.", "\u201c\u4ed6\u4eec\u9762\u4e34\u7740\u4e00\u79cd\u81f4\u547d\u7684\u6b66\u529b\u72b6\u51b5\uff0c\u5176\u4e2d\u4e00\u540d\u8b66\u5b98\u653e\u4e0b\u4e86\u4ed6\u4eec\u7684\u6b66\u5668\uff0c\u7136\u540e\u7ed3\u679c\u662f\u6211\u4eec\u6709\u4e00\u4f4d\u6210\u5e74\u540c\u4e8b\u727a\u7272\u4e86\u3002\u201d \u62c9\u54e5\u8b66\u5bdf\u5c40\u7684\u5c11\u5c09Lt."]], "ex": ["n. \u7f13\u6162\u66f2\uff1b\u5e7f\u677f", "adv. \u7f13\u6162\u5730\uff1b\u5e84\u4e25\u5730\uff1b\u5bbd\u5e7f\u5730", "adj. \u7f13\u6162\u7684\uff1b\u5e84\u4e25\u7684\uff1b\u5bbd\u5e7f\u7684", "n. (Largo)\u4eba\u540d\uff1b(\u5fb7\u3001\u897f\u3001\u610f\u3001\u8461)\u62c9\u5c14\u6208"], "pron": {"peg": "['l\u0251r\u0261o]", "pam": "['l\u0251r\u0261o]"}, "wp": {"Largo Winc": "\u795e\u9b3c\u730e\u6740", "Largo assai": "\u975e\u5e38\u7f13\u6162", "Campo Largo": "\u574e\u666e\u62c9\u53e4;\u62c9\u54e5\u573a", "Largo Allegro": "\u6700\u6162\u7684\u6162\u677f\u4e0e\u5feb\u677f", "assai largo": "\u5f88\u6162", "II Largo": "\u7f13\u677f", "Largo Lloyd": "\u7f57\u4f0a\u5fb7;\u62c9\u8def\u514b\u00b7\u83b1\u7279", "Cayo Largo": "\u5357\u957f\u5c9b", "Plano largo": "\u8fdc\u666f"}}, "hasta": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["prep. \uff08\u897f\uff09\u76f4\u5230"], "pron": {}, "wp": {"Hasta maana": "\u660e\u5929\u89c1", "hasta la": "\u540e\u4f1a\u6709\u671f", "\u0130lk Hasta": "\u8bd5\u9a8c\u6447\u6eda", "Hasta pblica": "\u516c\u5171\u62cd\u5356", "Hasta Siempre": "\u76f4\u5230\u6c38\u8fdc;\u76f4\u5230\u4e00\u8d2f;\u8d6b\u65af\u5854\u6c38\u4e45\u62a5;\u6307\u6325\u5b98", "Hasta luego": "\u8fdf\u4e9b\u89c1;\u4e00\u4f1a\u513f\u518d\u89c1;\u518d\u89c1;\u4e00\u4f1a\u513f\u89c1", "Hasta Mannana": "\u6d77\u67af\u77f3\u70c2", "Hasta Hotel": "\u54c8\u65af\u5854\u9152\u5e97", "Outdated Hasta": "\u65e7\u5f0f\u72e9\u730e\u77db"}}, "buena": {"eg2": [], "ex": ["n. \u3010\u5973\u540d\u3011\u5973\u5b50\u540d", "\u7f51\u7edc \u5b9c\u8bfa\uff1b\u5e03\u5a1c\uff1b\u5e03\u57c3\u5c3c\u4e9a"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "someta": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u641c\u9b45\u7f51\uff1b\u51b6\u91d1\u5de5\u4e1a\u80a1\u4efd\u6709\u9650\u516c\u53f8\uff1b\u5143\u641c\u7d22\u5f15\u64ce\u6709\u641c\u9b45\u7f51"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "caso": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u786b\u9178\u9499\uff1b\u96c6\u4e2d\u7ba1\u7406\u4f3a\u670d\u5668\u9009\u9879(Central Admin Server Option)\uff1b\u4e9a\u786b\u9178\u9499"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "prepara": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8f7b\u677e\u6324\u5207\u849c\u5668\uff1b\u7f8e\u56fd\u54c1\u724c\uff1b\u4e09\u5200\u7247\u4e07\u80fd\u524a\u76ae\u5200"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "salir": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u51fa\uff1b\u5916\u51fa"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "joven": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u65b0\u9152\uff1b\u900f\u6c14\u51cf\u538b\u76f8\u673a\u5e26\uff1b\u5f39\u529b\u51cf\u538b\u76f8\u673a\u5e26"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "urss": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u82cf\u8054\uff1b\u7ffb\u8f66\u4fdd\u62a4\u7cfb\u7edf\uff1b\u8153"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "activo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6d3b\u529b\u56db\u5c04"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "marginal": {"st": {}, "eg2": [[" cultures in the past have rightfully entered the mainstream through business, taking money from the majority and infusing it into their own tribes.", "\u8fc7\u53bb\uff0c\u8fb9\u7f18\u6587\u5316\u66fe\u901a\u8fc7\u5546\u4e1a\u6d3b\u52a8\u5408\u6cd5\u5730\u8fdb\u5165\u4e3b\u6d41\u793e\u4f1a\uff0c\u4ece\u591a\u6570\u4eba\u90a3\u91cc\u6323\u5f97\u91d1\u94b1\uff0c\u5e76\u6ce8\u5165\u5230\u81ea\u5df1\u7684\u90e8\u843d\u3002"], ["This is the deeper meaning of<b> marginal</b> utility: that when society is free, even the most<b> marginal</b> among us need not be marginalized.", "\u8fd9\u6b63\u662f\u8fb9\u9645\u6548\u7528\u7684\u6df1\u5c42\u542b\u4e49\uff1a\u5982\u679c\u8fd9\u4e2a\u793e\u4f1a\u662f\u81ea\u7531\u7684\uff0c\u5373\u4f7f\u662f\u6211\u4eec\u4e2d\u6700\u8fb9\u9645\u7684\u4eba\u4e5f\u4e0d\u5e94\u8be5\u88ab\u8fb9\u7f18\u5316\u3002"], ["Most of the proposals we argue about so ferociously will have only<b> marginal</b> effects on how we live, especially compared with the ethnic, regional and social differences that we so studiously ignore.", "\u6211\u4eec\u90a3\u4e48\u6fc0\u70c8\u6240\u4e89\u8bba\u7684\u5927\u591a\u6570\u63d0\u6848\u5c06\u5bf9\u6211\u4eec\u7684\u751f\u6d3b\u65b9\u5f0f\u53ea\u6709\u5f88\u5fae\u5c0f\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u4e0e\u6211\u4eec\u5982\u6b64\u7279\u610f\u6240\u5ffd\u89c6\u7684\u79cd\u65cf\u7684\u3001\u5730\u533a\u7684\u548c\u793e\u4f1a\u7684\u5dee\u5f02\u76f8\u6bd4\u3002"]], "ex": ["adj. \u8fb9\u7f18\u7684\uff1b\u4e34\u754c\u7684\uff1b\u672b\u7aef\u7684"], "pron": {"peg": "['m\u0251rd\u0292\u026anl]", "pam": "['m\u0251rd\u0292\u026anl]"}, "wp": {"marginal quay": "\u987a\u5cb8\u5f0f\u7801\u5934;\t\t\u987a\u5cb8\u7801\u5934;\u987a\u7801\u5934", "marginal strip": "\u8def\u7f18\u5e26", "marginal analysis": "\u8fb9\u9645\u5206\u6790;\u9650\u754c\u503c\u5206\u6790", "Marginal Niche": "\u9886\u57df\u504f\u72ed", "marginal man": "\u8fb9\u7f18\u4eba;\u8fb9\u9645\u4eba;\u8fb9\u7f18\u4eba\u7269;\u5939\u7f1d\u4eba", "marginal checking": "\u8fb9\u9645\u68c0\u9a8c;\u8fb9\u7f18\u6821\u9a8c;\u8fb9\u9645\u6838\u5bf9", "marginal returns": "\u8fb9\u9645\u56de\u62a5;\t\t\u8fb9\u9645\u6536\u76ca;\u8fb9\u9645\u62a5\u916c;\u8fb9\u9645\u6536\u76ca\u4e0b\u964d", "marginal utility": "\u8fb9\u9645\u6548\u7528;\u8fb9\u9645\u6548\u5e94;\u8fb9\u9645\u6548\u76ca;\u8fb9\u6cbf\u529f\u6548", "marginal cost": "\u8fb9\u9645\u6210\u672c;\u8fb9\u6cbf\u672c\u94b1;\t\t\u8fb9\u7f18\u6210\u672c;\u8fb9\u5cb8\u6210\u672c"}}, "estados": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5dde"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "pluma": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5ae9\u8089\uff1b\u6885\u5934"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "mire": {"eg2": [["The wheels sank deeper into the mire.", "\u8f6e\u5b50\u5728\u6ce5\u6f6d\u4e2d\u9677\u5f97\u66f4\u6df1\u4e86\u3002"], ["My name had been dragged through the mire(= my reputation was ruined) .", "\u6211\u7684\u540d\u58f0\u53d7\u5230\u4e86\u73b7\u6c61\u3002"], ["The government was sinking deeper and deeper into the mire(= getting further into a difficult situation) .", "\u653f\u5e9c\u5728\u6ce5\u6f6d\u4e2d\u8d8a\u9677\u8d8a\u6df1\u3002"]], "ex": ["n. \u6de4\u6ce5\uff1b\u6c61\u8fb1\uff1b\u9178\u6cbc", "v. \u4f7f\u6e85\u6ee1\u6ce5\u6cde\uff1b\u4f7f\u4e3a\u96be\uff1b\u9677\u5165\u6ce5\u5751\uff1b\u8fdb\u9000\u4e0d\u5f97", "\u7f51\u7edc \u6ce5\u6f6d\uff1b\u6ce5\u6cbc\uff1b\u56f0\u5883"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0[ma\u026a\u0259(r)] ", "pam": "\u7f8e\u00a0[ma\u026ar] "}}, "dicho": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4e8c\uff1b\u6210\u5bf9\uff1b\u5206\u5f00"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "cierto": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u786e\u5b9a"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "llosa": {"eg2": [], "ex": ["un. \u7565\u8428", "\u7f51\u7edc \u79d8\u9c81\u7684\u5c24\u8428\uff1b\u79d8\u9c81\u7684\u7565\u8428\uff1b\u7565\u856f"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0", "pam": "\u7f8e\u00a0"}}, "tendencia": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6d3e\u7cfb"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "oportunidad": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u673a\u4f1a\uff1b\u5546\u673a"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "nueva": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["\u52aa\u57c3\u74e6\uff08\u667a\u5229\u5730\u540d\uff09", "adj. \u65b0\u7684\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff09"], "pron": {}, "wp": {}}, "trauma": {"eg2": [["She felt exhausted after the traumas of recent weeks.", "\u5979\u7ecf\u53d7\u4e86\u6700\u8fd1\u51e0\u4e2a\u661f\u671f\u7684\u75db\u82e6\u4e4b\u540e\u611f\u5230\u7cbe\u75b2\u529b\u7aed\u3002"], ["The patient suffered severe brain trauma.", "\u60a3\u8005\u7684\u5927\u8111\u53d7\u5230\u4e25\u91cd\u635f\u4f24\u3002"]], "ex": ["n. \u5916\u4f24\uff1b\u635f\u4f24\uff1b\u7cbe\u795e\u521b\u4f24\uff1b\u75db\u82e6\u7ecf\u5386", "\u7f51\u7edc \u6025\u6551\u5c0f\u7ec4\uff1b\u5fc3\u7075\u521b\u4f24\uff1b\u5fc3\u7406\u521b\u4f24"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0['tr\u0254\u02d0m\u0259] ", "pam": "\u7f8e\u00a0['tr\u0254m\u0259] "}}, "centro": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4e2d\u5fc3\u9152\u5e97\uff1b\u5148\u6d9b\u6570\u7801\uff1b\u4e2d\u533a"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "convertir": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u7688\u4f9d"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "interesante": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u610f\u601d\uff1b\u6709\u610f\u601d\uff1b\u6709\u8da3\u961f"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "estos": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u57c3\u65af\u6258\uff1b\u6cd5\u56fd"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "tratan": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u683c\u5b50\u5e03"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "ocultar": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u9690\u7792\uff1b\u9690\u85cf"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "universidad": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u56fd\u7acb\u5927\u5b66\uff1b\u5927\u5b66\u4e00\u8bcd\uff1b\u5927\u5b66\u533a"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "provincia": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u7701\uff1b\u884c\u7701\uff1b\u7701\u540d"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "algunos": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6709\u7684"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "empujar": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u63a8\u52a8"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "justa": {"eg2": [], "ex": ["n. \u3010\u5973\u540d\u3011\u5973\u5b50\u540d", "\u7f51\u7edc \u8331\u65af\u5854\uff1b\u65af\u5854\u94dc\u77ff\uff1b\u4f73\u65af\u7279"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "progreso": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["\u666e\u7f57\u683c\u96f7\u7d22"], "pron": {}, "wp": {"Nuevo Progreso": "\u57ce\u5e02", "Colonia Progreso": "\u57ce\u5e02", "make progreso": "\u8fdb\u6b65", "Progreso cero": "\u65b0\u8ff7\u5e7b", "Sport Progreso": "\u666e\u7f57\u683c\u96f7\u7d22\u4f53\u80b2\u961f", "EI PROGRESO": "\u57c3\u5c14\u666e\u7f57\u6d1b\u96f7\u7d22", "Honduras Progreso": "\u6d2a\u90fd\u62c9\u65af\u666e\u96f7\u7d22", "Progreso Industrial": "\u57ce\u5e02", "CA Progreso": "\u666e\u7f57\u683c\u96f7\u7d22"}}, "mientras": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4e00\u8fb9"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "nacimiento": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8bde\u751f"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "ahora": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u9a6c\u4e0a\uff1b\u4e36\u7396\uff1b\u6cb3\u62c9"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "espero": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5e0c\u671b\uff1b\u8d35\u65cf\uff1b\u7231\u65af\u76ae\u7f57"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "moral": {"st": {"similar": "ethical,virtuous"}, "eg2": [["He lives by a strict<b> moral</b> code.", "\u4ed6\u6309\u7167\u4e25\u683c\u7684\u9053\u5fb7\u51c6\u5219\u751f\u6d3b\u3002"], ["Faith  undergirds<b> moral</b> principles.", "\u4fe1\u4ef0\u80fd\u52a0\u5f3a\u9053\u5fb7\u539f\u5219\u3002"], ["The  offen-sive remarks in the book had to be expurgated before it could be printed.", "\u8fd9\u672c\u4e66\u5728\u4ed8\u5370\u524d\u5fc5\u987b\u5220\u53bb\u9053\u5fb7\u4e0a\u51b2\u649e\u7684\u8bdd\u8bed\u3002"]], "ex": ["adj. \u9053\u5fb7\u7684\uff1b\u7cbe\u795e\u4e0a\u7684\uff1b\u54c1\u6027\u7aef\u6b63\u7684", "n. \u9053\u5fb7\uff1b\u5bd3\u610f", "n. (Moral)\u4eba\u540d\uff1b(\u5fb7\u3001\u6cd5\u3001\u897f\u3001\u8461\u3001\u571f)\u83ab\u62c9\u5c14"], "pron": {"peg": "['m\u0254r\u0259l]", "pam": "['m\u0254r\u0259l]"}, "wp": {"moral law": "\u9053\u5fb7\u5f8b;\u9053\u5fb7\u6cd5\u5219;\u9053\u5fb7\u6cd5;\u5fb7\u9053\u5f8b\u6cd5", "Puerto Moral": "\u83ab\u62c9\u5c14\u6e2f", "moral obligation": "\u9053\u5fb7\u8d23\u4efb;\u9053\u4e49\u8d23\u4efb;\u9053\u5fb7\u4e49\u52a1;\u9053\u4e49\u4e0a\u7684\u8d23\u4efb", "moral hazard": "\u9053\u5fb7\u98ce\u9669;\u9053\u5fb7\u5371\u9669;\u9053\u5fb7\u5371\u673a;\u9053\u5fb7\u5371\u5bb3", "moral sense": "\u9053\u5fb7\u611f;\u662f\u975e\u611f;\u9053\u5fb7\u89c2\u5ff5;\u9053\u5fb7\u610f\u8bc6", "moral behavior": "\u9053\u5fb7\u884c\u4e3a;\u6709\u5fb7\u884c\u4e3a", "moral feeling": "\u9053\u5fb7\u611f;\u9053\u5fb7\u60c5\u611f;\u9053\u5fb7\u60c5\u610f;\u540c\u60c5", "moral rule": "\u9053\u5fb7\u89c4\u8303;\u9053\u5fb7\u89c4\u5219", "Moral Majority": "\u9053\u5fb7\u591a\u6570\u6d3e;\u9053\u5fb7\u591a\u6570;\u9053\u5fb7\u5927\u591a\u6570;\u9053\u5fb7\u5927\u4f17"}}, "nunca": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5357\u5361\uff1b\u540e\u6295\u5f0f\uff1b\u6469\u767b\u5988\u54aa"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "apoyando": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u9760\u5f26\u594f\u6cd5\uff1b\u9760\u5f26\u5f39\u6cd5\uff1b\u5f26\u6cd5"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "censura": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5851\u50cf\uff1b\u54c1\u8bc4"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "gente": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["\u4eba\u4eec"], "pron": {}, "wp": {}}, "mucha": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6155\u590f\uff1b\u7a46\u590f\uff1b\u7a46\u54c8"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "temore": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u83ab\u62c9"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "rastro": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8df3\u86a4\u5e02\u573a\uff1b\u65e7\u8d27\u5e02\u573a\uff1b\u8df3\u86a4\u5e02\u96c6"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "leer": {"st": {}, "eg2": [["It also has its own consumer brands, like Van Houten and Van . Listed on the Zurich stock exchange, its shares have soared more than 50 percent this year.", "\u5b83\u4e5f\u62e5\u6709\u81ea\u5df1\u7684\u6d88\u8d39\u8005\u54c1\u724c\uff0c\u6bd4\u5982Van Houten \u548cVan \uff0c\u5b83\u5df2\u7ecf\u5728\u82cf\u9ece\u4e16\u8bc1\u5238\u4ea4\u6613\u6240\u4e0a\u5e02\uff0c\u4eca\u5e74\u80a1\u7968\u4e0a\u6da8\u4e86\u8d85\u8fc750%\u3002"], ["But as he pressed toward the door he saw the larger gangster waving to him, a  on his square face, and Kostya did not resist.", "\u4e0d\u8fc7\uff0c\u5c31\u5728\u4ed6\u5411\u95e8\u53e3\u6324\u53bb\u7684\u65f6\u5019\uff0c\u4ed6\u770b\u5230\u4e86\u90a3\u4e2a\u5927\u5757\u5934\u5728\u5411\u4ed6\u62db\u624b\uff0c\u4ed6\u7684\u65b9\u8138\u4e0a\u6302\u7740\u4e00\u4e1d\u66a7\u6627\u7684\u795e\u6001\u3002 \u514b\u65af\u7279\u4e9a\u6ca1\u6709\u62d2\u7edd\u3002"], ["Her father gave a lazy .", "\u5979\u7236\u4eb2\u61d2\u61d2\u7684\u77a5\u4e86\u5979\u4e00\u773c\u3002"]], "ex": ["n. \u5a9a\u773c\uff0c\u79cb\u6ce2\uff1b\u6076\u610f\u7684\u77a5\u89c6", "vi. \u629b\u5a9a\u773c\uff0c\u9001\u79cb\u6ce2\uff1b\u659c\u7768"], "pron": {"peg": "[l\u026ar]", "pam": "[l\u026ar]"}, "wp": {"Leer Arm": "\u6d3b\u52a8\u81c2", "reaction leer": "\u53cd\u9988\u6760\u6746", "leer pan": "\u9000\u706b\u76d8", "b Leer": "\u77aa\u773c", "Leer Libros": "\u4e1a\u4f59\u6d3b\u52a8", "ganz leer": "\u7a7a\u7a7a\u5982\u4e5f", "leer ogle": "\u629b\u5a9a\u773c", "Seefahrtsschule Leer": "\u96c7\u4e3b", "Leer type": "\u6760\u6746\u5f0f"}}, "desaparecido": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5931\u8e2a\u4eba\u53e3\uff1b\u4e0d\u89c1\u4e86"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "extremo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6781\u9650\u7684\uff1b\u6781\u7aef\u6b66\u529b"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "guerra": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["\u683c\u62c9", "n. (Guerra)\u4eba\u540d\uff1b(\u610f)\u572d\u62c9\uff1b(\u82f1\u3001\u897f\u3001\u8461\u3001\u7f57)\u683c\u62c9"], "pron": {}, "wp": {}}, "vacuna": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5e93\u7eb3\uff1b\u9a7c\u9a6c"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "volver": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u56de\u5f52\uff1b\u6d6e\u82b1\uff1b\u73a9\u7f8e\u5973\u4eba"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "derecho": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u96f7\u79d1\uff1b\u5f3a\u5bf9\u6d41\u98ce\u66b4\uff1b\u6cd5\u5b66"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0", "pam": "\u7f8e\u00a0"}}, "peor": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6bd7\u73e5\uff1b\u6bd7\u742a\uff1b\u6bd8\u73e5"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "persona": {"eg2": [["His public persona is quite different from the family man described in the book.", "\u4ed6\u7684\u516c\u5f00\u5f62\u8c61\u4e0e\u4e66\u4e2d\u63cf\u5199\u7684\u604b\u5bb6\u7537\u4eba\u76f8\u53bb\u751a\u8fdc\u3002"]], "ex": ["n. \u89d2\u8272\uff1b\u4eba\u7269\uff1b\u3010\u5fc3\u3011\u5f62\u8c61\uff1b\u4eba\u683c\u9762\u5177", "\u7f51\u7edc \u5047\u9762\uff1b\u5973\u795e\u5f02\u95fb\u5f55\uff1b\u4eba\u7269\u89d2\u8272"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0", "pam": "\u7f8e\u00a0[p\u0259\u02c8so\u028an\u0259] "}}, "toda": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6237\u7530\uff1b\u6237\u7530\u5de5\u4e1a\uff1b\u90fd\u8fbe"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "desencanto": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5931\u671b"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "nadie": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u65e0\u4eba\uff1b\u6ca1\u4eba"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "pico": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["pref. \u8868\u793a\u201c\u5146\u5206\u4e4b\u4e00\u201d\uff0c\u201c\u5fae\u5c0f\u201d", "n. (Pico)\u4eba\u540d\uff1b(\u82f1\u3001\u6cd5)\u6bd4\u79d1"], "pron": {"peg": "['piko]", "pam": "['piko]"}, "wp": {"Pico Bonpland": "\u90a6\u666e\u6717\u5cf0", "PICO Fuses": "\u7535\u963b\u578b\u4fdd\u9669\u4e1d;\u7535\u963b\u4fdd\u9669\u4e1d", "Pico Day": "\u76ae\u53ef\u7684\u4e00\u5929", "PICO Repeater": "\u5fae\u529f\u7387\u76f4\u653e\u7ad9", "pico millionth": "\u5146\u5206\u4e4b\u4e00", "pico bs": "\u5fae\u578b\u57fa\u5730\u53f0;\u5c0f\u578b\u57fa\u5730\u53f0", "pico satellite": "\u76ae\u536b\u661f", "pico farad": "\u5fae\u5fae\u6cd5;\u548c\u5fae\u5fae\u6cd5\u62c9;\u5fae\u5fae\u6cd5\u62c9", "pico meter": "\u76ae\u7c73"}}, "gassett": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u76d6\u65af\u7279"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "tiempo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4f20\u5947\uff1b\u73b0\u5728\u65f6\u95f4\uff1b\u6309\u65f6"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "vargas": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["\u74e6\u5c14\u52a0\u65af\uff0c\u74e6\u683c\u65af\uff08\u4eba\u540d\uff09", "\u5df4\u5c14\u52a0\u65af\uff08\u5730\u540d\uff0c\u5728\u963f\u6839\u5ef7\u3001\u5df4\u62ff\u9a6c\u3001\u73bb\u5229\u7ef4\u4e9a\u3001\u53e4\u5df4\u3001\u6d2a\u90fd\u62c9\u65af\uff09"], "pron": {}, "wp": {"Manuel Vargas": "\u5df4\u5c14\u52a0\u65af", "Ramon Vargas": "\u74e6\u5c14\u52a0\u65af;\u74e6\u683c\u65af;\u74e6\u683c\u897f;\u62c9\u8499", "Vargas Diamond": "\u74e6\u52a0\u65af\u94bb\u77f3", "J VARGAS": "\u52a0\u5dde\u5929\u4f7f;\u897f\u96c5\u56fe\u6c34\u624b", "fernando vargas": "\u8d39\u5c14\u5357\u591a\u00b7\u74e6\u52a0\u65af;\u74e6\u52a0\u65af;\u74e6\u683c\u65af", "Get\u00falio Vargas": "\u74e6\u52a0\u65af;\u74e6\u5c14\u52a0\u65af", "Cesar Vargas": "\u74e6\u683c\u65af", "gonzalo vargas": "\u5188\u8428\u6d1b\u00b7\u74e6\u52a0\u65af", "christian vargas": "\u5df4\u5c14\u52a0\u65af"}}, "ciudadano": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u516c\u6c11"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "guerrilleros": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6e38\u51fb\u961f\u5458"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "escribe": {"st": {"transform": [["vt.", "escribed,escribing"]]}, "eg2": [], "ex": ["vt. \u4f5c\uff08\u5706\uff09\u65c1\u5207"], "pron": {"peg": "[i'skraib]", "pam": "[i'skraib]"}, "wp": {}}, "accidente": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u53d8\u4e71"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "temas": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u652f\u6301\u8bbe\u5907\uff1b\u4e3b\u9898"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "nazca": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u7eb3\u65af\u5361\uff1b\u7eb3\u5179\u5361\uff1b\u7eb3\u65af\u5361\u5e73\u539f"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "correcta": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u514b\u96f7\u514b\u5927"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "religiosa": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u83e9\u63d0\u6811\u7684\u79cd\u540d\uff1b\u83e9\u63d0\u6811\u6811"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "sido": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc Single-Inductor Dual-Output; \u5c0f\u578b\u4ea7\u4e1a\u5f00\u53d1\u7ec4\u7ec7; \u897f\u5ea6"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "otros": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5176\u5b83\uff1b\u7279\u7f57\u65af"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "latina": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["n. \u62c9\u8482\u7eb3\uff08\u610f\u5927\u5229\u5730\u540d\uff09\uff1b\u62c9\u8482\u5a1c\uff08\u5973\u5b50\u540d\uff09"], "pron": {"peg": "[l\u0259'tin\u0259]", "pam": "[l\u0259'tin\u0259]"}, "wp": {"lingua latina": "\u62c9\u4e01\u8bed;\u62c9\u4e01\u6587", "latina cams": "\u62c9\u4e01\u51f8\u8f6e;\u6b63\u5728\u7ffb\u8bd1", "prensa latina": "\u62c9\u4e01\u7f8e\u6d32\u901a\u8baf\u793e;\u62c9\u7f8e\u793e;\u62c9\u4e01\u65b0\u95fb\u793e", "Gypsy Latina": "\u6d41\u6d6a\u8005\u4e4b\u6b4c", "Nana Latina": "\u5a1c\u5a1c\u62c9\u4e01\u98ce\u60c5;\u5531\u7247\u540d", "Alma Latina": "\u62c9\u4e01\u4e4b\u9b42", "Latina Extreme": "\u5f71\u7247\u540d\u79f0", "Uni\u00f3n Latina": "\u6cd5\u6587", "Anima Latina": "\u5531\u7247\u540d"}}, "llegar": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5230"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "margaret": {"eg2": [], "ex": ["n. \u739b\u683c\u4e3d\u7279\uff1b\u3010\u5973\u540d\u3011\u5973\u5b50\u540d", "\u7f51\u7edc \u739b\u683c\u5229\u7279\uff1b\u739b\u683c\u8389\u7279\uff1b\u739b\u5609\u70c8"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0[\u02c8m\u0251:\u0261\u0259rit] ", "pam": "\u7f8e\u00a0[\u02c8m\u0251r\u0261\u0259r\u0259t] "}}, "siento": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u89c9\u5f97\uff1b\u6709\u4e00\u79cd\u611f\u89c9"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "sobre": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5173\u65bc"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "cuando": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u963f\u6839\u5ef7\u8001\u724c\u7537\u58f0"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "entrevista": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6664\u9762\uff1b\u6742\u8c08\uff1b\u9762\u8c08"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "favor": {"st": {}, "eg2": [["Do you<b> favor</b> her proposition ?", "\u4f60\u8d5e\u6210\u5979\u7684\u4e3b\u5f20\u5417\uff1f"], ["So I would definitely be in  of conscious business; orconscious anything, for that matter.", "\u6240\u4ee5\u6211\u80af\u5b9a\u975e\u5e38\u559c\u6b22\u6709\u610f\u8bc6\u7684\u5546\u4e1a\uff1b\u6216\u8005\u8bf4\uff0c\u559c\u6b22\u6709\u610f\u8bc6\u7684\u6240\u6709\u4e8b\u3002"], ["In Europe, we prefer to drink wine throughout the evening, so we<b> favor</b> wines with less alcohol.", "\u5728\u6b27\u6d32\uff0c\u6211\u4eec\u559c\u6b22\u559d\u4e00\u665a\u4e0a\u8461\u8404\u9152\uff0c\u56e0\u6b64\u6211\u4eec\u66f4\u559c\u6b22\u9152\u7cbe\u5ea6\u4f4e\u7684\u8461\u8404\u9152\u3002"]], "ex": ["vt. \u8f83\u559c\u6b22\uff1b\u50cf\uff1b\u4f18\u60e0\uff0c\u504f\u8892\uff1b\u6709\u5229\u4e8e\uff1b\u8d50\u4e88\uff1b\u8bc1\u5b9e", "n. \u5e2e\u52a9\uff1b\u8d5e\u540c\uff1b\u504f\u7231\uff0c\u559c\u7231"], "pron": {"peg": "['fev\u025a]", "pam": "['fev\u025a]"}, "wp": {"Favor debitoris": "\u503a\u52a1\u4eba\u4f18\u60e0\u5236", "revenue favor": "\u7a0e\u6536\u4f18\u60e0", "favor testamenti": "\u9057\u5631\u4fdd\u62a4\u4e3b\u4e49", "policy favor": "\u653f\u7b56\u503e\u659c", "Favor Asking": "\u8bf7\u6c42\u65bd\u60e0\u884c\u4e3a", "favor interest": "\u6069\u60e0\u5229\u76ca", "favor foods": "\u55dc\u597d\u98df\u54c1", "Favor pupillorum": "\u88ab\u76d1\u62a4\u4eba\u4f18\u60e0\u5236", "favor measures": "\u5316\u60e0\u63aa\u65bd"}}, "militare": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u519b\u7eff"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "algo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u7b97\u6cd5(algorithm)\uff1b\u7b97\u6cd5\u4ea4\u6613\uff1b\u5224\u65ad\u5f0f"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "personalidad": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4e2a\u6027\uff1b\u4eba\u683c\uff1b\u5c31\u4eba\u7684\u672c\u8d28"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "debe": {"st": {}, "eg2": [["", ""], ["", ""], ["", ""]], "ex": ["n. \uff08\u4e1c\u975e\u7528\u8bed\uff09\u542c\u5934\uff0c\u7f50\u5934", "n. (Debe)\u4eba\u540d\uff1b(\u65e5)\u51fa\u90e8 (\u59d3)"], "pron": {"peg": "['debe]", "pam": "['debe]"}, "wp": {}}, "inseparable": {"st": {}, "eg2": [["It is essential to realise, at this point, that C and D are, as it were, . To appoint C alone would have been impossible.", "\u6211\u4eec\u6709\u5fc5\u8981\u610f\u8bc6\u5230\u5230\u76ee\u524d\uff08\u63cf\u8ff0\u7684\uff09\u8fd9\u4e2a\u9636\u6bb5\uff0cC\u548cD\u662f\u4e0d\u53ef\u5206\u5272\u7684\uff0c\u53ea\u627e\u4e00\u4e2aC\u4f5c\u526f\u624b\u662f\u7edd\u5bf9\u884c\u4e0d\u901a\u7684\u3002"], ["For he or she knows that, as Paul Goldberger writes in the New York Times, \"politics and architecture have always been<b> inseparable</b> in this city\".", "\u6b63\u5982\u4fdd\u7f57\u2022\u6208\u5fb7\u4f2f\u683c\u5728\u300a\u7ebd\u7ea6\u65f6\u62a5\u300b\u4e2d\u6240\u63cf\u8ff0\u7684\uff0c\u4ed6\u4eec\u77e5\u9053\u201c\u8fd9\u5ea7\u57ce\u5e02\u4e2d\u7684\u653f\u6cbb\u5185\u5bb9\u548c\u5efa\u7b51\u98ce\u683c\u4e00\u5411\u662f\u4e0d\u53ef\u5206\u5272\u7684\u201d\u3002"]], "ex": ["adj. [\u6570] \u4e0d\u53ef\u5206\u5272\u7684\uff1b\u4e0d\u80fd\u5206\u79bb\u7684", "n. \u4e0d\u53ef\u5206\u79bb\u7684\u4e8b\u7269\uff1b\u5f62\u5f71\u4e0d\u79bb\u7684\u670b\u53cb"], "pron": {"peg": "[\u026an's\u025bpr\u0259bl]", "pam": "[\u026an's\u025bpr\u0259bl]"}, "wp": {"linear inseparable": "\u7ebf\u6027\u4e0d\u53ef\u533a\u5206", "an inseparable": "\u4e0d\u53ef\u5206\u7684", "inseparable isogeny": "\u4e0d\u53ef\u5206\u540c\u79cd", "recursively inseparable": "\u9012\u5f52\u4e0d\u53ef\u5206", "inseparable degree": "\u4e0d\u53ef\u5206\u6b21\u6570", "inseparable affix": "\u4e0d\u53ef\u5206\u8bcd\u7f00", "inseparable impurity": "\u4e0d\u53ef\u5206\u79bb\u7684\u6742\u8d28", "inseparable territory": "\u4e0d\u53ef\u5206\u5272\u7684\u9886\u571f", "inseparable cost": "\u4e0d\u53ef\u5206\u79bb\u6210\u672c"}}, "salvo": {"st": {"transform": [["n.", "salvos,salvoes"]]}, "eg2": [["It is the summer of 1571, and this swap of silk for silver\u2014the beginning of an exchange in Manila that would last for almost 250 years\u2014marks the opening  in what we now call globalization.", "\u65f6\u95f4\u5b9a\u683c\u57281571\u5e74\u7684\u590f\u5929\uff0c\u4ee5\u4e1d\u7ef8\u4ea4\u6362\u767d\u94f6\u7684\u8fc7\u7a0b\u6807\u5fd7\u7740\u6211\u4eec\u73b0\u5728\u6240\u8c13\u7684\u5168\u7403\u5316\u62c9\u5f00\u4e86\u5e8f\u5e55\u3002 \u5728\u9a6c\u5c3c\u62c9\u5f00\u59cb\u7684\u8fd9\u79cd\u6613\u8d27\u8d38\u6613\u6301\u7eed\u4e86\u51e0\u4e4e250\u5e74\u7684\u65f6\u95f4\u3002"], ["The slaughter this week in Gaza, in which on one day alone some 40 civilians, many children, were killed in a single  of Israeli shells, will pour fresh poison into the brimming well of hate.", "\u5728\u8fd9\u4e2a\u661f\u671f\u7684\u52a0\u6c99\u5c60\u6740\u4e2d\uff0c\u4ec5\u4ec5\u4e00\u5929\u4e4b\u5185\u5c31\u6709\u5927\u7ea640\u540d\u5e73\u6c11\uff0c\u5176\u4e2d\u8bb8\u591a\u662f\u513f\u7ae5\uff0c\u5728\u4ee5\u8272\u5217\u7684\u4e00\u8f6e\u8f70\u70b8\u4e2d\u4e27\u751f\uff0c\u8fd9\u7b49\u4e8e\u5728\u4e1a\u5df2\u6ee1\u6ea2\u7684\u4ec7\u6068\u4e4b\u4e95\u4e2d\u5012\u8fdb\u65b0\u9c9c\u7684\u6bd2\u836f\u3002"]], "ex": ["n. \u9f50\u5c04\uff1b\u9f50\u9e23\uff1b\u9f50\u58f0\u6b22\u547c\u559d\u5f69\uff1b\u4fdd\u7559\u6761\u6b3e\uff1b\u9041\u8f9e", "vt. \u9f50\u9e23", "vi. \u9f50\u9e23", "n. (Salvo)\u4eba\u540d\uff1b(\u610f\u3001\u897f\u3001\u8461)\u8428\u5c14\u6c83"], "pron": {"peg": "['s\u00e6lvo]", "pam": "['s\u00e6lvo]"}, "wp": {"bow salvo": "\u824f\u90e8\u9f50\u5c04", "Grand Salvo": "\u8868\u6f14\u8005", "salvo jure": "\u5176\u4ed6\u6743\u5229\u4e0d\u53d7\u635f\u5bb3", "Full Salvo": "\u5168\u5f39\u53d1\u5c04", "sector salvo": "\u6247\u9762\u9f50\u5c04", "torpedo salvo": "\u591a\u96f7\u9f50\u5c04", "Porto Salvo": "\u91cc\u65af\u672c\u533a", "Opening salvo": "\u5e8f\u5e55", "Salvo Bombara": "\u6c34\u4e0b\u6444\u5f71"}}, "querer": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8981\uff1b\u8ffd\u5bfb\u8005\uff1b\u76f4\u884c\u7ec8\u6709\u8def"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "fondo": {"eg2": [], "ex": ["n. \u6d0b\u5e95\u73af\u5883", "\u7f51\u7edc \u4e30\u591a\uff1b\u811a\u53e3\uff1b\u798f\u591a"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0['f\u0252nd\u0259\u028a] ", "pam": "\u7f8e\u00a0['f\u0252ndo\u028a] "}}, "tener": {"eg2": [], "ex": ["n. \u5927\u578b\u805a\u5149\u706f", "\u7f51\u7edc \u6709\uff1b\u6728\u70ad\uff1b\u7ec6\u5f31\u5c42\u8179\u83cc"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0", "pam": "\u7f8e\u00a0"}}, "presentado": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u666e\u96f7\u68ee\u5854\u591a"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "vivir": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4f4f\uff1b\u5c45\u4f4f\uff1b\u4e3a\u7231\u800c\u6d3b"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "contrario": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u53cd\u5bf9\u547d\u9898"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "enemigo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u654c\u4eba"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "viva": {"st": {}, "eg2": [[" la turkey!", "\u706b\u9e21\u4e07\u5c81\uff01"], ["Engineers worked through the night to lay 96 metres of sheet metal at the top of the 622-metre tunnel, finishing at 3am local time, prompting cheers and shouts of \" Chile!\".", "\u5de5\u7a0b\u5e08\u4eec\u5f7b\u591c\u65bd\u5de5\u5c0696\u7c73\u7684\u91d1\u5c5e\u7247\u7f6e\u4e8e622\u7c73\u6df1\u7684\u901a\u9053\u9876\u90e8\uff0c\u5e76\u4e8e\u5f53\u5730\u65f6\u95f4\u51cc\u66683\u65f6\u5b8c\u5de5\uff0c\u4eba\u4eec\u6b22\u547c\u9ad8\u558a\u7740\u201c\u4e07\u5c81\uff01\u201d"], ["A thunderous roar erupted across the Spanish capital and fans danced in the streets chanting \" Espana!\" as the country's first ever World Cup trophy sparked a nationwide fiesta .", "\u897f\u73ed\u7259\u9996\u6b21\u593a\u51a0\u4e16\u754c\u676f\uff0c\u4e3e\u56fd\u4e0a\u4e0b\u4e00\u7247\u6b22 \u5e86\u3002 \u96f7\u9e23\u822c\u7684\u6b22\u547c\u58f0\u54cd\u5f7b\u897f\u73ed\u7259\u9996\u90fd\uff0c\u7403\u8ff7\u4eec\u5728\u8857\u4e0a\u4e00\u8fb9\u8df3\u821e\u4e00\u8fb9\u9ad8\u558a\u7740\u201c\u897f\u73ed\u7259\u4e07\u5c81\uff01\u201d"]], "ex": ["n. \u53e3\u5934\u6d4b\u9a8c", "int. \u4e07\u5c81\uff08\u8868\u793a\u795d\u613f\u6216\u8d5e\u6210\u7684\u6b22\u547c\u58f0\uff09", "n. (Viva)\u4eba\u540d\uff1b(\u610f)\u7ef4\u74e6\uff1b(\u897f)\u6bd4\u74e6"], "pron": {"peg": "[\u02c8vi\u02d0v\u0259; \u02c8va\u026av\u0259]", "pam": "[\u02c8vi\u02d0v\u0259; \u02c8va\u026av\u0259]"}, "wp": {"Viva Air": "\u7ef4\u74e6\u822a\u7a7a", "Viva Pinata": "\u5b9d\u8d1d\u4e07\u5c81;\u76ae\u7eb3\u5854\u4e07\u5c81;\u5b9d\u7269\u4e07\u5c81;\u6cd5\u5b9d\u4e07\u5c81", "VIVA BELLA": "\u7ef4\u7ef4\u8d1d\u62c9", "Viva Vision": "\u7535\u5b50\u5929\u5e55", "Viva ELVIS": "\u732b\u738b\u4e07\u5c81;\u57c3\u5c14\u7ef4\u65af\u4e07\u5c81;\u6c38\u6052\u7684\u732b\u738b", "Viva Macau": "\u975e\u51e1\u822a\u7a7a;\u975e\u51e1\u822a\u7a7a\u516c\u53f8;\u6fb3\u95e8\u975e\u51e1\u822a\u7a7a;\u4e0d\u51e1\u822a\u7a7a", "Viva Duets": "\u62c9\u4e01\u661f\u8d5e\u5bf9\u5531", "Musica Viva": "\u975e\u51e1\u7f8e\u4e50;\u97f3\u4e50\u4e07\u5c81;\u4e16\u7eaa\u97f3\u4e50;\u51fa\u7248\u8005", "viva voce": "\u53e3\u8bd5;\u53e3\u5934;\u505a\u51fa\u58f0\u97f3;\u8587\u5a03\u60df\u65af"}}, "claro": {"st": {"transform": [["n.", "claros"]]}, "eg2": [], "ex": ["n. \u514b\u62c9\u6d1b\u96ea\u8304\u70df", "adj. \uff08\u96ea\u8304\u70df\uff09\u8272\u5473\u4ff1\u6de1\u7684", "n. (Claro)\u4eba\u540d\uff1b(\u82f1\u3001\u6cd5\u3001\u897f\u3001\u610f\u3001\u8461)\u514b\u62c9\u7f57"], "pron": {"peg": "['kl\u0251\u02d0r\u0259\u028a]", "pam": "['kl\u0251\u02d0r\u0259\u028a]"}, "wp": {"Claro Intelecto": "\u8868\u6f14\u8005", "Claro Halo": "\u9b54\u5251\u4e8c\u8363\u5149\u7248", "double claro": "\u800c\u7eff\u8272;\u9752\u8910\u8272", "Catalina Claro": "\u6807\u7b7e", "Claro Cristobal": "\u514b\u91cc\u65af\u6258\u74e6\u5c14;\u83f2\u5f8b\u5bbe\u9a7b\u6e2f\u603b\u9886\u4e8b\u67ef\u660e", "Ribeir\u00e3o Claro": "\u91cc\u8d1d\u6717\u514b\u62c9\u9c81", "ANDRE CLARO": "\u5b89\u5fb7\u96f7\u00b7\u514b\u62c9\u7f57", "Ana CLARO": "\u82f1\u6587\u59d3\u540d", "nuno claro": "\u514b\u62c9\u7f57"}}, "haber": {"eg2": [], "ex": ["un. \u54c8\u52c3(Fritz,1868-1934,\u5fb7\u56fd\u5316\u5b66\u5bb6,\u66fe\u83b71918\u5e74\u8bfa\u8d1d\u5c14\u5316\u5b66\u5956)", "\u7f51\u7edc \u54c8\u4f2f\uff1b\u54c8\u8d1d\uff1b\u5408\u6210\u6c28\u6280\u672f\u662f\u54c8\u52c3"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0[\u02c8h\u0251:b\u0259] ", "pam": "\u7f8e\u00a0[\u02c8h\u0251b\u025a] "}}, "marcaron": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u9a6c\u5361\u9f99\u997c"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "acepta": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u63a5\u53d7"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "destruido": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u51fb\u6740"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "formas": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u798f\u5c14\u9a6c\u65af\u7814\u7a76\u59d4\u5458\u4f1a\uff1b\u519c\u4e1a\u79d1\u5b66\u548c\u7a7a\u95f4\u8ba1\u5212\u7406\u4e8b\u4f1a\uff1b\u519c\u4e1a\u79d1\u5b66\u548c\u7a7a\u95f4\u89c4\u5212"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "entre": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["prep. \uff08\u897f\uff09\u5728\u2026\u4e4b\u95f4"], "pron": {"peg": "[\u02cc\u0252\u0303tr\u0259]", "pam": "[\u02cc\u0252\u0303tr\u0259]"}, "wp": {"Entre Nous": "\u6211\u4eec\u4e4b\u95f4;\u8fdb\u5165\u7406\u667a;\u9650\u54b1\u4fe9\u95f4;\u5531\u7247\u540d", "entre noeud": "\u8282\u95f4", "entre'": "\u5934\u76d8", "Entre Lencois": "\u8eab\u4f53\u4e4b\u95f4", "entre llamas": "\u82f1\u5f0f\u6447\u6eda", "Entre tinieblas": "\u9ed1\u6697\u7684\u4e60\u60ef;\u5728\u9ed1\u6697\u4e2d;\u4fee\u5973\u7231\u75af\u72c2;\u4fee\u5973\u591c\u96be\u71ac", "Entre Folhas": "\u6069\u7279\u91cc\u798f\u5229\u4e9a\u65af", "entre empresas": "\u516c\u53f8\u95f4", "Entre Prises": "\u6500\u767b\u5899\u548c\u652f\u6491"}}, "formar": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5934\u5bb6"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "prosperar": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u963f\u6839\u5ef7\u56fd\u5bb6\u6295\u8d44\u53d1\u5c55\u5c40"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "subida": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4e0a\u5347"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "hayek": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u54c8\u8036\u514b\uff1b\u6d77\u8036\u514b\uff1b\u6d77\u8036\u514b\u6559\u6388"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "cosas": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u514b\u8428\u65af\uff1b\u4e1c\u897f"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "pueblecito": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u513f\u7ae5\u592a\u9633\u773c\u955c"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "esta": {"eg2": [], "ex": ["n. \u3010\u5973\u540d\u3011\u5973\u5b50\u540d", "\u7f51\u7edc \u65c5\u6e38\u8bb8\u53ef\u7535\u5b50\u7cfb\u7edf(electronic system for travel authorization)\uff1b\u55b7\u6d82\u673a\uff1b\u6388\u6743\u7535\u5b50\u7cfb\u7edf"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "religioso": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8654\u8bda\u5730\uff1b\u5d07\u62dc\u5730\uff1b\u5b97\u6559"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "parte": {"eg2": [], "ex": ["adj. \u7247\u9762\u7684"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0['p\u0251:t\u026ad] ", "pam": "\u7f8e\u00a0['p\u0251rt\u026ad] "}}, "primera": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8299\u8389\u7f8e\u5a1c\uff1b\u666e\u745e\u739b\uff1b\u6d3e\u7f8e\u96c5"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "contra": {"st": {"transform": [["n.", "contras"]]}, "eg2": [["In response, the United States organised the<b> contra</b> guerrillas.", "\u4f5c\u4e3a\u56de\u5e94\uff0c\u7f8e\u56fd\u7ec4\u7ec7\u4e86\u53cd\u653f\u5e9c\u6e38\u51fb\u961f\u3002"], ["Consider the problems of the teenager  those of the adult.", "\u8003\u8651\u4e0e\u6210\u5e74\u4eba\u95ee\u9898\u76f8\u53cd\u7684\u9752\u5c11\u5e74\u95ee\u9898\u3002"], ["I kept waiting for Gingrich to explain how the Democrats moral bankruptcy had corrupted the Nixon and Reagan administrations and led to the crimes of Watergate and Iran-.", "\u6211\u4e00\u76f4\u7b49\u7740\u91d1\u91cc\u5947\u6765\u89e3\u91ca\uff0c\u6c11\u4e3b\u515a\u7684\u9053\u5fb7\u6ca6\u4e27\u662f\u5982\u4f55\u8ba9\u5c3c\u514b\u677e\u548c\u91cc\u6839\u653f\u5e9c\u8150\u8d25\u4e86\uff0c\u4f7f\u5f97\u4ed6\u4eec\u72af\u4e0b\u4e86\u6c34\u95e8\u4e8b\u4ef6\u548c\u4f0a\u6717\u95e8\u7684\u7f6a\u884c\u3002"]], "ex": ["n. \u76f8\u53cd\uff1b\u5bf9\u7acb\u9762", "adv. \u53cd\u5bf9\u5730\uff1b\u76f8\u53cd\u5730", "prep. \u53cd\u5bf9\u2026\uff1b\u4e0e\u2026\u76f8\u53cd", "adj. \u53db\u4e71\u8005\u7684\uff1b\u53cd\u653f\u5e9c\u52bf\u529b\u7684", "n. (Contra)\u4eba\u540d\uff1b(\u897f)\u5b54\u7279\u62c9"], "pron": {"peg": "['k\u0251ntr\u0259]", "pam": "['k\u0251ntr\u0259]"}, "wp": {"contra debit": "\u501f\u65b9\u5bf9\u9500", "Contra Force": "\u9b42\u6597\u7f57;\u9b42\u6597\u7f57\u529b\u91cf;\u9b42\u6597\u7f57\u90e8\u961f;\u9b42\u6597\u7f57\u519b\u961f", "Contra Check": "\u53cd\u8eab\u622a\u6b65;\u53cd\u622a\u6b65;\u53cd\u6291\u5236\u6b65;\u53cd\u8eab\u5207\u6b65", "contra rudder": "\u5bfc\u53f6\u5f0f\u8235;\u5bfc\u53f6\u8235;\u6574\u6d41\u8235", "contra item": "\u5bf9\u9500\u9879\u76ee", "Contra Rebirth": "\u9b42\u6597\u7f57\u91cd\u751f", "contra bass": "\u4f4e\u97f3\u63d0\u7434;\u62c9\u5f26\u8d1d\u53f8", "Contra Conspiracy": "\u8ffd\u730e\u5bc6\u4ee4", "Contra Accounts": "\u5907\u62b5\u8d26\u6237;\u5bf9\u9500\u5e10\u6237"}}, "taras": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5854\u62c9\u65af\uff1b\u5854\u62c9\u65af\u9057\u5740\uff1b\u5854\u4ed1\u56fe"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "efecto": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u827e\u83f2\u56fe"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "movimiento": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8fd0\u52a8\uff1b\u897f\u901f\u5ea6\uff0c\u8fdb\u884c\uff1b\u6d41\u6d3e"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "nada": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["abbr. \u7f8e\u56fd\u6c7d\u8f66\u7ecf\u9500\u5546\u8054\u5408\u4f1a\uff08the National Automobile Dealers Association\uff09", "n. (Nada)\u4eba\u540d\uff1b(\u585e\u3001\u8461\u3001\u4fc4\u3001\u963f\u62c9\u4f2f\u3001\u82f1)\u5a1c\u8fbe(\u5973\u540d)\uff0c\u7eb3\u8fbe"], "pron": {"peg": "['n\u0251d\u0259]", "pam": "['n\u0251d\u0259]"}, "wp": {"Jun Nada": "\u6ee9\u7eaf", "Genkai Nada": "\u7384\u754c\u6ee9", "Nada Bakri": "\u5df4\u514b\u5229", "Nada sousou": "\u539f", "Semua Nada": "\u5728\u6ee9", "De nada": "\u4e0d\u5ba2\u6c14;\u6ca1\u4ec0\u4e48;\u4e0d\u7528\u8c22;\u6ca1\u5173\u7cfb", "Nada alloy": "\u7eb3\u8fbe\u94dc\u5408\u91d1", "NADA CHOJJA": "\u7b2c\u4e00\u573a", "Hany Nada": "\u6c49\u5c3c\u00b7\u7eb3\u8fbe"}}, "pero": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4f69\u7f57\uff1b\u5965\u7f57\uff1b\u94a2\u7b14"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "muchas": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u867d\u7136\uff1b\u591a\u8fbe\uff1b\u975e\u5e38\u50cf"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0[m\u028ct\u0283 \u00e6z] ", "pam": "\u7f8e\u00a0[m\u028ct\u0283 \u00e6z] "}}, "bonito": {"eg2": [], "ex": ["n. \u3010\u9c7c\u3011\u4e1c\u65b9\u72d0\u9ca3", "\u7f51\u7edc \u9ca3\u9c7c\uff1b\u5c3c\u6258\uff1b\u6b63\u9ca3\u7c7b"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0[b\u0259'ni\u02d0t\u0259\u028a] ", "pam": "\u7f8e\u00a0"}}, "simplemente": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5929\u771f\u65e0\u90aa\uff1b\u7b80\u5355"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "progresista": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8fdb\u6b65\u6d3e\u653f\u5e9c"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "humanos": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4eba\u673a\u4ecb\u9762"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "bretana": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8d1d\u5854\u5a1c"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "gabriel": {"eg2": [], "ex": ["n. \u3010\u5b97\u3011(\u66ff\u4e0a\u5e1d\u628a\u597d\u6d88\u606f\u62a5\u544a\u4e16\u4eba\u7684\u5929\u4f7f)\u52a0\u767e\u5229\uff1b\u76d6\u5e03\u91cc\u5c14", "\u7f51\u7edc \u52a0\u767e\u5217\uff1b\u52a0\u5e03\u91cc\u57c3\u5c14\uff1b\u5927\u5929\u4f7f\u52a0\u767e\u5217"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0[\u02c8\u0261eibri\u0259l] ", "pam": "\u7f8e\u00a0[\u02c8\u0261e\u026abri\u0259l] "}}, "libre": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["n. \uff08\u897f\uff09\u81ea\u7531\uff1b\uff08\u6cd5\uff09\u81ea\u7531\u6cf3"], "pron": {}, "wp": {"Plena Libre": "\u8868\u6f14\u8005", "Diario Libre": "\u81ea\u7531\u65e5\u62a5;\u591a\u660e\u5c3c\u52a0\u81ea\u7531\u65e5\u62a5", "aire libre": "\u6e38\u620f", "verse libre": "\u81ea\u7531\u8bd7", "tiro libre": "\u4efb\u610f\u7403", "No libre": "\u4e0d\u514d\u8d39", "Cube Libre": "\u81ea\u7531\u53e4\u5df4", "Eleve Libre": "\u81ea\u7531\u5b66\u751f", "Vega Libre": "\u5531\u7247\u540d"}}, "completamente": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5341\u5206"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "impresentable": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u65e0\u6cd5\u5448\u73b0\u7684\u4e8b\u7269"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "hechos": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4e8b\u5b9e\u62a5"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "nacionalista": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u56fd\u6c11\u515a\uff1b\u56fd\u5bb6\u4e3b\u4e49\u8005\uff1b\u56fd\u5bb6\u6c11\u65cf\u515a"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "pinochet": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u76ae\u8bfa\u5207\u7279\uff1b\u76ae\u8bfa\u5207\u7279\u5c06\u519b\uff1b\u76ae\u8bfa\u5951"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "abierto": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u671f\u5f00\u7801\u7ed3\u679c\uff1b\u6253\u5f00\u7740\u7684\uff1b\u5f00\u542f"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "sean": {"st": {}, "eg2": [["When we walked into the lobby, the nurse said, \u201cHi, !\u201d and then buzzed us in.", "\u5f53\u6211\u4eec\u8d70\u8fdb\u5927\u5385\u65f6\uff0c\u62a4\u58eb\u8bf4\uff1a\u201c\u4f60\u597d\uff0c\u8096\u6069\uff01\u201d \u7136\u540e\u5306\u5306\u628a\u6211\u4eec\u9886\u4e86\u8fdb\u53bb\u3002"], [": Writing better, or your best, is dependent on the medium you\u2019re writing for.", "\u8096\u6069\uff1a\u5199\u5f97\u66f4\u597d\uff0c\u6216\u8005\u8bf4\u4f60\u7684\u6700\u597d\u6c34\u5e73\uff0c\u53d6\u51b3\u4e8e\u4f60\u662f\u4e3a\u54ea\u79cd\u5a92\u4f53\u64b0\u7a3f\u3002"], [": The \u201cwriting fast\u201d advice is some of the best advice I have as a writer, by far.", "\u8096\u6069\uff1a\u5173\u4e8e\u5982\u4f55\u201c\u5feb\u901f\u5199\u4f5c\u201d\u7684\u5fe0\u544a\uff0c\u662f\u5230\u76ee\u524d\u4e3a\u6b62\u6211\u4f5c\u4e3a\u4e00\u540d\u4f5c\u5bb6\u6700\u6709\u53d1\u8a00\u6743\u7684\u3002"]], "ex": ["n. \u8096\u6069\uff08\u7537\u5b50\u540d\uff09"], "pron": {"peg": "[\u0283\u0254n]", "pam": "[\u0283\u0254n]"}, "wp": {"Sean Gilder": "\u8096\u6069\u00b7\u5409\u5c14\u5fb7", "Sean Biggerstaff": "\u8096\u6069\u00b7\u6bd4\u683c\u65af\u5854\u592b;\u6bd4\u683c\u65af\u4ee3\u592b;\u6bd4\u683c\u65af\u5854\u592b;\u5c1a\u78a7\u52a0\u65af\u8fbe\u592b", "Sean Hayes": "\u8096\u6069\u00b7\u6d77\u65af;\u897f\u6069\u00b7\u6d77\u8036\u65af;\u8868\u6f14\u8005", "Sean Bean": "\u8096\u6069\u00b7\u5bbe;\u897f\u6069\u5bbe;\u6069;\u8096\u6069\u5bbe", "Sean Waltman": "\u8096\u6069\u00b7\u6c83\u5c14\u7279\u66fc;\u8096\u6069\u00b7\u74e6\u7279\u66fc", "Sean Astin": "\u8096\u6069\u00b7\u963f\u65af\u5ef7;\u8096\u6069\u00b7\u5965\u65af\u6c40;\u5965\u65af\u6c40;\u897f\u6069\u00b7\u5965\u65af\u6c40", "Sean Lennon": "\u897f\u6069\u00b7\u5217\u4fac;\u8096\u6069\u00b7\u5217\u4fac;\u8096\u6069;\u897f\u6069\u84dd\u4fac", "Sean Li": "\u674e\u5bb6\u6fe0", "Sean MacFarland": "\u8096\u6069\u00b7\u9ea6\u514b\u6cd5\u5170"}}, "demanda": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u66fc\u8fbe\uff1b\u9700\u6c42\u7684\uff1b\u8fbe\u5c71"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "gobierno": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u673a\u6784"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "conozco": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6211\u8ba4\u8bc6"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "salida": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["n. (Salida)\u4eba\u540d\uff1b(\u897f)\u8428\u5229\u8fbe"], "pron": {}, "wp": {"Una Salida": "\u72ec\u7acb\u6447\u6eda", "Sin Salida": "\u6ca1\u6709\u51fa\u53e3", "Salida Capital": "\u8428\u5229\u8fbe\u8d44\u672c\u516c\u53f8", "salida sur": "\u5357\u53e3", "SALIDA AIRPORT": "\u673a\u573a\u540d\u79f0", "La salida": "\u529e\u7406\u9000\u623f", "SALIDA COLORADO": "\u6240\u5728\u57ce\u5e02", "Audio salida": "\u97f3\u9891\u8f93\u51fa", "SALIDA DIGITAL": "\u6570\u5b57\u8f93\u51fa;\u6570\u7801\u8f93\u51fa"}}, "tipo": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["abbr. \u53f0\u6e7e\u667a\u6167\u8d22\u4ea7\u5c40\uff08the Taiwan Intellectual Property Office\uff09"], "pron": {}, "wp": {}}, "aunque": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8ba9\u6b65\u4ece\u53e5\uff1b\u873c\u7136\uff1b\u8ba9\u6b65\u526f\u53e5"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "ganador": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u80dc\u5229\u8005"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "iglesia": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5929\u4e3b\u6559\u5802"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "empresario": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5b9e\u4e1a\u5bb6"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "cada": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["abbr. \u4e2d\u56fd\u6c7d\u8f66\u6d41\u901a\u534f\u4f1aCADA\uff08China Automobile Dealers Association\uff09", "n. (Cada)\u4eba\u540d\uff1b(\u6cd5\u3001\u897f)\u5361\u8fbe"], "pron": {}, "wp": {"cada semana": "\u6bce\u5468", "cada a\u00f1o": "\u6bce\u5e74", "cada mes": "\u6bce\u6708", "Cada momento": "\u65f6\u65f6\u523b\u523b", "Cada Nino": "\u6bcf\u4e2a\u5b69\u5b50", "Cada vez": "\u6bcf\u4e00\u6b21", "Cada dia": "\u84dd\u8c03\u6447\u6eda", "Cada amanecer": "\u6bcf\u4e2a\u9ece\u660e", "CADA SIL": "\u663e\u6027"}}, "argentinos": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u671d\u5934\u65e9"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "poco": {"eg2": [], "ex": ["adj. (\u4f7f\u7528\u8bed\u8a00)\u65e0\u6027\u522b\u6b67\u89c6\u7684", "adv. \u3008\u5916\u3009\u3010\u4e50\u3011\u7a0d", "\u7f51\u7edc Plain Old CLR Object; \u5c11\u8bb8; \u7565"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0['p\u0259\u028ak\u0259\u028a] ", "pam": "\u7f8e\u00a0['po\u028ako\u028a] "}}, "muerto": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6469\u5c14\u62d6\u98ce\uff1b\u6469\u5c14\u6258\u98ce"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "dado": {"eg2": [], "ex": ["n. \u5899\u88d9\uff1b\u62a4\u58c1\u677f", "\u7f51\u7edc \u62a4\u5899\u677f\uff1b\u8131\u6c27\u817a\u82f7\uff1b\u5f00\u69ab\u69fd"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0['de\u026ad\u0259\u028a] ", "pam": "\u7f8e\u00a0['de\u026ado\u028a] "}}, "mucho": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u897f\u591a\uff0c\u8bb8\u591a\uff0c\u5927\u91cf\u7684\uff1b\u543b\uff1b\u6155\u6c42\u9910\u5385"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "forman": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["n. \u5de5\u5934", "n. (Forman)\u4eba\u540d\uff1b(\u82f1\u3001\u6377\u3001\u6cd5\u3001\u5308)\u798f\u66fc"], "pron": {"peg": "['f\u0254rm\u0259n]", "pam": "['f\u0254rm\u0259n]"}, "wp": {"Oscar Forman": "\u524d\u950b\u79d1\u6587", "eleutharrhena forman": "\u85e4\u67a3\u5c5e", "Milos Forman": "\u7c73\u6d1b\u65af\u00b7\u798f\u5c14\u66fc;\u7c73\u6d1b\u65af\u00b7\u798f\u66fc;\u7c73\u6d1b\u65af;\u7c73\u7f57\u65af\u4f5b\u66fc", "Debra Forman": "\u798f\u5c14\u66fc", "Lisa Forman": "\u6807\u7b7e", "Milo Forman": "\u798f\u5c14\u66fc", "Lloyd Forman": "\u6807\u7b7e", "Gary Forman": "\u6807\u7b7e", "Richard Forman": "\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u798f\u5c14\u66fc"}}, "tolerancia": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5bbd\u5bb9"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "unas": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4e4c\u5c3c\u65af\uff1b\u56fd\u6c11\u5927\u5b66\uff1b\u8d5b\u8f66\u5b9d\u8d1d\u8bc4\u9009"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "desarrollo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u53d1\u5c55"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "mover": {"eg2": [["a great mover on the dance floor", "\u821e\u573a\u4e2d\u821e\u59ff\u4f18\u7f8e\u7684\u4eba"], ["an earth mover", "\u8fd0\u571f\u673a"], ["professional furniture movers", "\u4e13\u4e1a\u642c\u5bb6\u5de5\u4eba"]], "ex": ["n. \u4ee5\u67d0\u65b9\u5f0f\u79fb\u52a8\u7684\u4eba\uff08\u6216\u7269\uff09\uff1b\u8fd0\u9001\u7269\u54c1\u7684\u673a\u5668\uff08\u6216\u4eba\uff09\uff1b\u642c\u8fd0\u5bb6\u5177\u7684\u4eba", "\u7f51\u7edc \u53d1\u52a8\u673a\uff1b\u79fb\u52a8\u8005\uff1b\u642c\u8fd0\u5de5"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0['mu\u02d0v\u0259(r)] ", "pam": "\u7f8e\u00a0['muv\u0259r] "}}, "trabajo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u7279\u62c9\u74e6\u970d"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "donde": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u7f8e\u5229\u5974\u7f8a\u6bdb\uff1b\u7ff1\u5f97"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "estoy": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u65e5\u672c"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "realidad": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6b8b\u9177\u7684\u73b0\u5b9e"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "momentos": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u7eaa\u5ff5\uff1b\u65f6\u5149\uff1b\u65f6\u65f6\u523b\u523b"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "llama": {"eg2": [], "ex": ["n. \u7f8a\u9a7c\uff08\u4ea7\u4e8e\u5357\u7f8e\uff09", "\u7f51\u7edc \u5927\u7f8a\u9a7c\uff1b\u9a86\u9a6c\uff1b\u7f8e\u6d32\u9a7c"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0['l\u0251\u02d0m\u0259] ", "pam": "\u7f8e\u00a0['l\u0251m\u0259] "}}, "bueno": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["n. \u7532\u916e\u94a0\u9664\u8349\u5242\uff1b\uff08\u897f\uff09\u597d"], "pron": {}, "wp": {"Charles Bueno": "\u59d3\u540d", "Joe Bueno": "\u6807\u7b7e", "Patrica Bueno": "\u5e03\u57c3\u8bfa", "Bueno Patricia": "\u5e03\u57c3\u8bfa", "Setor Bueno": "\u65af\u6258\u5c14\u5e03\u57c3\u8bfa", "Bueno Brand\u00e3o": "\u5e03\u57c3\u8bfa\u5e03\u5170\u5f53", "Albert Bueno": "\u963f\u5c14\u4f2f\u7279\u5e03\u57c3\u8bfa", "Rio Bueno": "\u91cc\u5965\u5e03\u57c3\u8bfa;\u91cc\u7ea6\u5e03\u5b9c\u8bfa;\u7f8e\u666f\u6e7e", "Isabel Bueno": "\u6807\u7b7e"}}, "mano": {"st": {"transform": [["n.", "manos"]]}, "eg2": [], "ex": ["n. \uff08\u7f8e\uff09\u4e0a\u78e8\u77f3\uff1b\u6d41\u4f53\u538b\u529b\u8868", "n. (Mano)\u4eba\u540d\uff1b(\u8428\u6469)\u9a6c\u8bfa\uff1b(\u6cd5\u3001\u897f\u3001\u8461\u3001\u585e\u3001\u8001\u3001\u8428\u6469)\u9a6c\u8bfa"], "pron": {"peg": "['m\u0251\u02d0n\u0259\u028a]", "pam": "['m\u0251\u02d0n\u0259\u028a]"}, "wp": {"Yasuharu Mano": "\u771f\u91ce\u6cf0\u6cbb", "bajo mano": "\u6697\u5730", "Axel Mano": "\u963f\u514b\u585e\u5c14\u9a6c\u8bfa", "Winston Mano": "\u6e29\u65af\u987f\u00b7\u9a6c\u8bfa", "Mystery Mano": "\u795e\u79d8\u5e84\u56ed", "Mano Menezes": "\u6885\u5185\u585e\u65af;\u6885\u5c3c\u58eb;\u9a6c\u8bfa\u00b7\u6885\u5185\u585e\u65af", "Mano Erina": "\u771f\u91ce\u6075\u91cc\u83dc;\u771f\u91ce\u60e0\u91cc\u83dc", "Erina Mano": "\u771f\u91ce\u60e0\u91cc\u83dc;\u771f\u91ce\u6075\u91cc\u83dc;\u771f\u91ce;\u4e3b", "MANO SHINTARO": "\u771f\u91ce\u4fe1\u592a\u90ce"}}, "tienen": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["n. \u8482\u5ae9(\u6bd4\u5229\u65f6\u4e00\u57ce\u5e02\u540d\uff09"], "pron": {}, "wp": {}}, "apertura": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["n. \u5b54\uff1b\u53e3"], "pron": {}, "wp": {"apertura atrialis": "\u56f4\u9cc3\u8154\u5b54", "Apertura Finals": "\u5185\u5361\u8428", "Torneo Apertura": "\u6625\u5b63\u8054\u8d5b", "apertura spinalis": "\u690e\u5b54", "Apertura lateralis": "\u5916\u4fa7\u5b54", "Apertura piriformis": "\u68a8\u72b6\u5b54", "apertura larynx": "\u5589\u53e3", "aperture apertura": "\u5149\u5708", "Apertura League": "\u963f\u6839\u5ef7\u6625\u5b63\u8054\u8d5b"}}, "escocia": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u79c0\u4e3d\u98ce\u5149\uff1b\u82cf\u683c\u5170\uff1b\u82cf\u683c\u5170\u4e4b\u7f8e"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "grupo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u58a8\u897f\u54e5\u514b\u62c9\u6ce2\uff1b\u7ec4\u522b\uff1b\u7b2c\u4e03\u7ec4"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "sano": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4f50\u91ce\uff1b\u4f3a\u670d\u53d8\u538b\u5668\u662f\u4e09\u9518\uff1b\u8428\u8bfa\u6587\u5316\u4f20\u5a92\u6709\u9650\u516c\u53f8"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "justo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5723\u7ae5\u80e1\u65af\u6258\uff1b\u8339\u65af\u6258\uff1b\u516c\u6b63"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "laica": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u83b1\u5361\uff1b\u83b1\u5361\u671b\u8fdc\u955c\uff1b\u5f95\u5361"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "resultados": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u7ed3\u679c"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "piensa": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u56fe\u7247"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "digo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8fea\u9ad8\uff1bdihydropyridine induced gingival overgrowth\uff1b\u8fea\u9ad8\u949f\u8868\u884c"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "continuar": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u63a5\u7740"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "ignorancia": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u65e0\u77e5\u7684"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "concretos": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5177\u4f53\u540d\u8bcd"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "chavez": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u67e5\u97e6\u65af\uff1b\u67e5\u7ef4\u5179\uff1b\u590f\u7ef4\u5179"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "prejuicio": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u504f\u89c1\uff1b\u4e00\u4e9b\u4eba\u957f\u671f\u5f62\u6210\u4e00\u79cd\u504f\u89c1"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "humanidad": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4eba\u7c7b"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "francia": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6cd5\u5170\u514b\u738b\u56fd\uff1b\u5f17\u90ce\u5947\u4e9a\uff1b\u6cd5\u5170\u897f\u4e9a"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "octavio": {"eg2": [], "ex": ["n. \u3010\u7537\u540d\u3011\u7537\u5b50\u540d", "\u7f51\u7edc \u5965\u514b\u8fbe\u7ef4\u54e6\uff1b\u5965\u514b\u5854\u5a01\uff1b\u5965\u514b\u5854\u7ef4\u5384\u65af"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "remoto": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8fdc\u63a7\u5211\u8b66"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "mira": {"eg2": [], "ex": ["n. \u3010\u5973\u540d\u3011\u5973\u5b50\u540d", "\u7f51\u7edc \u7c73\u62c9\uff1b\u53f6\u6881\u7f8e\u5170\uff1b\u871c\u62c9"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0[\u02c8mair\u0259] ", "pam": "\u7f8e\u00a0[\u02c8ma\u026ar\u0259] "}}, "renowned": {"st": {"similar": "famous"}, "eg2": [["I am pleased to have the opportunity to come to Waseda to meet young friends and teachers of this  university.", "\u6709\u673a\u4f1a\u6765\u5230\u8457\u540d\u5b66\u5e9c\u65e9\u7a3b\u7530\u5927\u5b66\uff0c\u540c\u9752\u5e74\u670b\u53cb\u548c\u8001\u5e08\u4eec\u76f8\u805a\u4e00\u5802\uff0c\u6211\u611f\u5230\u5341\u5206\u9ad8\u5174\u3002"], ["Statistics only capture one slice of the problem. But it is the  Harvard economist, Larry Katz, who offers the most compelling analogy.", "\u7edf\u8ba1\u6570\u5b57\u53ea\u80fd\u663e\u793a\u4e00\u90e8\u5206\u95ee\u9898\uff0c\u4f46\u662f\u8457\u540d\u7684\u54c8\u4f5b\u7ecf\u6d4e\u5b66\u5bb6\u62c9\u91cc\u00b7\u5361\u8328\u5374\u505a\u4e86\u4e00\u6b21\u6700\u5177\u8bf4\u670d\u529b\u7684\u7c7b\u6bd4\u3002"], ["Because this is a community that is  for its spirit of inclusion and opportunity for all.", "\u56e0\u4e3a\u8fd9\u662f\u4e00\u4e2a\u4ee5\u5176\u5305\u5bb9\u7cbe\u795e\u548c\u4e3a\u6240\u6709\u4eba\u63d0\u4f9b\u673a\u4f1a\u800c\u8457\u79f0\u7684\u793e\u533a\u3002"]], "ex": ["adj. \u8457\u540d\u7684\uff1b\u6709\u58f0\u671b\u7684", "v. \u4f7f\u6709\u58f0\u8a89\uff08renown\u7684\u8fc7\u53bb\u5206\u8bcd\uff09"], "pron": {"peg": "[r\u026a'na\u028and]", "pam": "[r\u026a'na\u028and]"}, "wp": {"Renowned journal": "\u9ad8\u6821\u793e\u79d1\u5b66\u62a5", "The Renowned": "\u4eab\u6709\u76db\u540d", "renowned for": "\u56e0", "renowned companies": "\u7740\u540d\u516c\u53f8", "renowned restaurant": "\u6709\u540d\u6c14\u7684\u9910\u9986", "WORLD RENOWNED": "\u7740\u540d\u4e16\u754c", "renowned old": "\u4eab\u8a89\u4e16\u754c", "Renowned hotel": "\u77e5\u540d\u9152\u5e97", "Renowned overseas": "\u871a\u58f0\u6d77\u5916"}}, "casi": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["abbr. \u77e5\u80fd\u7b5b\u68c0\u5de5\u5177\uff08Cognitive Abilities Screening Instrument\uff09\uff1b\u52a0\u62ff\u5927\u5b87\u5b99\u822a\u884c\u7814\u7a76\u6240\uff08Canadian Aeronautics and Space Institute\uff09", "n. (Casi)\u4eba\u540d\uff1b(\u897f\u3001\u610f)\u5361\u897f"], "pron": {}, "wp": {"Motor Casi": "\u7535\u673a\u58f3\u7cfb\u5217", "casi nada": "\u6211\u6068", "CASI image": "CASI\u56fe\u8c61", "casi imagery": "casi\u56fe\u50cf", "Casi Lewis": "\u6807\u7b7e", "CASI test": "\u8ba4\u77e5\u80fd\u529b\u7b5b\u67e5\u5b9e\u9a8c", "casi todas": "\u6700\u7231\u97f3\u4e50", "Casi Almost": "\u51e0\u4e4e", "CASI CIELO": "\u5371\u5730\u9a6c\u62c9\u5361\u897f\u585e\u7f57\u5496\u5561"}}, "bastante": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u597d\u51e0\uff1b\u610f\u8db3\u591f\u7684"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "diferencias": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u7aad\u5f02\u6cd5"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "lucha": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u7eff\u8336\uff1b\u4e89\u6597\uff1b\u6d41\u67b6"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "argentina": {"eg2": [], "ex": ["n. \u963f\u6839\u5ef7\uff1b\u3010\u56fd\u3011\u963f\u6839\u5ef7\uff1b\u963f\u6839\u5ef7\u5171\u548c\u56fd\uff1b\u3010\u5973\u540d\u3011\u5973\u5b50\u540d", "\u7f51\u7edc \u963f\u6839\u5ef7\u961f\uff1b\u963f\u6839\u5ef6\uff1b\u963f\u6839\u5ead"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0[\u02cc\u0251:d\u0292\u0259n\u02c8ti:n\u0259] ", "pam": "\u7f8e\u00a0[\u02cc\u0251rd\u0292\u0259n\u02c8tin\u0259] "}}, "ciudad": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["n. \uff08\u897f\uff09\u57ce\u5e02", "n. (Ciudad)\u4eba\u540d\uff1b(\u897f)\u4f11\u8fbe"], "pron": {}, "wp": {"Ciudad Madero": "\u9a6c\u5fb7\u7f57\u57ce", "Ciudad Universitaria": "\u5927\u5b66\u57ce", "Ciudad Lineal": "\u9a6c\u5fb7\u91cc;\u5730\u94c1\u7ad9", "Ciudad Juarez": "\u534e\u96f7\u65af\u5e02;\u534e\u96f7\u65af\u57ce;\u534e\u96f7\u65af;\u96f7\u65af\u5e02", "Ciudad Hidalgo": "\u4f0a\u8fbe\u5c14\u6208\u57ce", "Ciudad Trujillo": "\u7279\u9c81\u5e0c\u7565\u57ce", "Ciudad Cuauht\u00e9moc": "\u5938\u4e4c\u7279\u83ab\u514b\u57ce", "Ciudad Jardin": "\u82b1\u56ed\u57ce;\u4f4d\u4e8e\u5361\u5229", "Ciudad Perdida": "\u4f69\u5c14\u8fea\u8fbe\u57ce;\u5931\u843d\u7684\u57ce\u5e02"}}, "sino": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4e2d\u56fd\uff1b\u4fe1\u548c\uff1b\u8d5b\u8bfa"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "estado": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5dde\uff1b\u5723\u4fdd\u7f57\u5dde\u62a5\uff1b\u5dde\u540d"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "intelectual": {"eg2": [], "ex": ["adj. \u667a\u529b\u7684", "\u7f51\u7edc \u5b66\u4eba"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0", "pam": "\u7f8e\u00a0"}}, "para": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5e15\u62c9\uff1b\u5e15\u62c9\u5dde\uff1b\u5bf9\u4f4d"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0['p\u00e6r\u0259] ", "pam": "\u7f8e\u00a0['p\u00e6r\u0259] "}}, "primero": {"eg2": [], "ex": ["n. \u666e\u5229\u9ea6\u7f57\u7eb8\u724c\u620f", "\u7f51\u7edc \u666e\u6765\u7c73\u7f57\uff1b\u666e\u91cc\u6885\u7f57\uff1b\u5148"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0[pr\u026a'me\u0259r\u0259\u028a] ", "pam": "\u7f8e\u00a0[pr\u026a'mero\u028a] "}}, "esos": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6559\u80b2\u670d\u52a1\uff1b\u6559\u80b2\u670d\u52a1\u6cd5\u6848\uff1b\u6d77\u5916\u5b66\u751f\u6559\u80b2\u670d\u52a1\u6cd5(Education Services for Overseas Students)"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "audiencia": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u68c0\u5ba1\u533a\uff1b\u68c0\u5ba1\u6cd5\u9662\uff1b\u897f\u73ed\u7259\u9886\u5730"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "patrimonio": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5df4\u7279\u91cc\u6469\u5c3c\u6b27\uff1b\u6ce2\u4e9a\u514b\uff1b\u5df4\u7279\u6469\u5c3c\u5965"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "moda": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc Malaysia Official Designers' Association; \u7cbe\u5f69\u978b\u82d1; \u7387\u6027\u65f6\u5c1a"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "inglaterra": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u82f1\u56fd\u4eba\uff1b\u9152\u5e97"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "necesario": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5fc5\u987b\uff1b\u6e05\u695a\u7684\uff1b\u9700\u6c42"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "muerte": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6b7b\uff1b\u6d88\u901d"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "incontrolable": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8eab\u4e0d\u7531\u5df1\uff1b\u5931\u53bb\u63a7\u5236"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "entero": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u80a0\uff1b\u8bcd\u6839\u5c0f\u80a0\uff1b\u80a0\u9053"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "llamada": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u96c5\u739b\u8fbe"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "cambio": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5151\u6362\u5916\u6c47\uff1b\u5151\u6362\u5904\uff1b\u97e9\u56fd"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "europa": {"eg2": [], "ex": ["n. \u3010\u5e0c\u795e\u3011\u6b27\u7f57\u5df4", "\u7f51\u7edc \u6728\u536b\u4e8c\uff1b\u6b27\u6d32\u7279\u5feb\u8f66\uff1b\u68a6\u56de\u6b27\u7f57\u5df4"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0[ju\u0259\u02c8r\u0259up\u0259] ", "pam": "\u7f8e\u00a0[j\u028a\u02c8rop\u0259] "}}, "allende": {"eg2": [], "ex": ["un. \u963f\u8fde\u5fb7(Salvador,1908-1973,\u667a\u5229\u524d\u603b\u7edf\u30141970-1973\u3015)", "\u7f51\u7edc \u963f\u53f6\u5fb7\uff1b\u963f\u8a00\u5fb7\uff1b\u963f\u5170\u5fb7"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0", "pam": "\u7f8e\u00a0"}}, "unos": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u7f8e\u56fd\u5668\u5b98\u8d44\u6e90\u5171\u4eab\u7f51\u7edc(United Network for Organ Sharing)\uff1b\u7f8e\u56fd\u5668\u5b98\u8d44\u6e90\u5171\u4eab\u4e2d\u5fc3\uff1b\u5668\u5b98\u5171\u4eab\u8054\u5408\u7f51\u7edc"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "punto": {"st": {"transform": [["n.", "puntos"]]}, "eg2": [], "ex": ["n. \u5f13\u7bad\u6b65\u523a\uff1b\u51fb\u5251\u4e2d\u7684\u4e00\u523a", "n. (Punto)\u4eba\u540d\uff1b(\u897f\u3001\u82ac)\u84ec\u6258"], "pron": {"peg": "['p\u028cnt\u0259\u028a]", "pam": "['p\u028cnt\u0259\u028a]"}, "wp": {"Akris Punto": "\u827e\u514b\u745e\u65af", "di\u01cen punto": "\u70b9", "punto suspendco": "\u767e\u5bb6\u4e50", "punto gt": "\u83f2\u4e9a\u7279", "Punto Diagonal": "\u5bf9\u89d2\u70b9\u5bbe\u9986", "Movimento Punto": "\u827a\u672f\u8fd0\u52a8", "Grand Punto": "\u83f2\u4e9a\u7279\u9e4f\u6258;\u5927\u9e4f\u6258;\u83f2\u4e9a\u7279\u670b\u591a", "punto isoelettrico": "\u7b49\u7535\u70b9", "punto prohibitco": "\u767e\u5bb6\u4e50"}}, "maduro": {"st": {"transform": [["n.", "maduros"]]}, "eg2": [], "ex": ["adj. \u8272\u6df1\u5473\u6d53\u7684\uff08\u6307\u96ea\u8304\uff09", "n. \uff08\u897f\uff09\u6d53\u70c8\u7684\u96ea\u8304\u70df"], "pron": {"peg": "[m\u0259'd\u028a\u0259r\u0259\u028a]", "pam": "[m\u0259'd\u028a\u0259r\u0259\u028a]"}, "wp": {"Nicol\u00e1s Maduro": "\u9a6c\u675c\u7f57;\u9a6c\u675c\u6d1b", "Conrad Maduro": "\u9886\u8896\u5eb7\u62c9\u5fb7\u00b7\u9ea6\u5fb7\u7f57", "MADURO MAGICOS": "\u8499\u90fd\u7f57", "Nicolas Maduro": "\u9a6c\u675c\u7f57;\u9a6c\u675c\u6d1b;\u603b\u7edf\u9a6c\u675c\u6d1b", "heiges maduro": "\u9a6c\u675c\u7f57", "estado maduro": "\u6210\u719f\u5ea6", "MADURO Hedwiges": "\u6c34\u74f6\u5ea7", "robert maduro": "\u533a\u57df\u5df4\u62ff\u9a6c\u4e70\u5bb6", "MADURO SECRETOS": "\u8499\u90fd\u7f57"}}, "acuerdo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u51b3\u8bae"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "positivo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u535a\u65af\uff1b\u5e15\u4e1d\u63d0\u6bdb\u7ebf\uff1b\u535a\u65af\u8d44\u8baf"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "mentira": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8c0e\u8a00\uff1b\u4e07\u53d7\u5bab\uff1b\u73ab\u7470\u7537\u7235"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "escritor": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u7535\u5f71\u5267\u672c\uff1b\u5f20\u8d34\u8005"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "comunidad": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4f53\u56e2\uff1b\u516c\u793e\uff1b\u81ea\u6cbb\u533a"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "asociar": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5173\u8054\uff1b\u8054\u60f3\u8bb0\u5fc6"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "operar": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u505a\u624b\u672f"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "francesa": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6cd5\u56fd\u822a\u7a7a\u516c\u53f8"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "latinoamericana": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u62c9\u4e01\u7f8e\u6d32\u4eba"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "vemos": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5361\u8482\u4e9a\u516c\u5bd3"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "protestar": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u9ed1\u540d\u5355\u4e0a\u516c\u5e03"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "barbaridad": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8352\u5510"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "nuevo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u57c3\u6c83\uff1b\u6e7e\u4ed4\uff1b\u65b0\u73a9\u610f\u513f"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "fuga": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["\u65e5\u4ea7\u98ce\u96c5\uff08\u6c7d\u8f66\uff09"], "pron": {}, "wp": {"Fuga III": "\u7b2c\u4e09\u8d4b\u683c", "Allegro Fuga": "\u7b2c\u4e8c\u4e50\u7ae0\u8d4b\u683c", "Fuga I": "\u7b2c\u4e00\u8d4b\u683c", "fuga shpk": "\u5730\u533a\u4e2d\u56fd\u4e70\u5bb6;\u533a\u57df", "Fuga Y": "\u795e\u79d8\u7684\u8d4b\u683c", "Fuga Libera": "\u51fa\u7248\u8005", "Z FUGA": "\u98ce\u96c5", "Fuga theory": "\u98ce\u96c5\u8bf4", "Nissan Fuga": "\u65e5\u4ea7\u98ce\u96c5;\u5c3c\u6851\u98ce\u96c5"}}, "verdad": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5c0f\u8c46\uff1b\u771f\u60c5"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "humana": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u54c8\u95e8\u90a3\u516c\u53f8\uff1b\u7f8e\u56fd\u54c8\u95e8\u90a3\u516c\u53f8\uff1b\u54c8\u95e8\u90a3\u533b\u7597\u4fdd\u5065\u516c\u53f8"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "nacer": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8d5b\u8d6b"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "nivel": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5c3c\u7ef4\uff1b\u68af\u5b50\uff1b\u5c3c\u8299\u5c71"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "risas": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u94c1\u8def\u884c\u4e1a\u4f9b\u5e94\u5546\u8ba4\u53ef\uff1b\u4f9b\u5e94\u5546\u76d1\u5b9a\u673a\u5236"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "juventud": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5c24\u6587\u56fe\u5fb7\uff1b\u9752\u5e74\uff1b\u5353\u6587\u5854\u5fb7"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "catalane": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5361\u5854\u5170\u821e\u66f2"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "latinoamericano": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u62c9\u4e01\u7f8e\u6d32\u4eba"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "bien": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["n. \u597d\u4e8b", "n. (Bien)\u4eba\u540d\uff1b(\u6cd5)\u6bd4\u5b89\uff1b(\u82f1\u3001\u5fb7\u3001\u897f\u3001\u6377)\u6bd4\u6069"], "pron": {"peg": "[bj\u025b]", "pam": "[bj\u025b]"}, "wp": {"bien pensant": "\u5584\u4e8e\u601d\u8003", "Fijate Bien": "\u9996\u5f20\u4e13\u8f91;\u5531\u7247\u540d;\u4e13\u8f91\u540d\u79f0", "Darl Bien": "\u4e39\u4f5b\u5927\u5b66", "bien lire": "\u8bfb\u597d", "muy bien": "\u5e38\u7528\u897f\u8bed\u5355\u8bcd;\u897f\u73ed\u7259\u8bed\u5e38\u7528\u5355\u8bcd;\u6478\u4e00\u904d;\u5e38\u7528\u897f\u73ed\u7259\u8bed\u5355\u8bcd", "Volker Bien": "\u5c14", "Tratame Bien": "\u597d\u597d\u5f85\u6211", "NGOC BIEN": "\u94a2\u94c1\u6709\u9650\u516c\u53f8", "cae bien": "\u662f\u798f;\u8fdc\u8fbe;\u843d\u4e95"}}, "democracia": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5e73\u6c11\u653f\u6cbb"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "otra": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8fd0\u7b97\u8de8\u963b\u653e\u5927\u5668\uff1b\u5965\u7279\u62c9\uff1b\u8482\u62c9"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "pasa": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["abbr. \u78b1\u6027\u78f7\u9178\u9176\uff08alkaline phosphatase\uff09", "n. (Pasa)\u4eba\u540d\uff1b(\u610f\u3001\u585e)\u5e15\u838e (\u5973\u540d)\uff0c\u5e15\u8428"], "pron": {}, "wp": {"ELCONOR PASA": "\u8001\u9e70\u4e4b\u6b4c", "CONDOR PASA": "\u8001\u9e70\u4e4b\u6b4c", "Simone Pasa": "\u897f\u8499\u5c3c", "EXCONDOR PASA": "\u8001\u9e70\u4e4b\u6b4c", "Elconder Pasa": "\u9e70\u4e4b\u6b4c", "ELCONDOR PASA": "\u8001\u9e70\u4e4b\u6b4c", "eloondor pasa": "\u8001\u9e70\u4e4b\u6b4c", "ubud pasa": "\u4e4c\u5e03\u96c6\u5e02", "Pasa Condor": "\u6807\u7b7e"}}, "ensayo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6742\u6587"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "revel": {"st": {"transform": [["vi.", "reveled\u6216-elled,reveling\u6216-elling"]]}, "eg2": [["Couples who at first  in their similarities but gradually come to see their differences often try to nag each other back to safe common ground, Barrow explains.", "\u5979\u89e3\u91ca\u9053\uff0c\u90a3\u4e9b\u9676\u9189\u5728\u6700\u521d\u7684\u5f7c\u6b64\u76f8\u50cf\u4e2d\u7684\u592b\u5987\u4eec\u6162\u6162\u5730\u53d1\u73b0\u4e0d\u540c\u540e\uff0c\u901a\u5e38\u4f1a\u5520\u53e8\u5bf9\u65b9\uff0c\u4ee5\u4f7f\u4e4b\u56de\u5230\u6ca1\u6709\u4e89\u8bae\u7684\u5171\u540c\u4e4b\u5904\u3002"], ["So, listen when your spouse speaks, and let him (or her)  in the joys of their day\u2014even when your day has been less than perfect by comparison.", "\u6240\u4ee5\uff0c\u5f53\u4f60\u914d\u5076\u8bb2\u8bdd\u7684\u65f6\u5019\u8981\u503e\u542c\uff0c\u5e76\u8ba9\u4ed6\uff08\u6216\u5979\uff09\u6c89\u6d78\u5728\u5f53\u5929\u7684\u5feb\u4e50\u4e2d\u2014\u2014\u5373\u4f7f\u4f60\u7684\u5f53\u5929\u4e0e\u5176\u76f8\u6bd4\u5e76\u6ca1\u6709\u90a3\u4e48\u5b8c\u7f8e\u3002"]], "ex": ["vi. \u72c2\u6b22\uff1b\u9676\u9189", "n. \u72c2\u6b22\uff1b\u95f9\u996e\uff1b\u559c\u5e86\u72c2\u6b22\u6d3b\u52a8", "n. (Revel)\u4eba\u540d\uff1b(\u610f\u3001\u7f57\u3001\u6cd5)\u96f7\u97e6\u5c14\uff1b(\u82f1)\u96f7\u7ef4\u5c14"], "pron": {"peg": "['r\u025bvl]", "pam": "['r\u025bvl]"}, "wp": {"progressive revel": "\u6e10\u8fdb\u5f0f\u7684", "Coralie Revel": "\u8377\u5a1c\u8389\u96f7\u8299", "All revel": "\u4e00\u5207\u968f\u7f18", "Revel it": "\u968f\u7f18\u5427", "Philippe Revel": "\u96f7\u7ef4\u5c14", "Whom Revel": "\u4e3a\u4e4b\u9676\u9189", "group revel": "\u96c6\u4f53\u72c2\u6b22", "Fran\u00e7ois Revel": "\u4f55\u7ef4\u52d2", "Revel Entertainment": "\u5a31\u4e50\u516c\u53f8"}}, "ellos": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6d1b\u65af\uff1b\u5979\u4eec\uff1b\u6050\u6016\u7cfb\u7edf"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "segunda": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u7b2c\u4e8c\u5c42\u808c\u80a4\uff1b\u7537\u5f97\u6709\u60c5\u5929"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "como": {"eg2": [], "ex": ["un. \u79d1\u83ab(1.\u610f\u5927\u5229\u5317\u90e8\u4e00\u57ce\u5e02\uff1b2.\u6e56\u540d,\u5728\u610f\u5927\u5229\u5317\u90e8,\u4e3a\u8457\u540d\u4e4b\u6e38\u89c8\u5730)", "\u7f51\u7edc \u79d1\u6469\uff1b\u79d1\u83ab\u6e56\uff1b\u79d1\u83ab\u5e02"], "pron": {"peg": "\u82f1\u00a0[\u02c8k\u0259um\u0259u] ", "pam": "\u7f8e\u00a0[\u02c8komo] "}}, "formo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5f62\u72b6"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "lectura": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6700\u5927\u8bfb\u6570"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "badiou": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5df4\u8fea\u4e4c\uff1b\u5df4\u4e22\uff1b\u5df4\u5ef8\u4e4c"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "popper": {"st": {}, "eg2": [[" for example tried to give an account of science which in no way depended on induction because he thought that Hume had completely undermined that basis.", "\u4ee5\u5e15\u6ce2\u5c14\u4e3a\u4f8b\uff0c\u4ed6\u5c1d\u8bd5\u7ed9\u51fa\u81ea\u7136\u79d1\u5b66\u4e00\u4e2a\u89e3\u91ca,\u5173\u4e8e\u5f52\u7eb3\u6cd5\u5e76\u65e0\u53ef\u9075\u5faa\u7684\u9014\u5f84,\u56e0\u4e3a\u4ed6\u8ba4\u4e3a\u4f11\u8c1f\u5168\u5b8c\u662f\u5728\u67b6\u7a7a\u90a3\u4e2a\u7406\u8bba\u57fa\u7840\u3002"], ["So what happened between \u201cMr. \u2019s Penguins\u201d and \u201cPenguin Island\u201d?", "\u90a3\u4e48\uff0c\u300a\u6ce2\u666e\u5148\u751f\u7684\u4f01\u9e45\u300b\u548c\u300a\u4f01\u9e45\u5c9b\u300b\u4e4b\u95f4\u53d1\u751f\u4e86\u4ec0\u4e48\u5462\uff1f"], ["The issue of vagueness is summarized in a more technical way by the philosopher Karl  who described--who introduced the term of falsifiability.", "\u5173\u4e8e\u6982\u5ff5\u6a21\u7cca\u7684\u95ee\u9898,\u54f2\u5b66\u5bb6\u5361\u5c14\u00b7\u6ce2\u666e\u7528\u4e00\u4e2a\u66f4\u52a0\u4e13\u4e1a\u7684\u672f\u8bed,\u8fdb\u884c\u4e86\u603b\u7ed3,\u4ed6\u63d0\u51fa\u4e86\u201c\u53ef\u8bc1\u4f2a\u6027\u201c\u8fd9\u4e2a\u672f\u8bed\u3002"]], "ex": ["n. \u670d\u836f\u6210\u763e\u8005\uff1b\u53d1\u51fa\u556a\u58f0\u7684\u4eba\u6216\u7269\uff1b\u7206\u7af9\uff1b\u70ae\u624b\uff1b\u7206\u7389\u7c73\u82b1\u673a", "n. (Popper)\u4eba\u540d\uff1b(\u82f1)\u6ce2\u73c0\uff1b(\u5fb7\u3001\u5308\u3001\u6377\u3001\u82ac\u3001\u745e\u5178\u3001\u6cd5)\u6ce2\u4f69\u5c14"], "pron": {"peg": "['p\u0251p\u025a]", "pam": "['p\u0251p\u025a]"}, "wp": {"Rob Popper": "\u6ce2\u666e\u5c14", "Nathaniel Popper": "\u7eb3\u6492\u5c3c\u5c14\u00b7\u6ce2\u666e\u5c14", "Cap Popper": "\u53e4\u5178\u6447\u6eda", "Soda Popper": "\u6c7d\u6c34\u67aa\u624b;\u82cf\u6253\u70ae\u624b", "shot popper": "\u5c0f\u80fd\u91cf\u9010\u70b9\u7206\u70b8\u6cd5", "Popper Selections": "\u5f00\u653e\u7684\u601d\u60f3\u548c\u793e\u4f1a", "Popper Against": "\u6ce2\u666e\u5c14\u53cd\u5bf9", "Phase popper": "\u6781\u6027\u6d4b\u8bd5\u4eea"}}, "lopez": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u6d1b\u4f69\u65af\uff1b\u7f57\u57f9\u5179\uff1b\u7f57\u4f69\u5179"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "pintura": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u7ed8\u753b\u7b14"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "odebrecht": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u91cc\u5207\u7279\u96c6\u56e2\uff1b\u91cc\u5207\u7279\u516c\u53f8"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "sorpresa": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u9a6c\u7d22\u5c14\u666e\u96f7\u8428\uff1b\u60ca\u5947\u7684\uff1b\u60ca\u8bb6"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "inmortal": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5f90\u957f\u537f"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "tengo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5929\u543e\uff1b\u5ddd\u5948\u5929\u543e\uff1b\u9648\u6d77\u5b81"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "londre": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u4f26\u6566"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "liberal": {"st": {"similar": "advanced,progressive"}, "eg2": [["They disagreed on how to define \u201c\u201d.", "\u4ed6\u4eec\u5bf9\u5982\u4f55\u89e3\u91ca\u201c\u201d\u4e00\u8bcd\u7684\u8bcd\u4e49\u6709\u4e0d\u540c\u610f\u89c1\u3002"], ["Anyone who does not agree with the<b> liberal</b> side of Hollywood does not deserve to work in Hollywood!", "\u8c01\u8981\u662f\u4e0d\u7ad9\u5728\u597d\u83b1\u575e\u7684\u81ea\u7531\u4e3b\u4e49\u8005\u8fd9\u8fb9\uff0c\u8c01\u5c31\u522b\u60f3\u518d\u597d\u83b1\u575e\u6df7\uff01"], ["As for the content, I can tell you that on average people in Zurich have a<b> liberal</b> attitude to this reform.", "\u81f3\u4e8e\u5185\u5bb9\uff0c\u6211\u53ef\u4ee5\u544a\u8bc9\u4f60\u4eec\uff0c\u666e\u904d\u6765\u8bf4\uff0c\u82cf\u9ece\u4e16\u4eba\u6c11\u5bf9\u5f85\u8fd9\u6b21\u6539\u9769\u90fd\u91c7\u53d6\u4e86\u81ea\u7531\u4e3b\u4e49\u7684\u6001\u5ea6\u3002"]], "ex": ["adj. \u81ea\u7531\u4e3b\u4e49\u7684\uff1b\u6177\u6168\u7684\uff1b\u4e0d\u62d8\u6ce5\u7684\uff1b\u5bbd\u5927\u7684", "n. \u81ea\u7531\u4e3b\u4e49\u8005", "n. (Liberal)\u4eba\u540d\uff1b(\u8461)\u5229\u8d1d\u62c9\u5c14"], "pron": {"peg": "['l\u026ab\u0259r\u0259l]", "pam": "['l\u026ab\u0259r\u0259l]"}, "wp": {"too liberal": "\u65e2\u8981\u907f\u514d\u81ea\u7531\u7f16\u9020;\u65b0\u95fb\u4e3b\u64ad\u5de6\u503e;\u592a\u81ea\u7531", "liberal constitutionalism": "\u81ea\u7531\u5baa\u653f;\u81ea\u7531\u5baa\u653f\u4e3b\u4e49;\u81ea\u7531\u7acb\u5baa\u4e3b\u4e49", "BC Liberal": "\u7701\u81ea\u7531\u515a;\u5351\u8bd7\u81ea\u7531\u515a", "liberal media": "\u81ea\u7531\u6d3e\u5a92\u4f53", "Liberal Internationalism": "\u81ea\u7531\u56fd\u9645\u4e3b\u4e49;\u81ea\u7531\u4e3b\u4e49\u7684\u56fd\u9645\u4e3b\u4e49;\u56fd\u9645\u4e3b\u4e49", "liberal egalitarianism": "\u81ea\u7531\u5e73\u7b49\u4e3b\u4e49;\u81ea\u7531\u4e3b\u4e49\u5f0f\u5e73\u7b49\u4e3b\u4e49;\u81ea\u7531\u6d3e\u5e73\u7b49\u4e3b\u4e49;\u53c8\u6216\u81ea\u7531\u5e73\u7b49\u4e3b\u4e49", "Liberal Party": "\u81ea\u7531\u515a;\u65e5\u672c\u81ea\u7531\u515a;\u81ea\u5728\u515a;\u82f1\u56fd\u81ea\u7531\u515a", "Liberal Feminism": "\u81ea\u7531\u5973\u6027\u4e3b\u4e49;\u81ea\u7531\u4e3b\u4e49\u5973\u6027\u4e3b\u4e49;\u81ea\u7531\u6d3e\u5973\u6743\u4e3b\u4e49", "liberal bias": "\u81ea\u7531\u4e3b\u4e49\u504f\u89c1"}}, "retroceso": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u540e\u5ea7\u529b"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "turismo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8dd1\u8f66\u6d6a\u6f2b\u65c5\uff1b\u90fd\u5e02\u98d9\u8f66\uff1b\u56fe\u529b\u58eb\u59c6"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "vuelve": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8ba9\u7231\u7ee7\u7eed\uff1b\u8ba9\u7231\u7ee7\u627f"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "ministros": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u90e8\u957f"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "trabajar": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u52b3\u52a8"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "tenido": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u897f\u540c\u4e0a"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "grande": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["adj. \u91cd\u5927\u7684\uff0c\u663e\u8981\u7684", "n. (Grande)\u4eba\u540d\uff1b(\u82f1\u3001\u5fb7\u3001\u897f\u3001\u8461\u3001\u745e\u5178)\u683c\u5170\u5fb7\uff1b(\u6cd5)\u683c\u6717\u5fb7"], "pron": {"peg": "['\u0261r\u00e6nd\u0259; '\u0261r\u0251\u014bdi]", "pam": "['\u0261r\u00e6nd\u0259; '\u0261r\u0251\u014bdi]"}, "wp": {"Grande Punto": "\u83f2\u4e9a\u7279\u670b\u591a;\u670b\u591a;\u5927\u9e4f\u6258;\u5927\u5e9e\u6258", "Pinhal Grande": "\u5927\u76ae\u5c3c\u4e9a\u5c14", "Libero Grande": "\u8db3\u7403\u76db\u5bb4;\u610f\u5927\u5229\u8db3\u7403\u8d5b", "Ilha Grande": "\u683c\u5170\u5fb7\u5c9b;\u5927\u4f0a\u5229\u4e9a", "Ariana Grande": "\u7231\u8389\u5b89\u5a1c\u00b7\u683c\u5170\u5fb7;\u683c\u5170\u5fb7;\u4e9a\u8389\u5b89\u5a1c;\u7231\u8389\u5b89\u5a1c", "Grande Seconde": "\u5927\u79d2\u9488;\u5927\u79d2\u9488\u8155\u8868;\u5927\u7b2c\u4e8c\u4f4d\u7f6e;\u5927\u79d2\u9488\u7cfb\u5217", "Grande River": "\u683c\u5170\u5fb7\u6cb3", "Cachoeira Grande": "\u5927\u5361\u7ecd\u57c3\u62c9", "Casa Grande": "\u5361\u8428\u683c\u5170\u5fb7;\u4e3b\u5efa\u7b51;\u5361\u8d5b\u7cfb\u5217;\u51ef\u6492\u57ce"}}, "seudo": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5ed6\u5a49\u73ca"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "frente": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["n. \uff08\u897f\uff09\u524d\u9762"], "pron": {}, "wp": {"Frente Comum": "\u5171\u540c\u9635\u7ebf", "Frente Oriental": "\u4e1c\u65b9\u6218\u7ebf", "frente a": "\u9762\u5bf9", "frente frio": "\u5bd2\u6d41", "em frente": "\u9762\u524d", "frente operaria": "\u5de5\u4eba\u9635\u7ebf\u62a5", "frente fr\u00edo": "\u5bd2\u6d41", "Frente Polisario": "\u6ce2\u5229\u8428\u91cc\u5965\u9635\u7ebf", "frente estacionario": "\u505c\u6ede\u6c14\u6d41"}}, "limpiar": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5e72\u51c0\uff1b\u6d17\u51c0"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "apunte": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u7b14\u8bb0"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "esto": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc European Synthetic Turf Organisation; \u777e\u916e; \u4e1c\u65b9"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "novela": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8bfa\u97e6\u62c9\uff1b\u5c0f\u8bf4\u7c7b\uff1b\u6211\u7684\u789f\u715e\u724c\u5b50\u662f"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "menos": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u8499\u8bfa\u65af\uff1b\u51b7\u9177\u7684\u6b8b\u6740\uff1b\u795e\u7075\u9644\u4f53\u7684\u6fc0\u60c5\u72b6\u6001"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}, "distinto": {"st": {}, "eg2": [], "ex": ["\u6e05\u6670\u7684"], "pron": {}, "wp": {}}, "obrador": {"eg2": [], "ex": ["\u7f51\u7edc \u5e03\u62c9\u591a"], "pron": {"peg": 0, "pam": 0}}}, "date": "2018-04-27 By Lockey.", "last": "2018_4_27_3.json", "content": "Mario Vargas Llosa: in Spanish\n \n The edited <span class=\"fa fa-info-circle\">transcript</span> of a conversation with the <span class=\"fa fa-info-circle\">renowned</span> Peruvian writer\n \n MARIO VARGAS LLOSA es un <span class=\"fa fa-info-circle\">escritor</span> peruano y <span class=\"fa fa-info-circle\">ganador</span> del Premio Nobel de Literatura de 2010. \n  <span class=\"fa fa-info-circle\">entrevist\u00f3\u00a0al</span> se\u00f1or Vargas Llosa en su <span class=\"fa fa-info-circle\">casa</span> en Madrid el 4 de <span class=\"fa fa-info-circle\">abril</span> de 2018. En la <span class=\"fa fa-info-circle\">entrevista</span> se discuti\u00f3 su <span class=\"fa fa-info-circle\">nuevo</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">libro</span> La <span class=\"fa fa-info-circle\">llamada</span> de la <span class=\"fa fa-info-circle\">tribu</span>\u201d el <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismo</span>, Latinoam\u00e9rica, y Espa\u00f1a. Esta es la transcripci\u00f3n editada. (The English translation can be read \n . MVLL: Pues si, <span class=\"fa fa-info-circle\">claro</span>, son <span class=\"fa fa-info-circle\">lecturas</span> de <span class=\"fa fa-info-circle\">muchos</span> a\u00f1os, \u00bfno? MVLL: Claro, volv\u00ed a a ver <span class=\"fa fa-info-circle\">algunos</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">apuntes</span>, a <span class=\"fa fa-info-circle\">releer</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">partes</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">algunas</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">cosas\u2026\n</span> \n MVLL: Lo hice\u2026pues ah\u00ed lo explico, la <span class=\"fa fa-info-circle\">primera</span> vez que se me ocurri\u00f3 la idea, <span class=\"fa fa-info-circle\">aunque</span> sali\u00f3 <span class=\"fa fa-info-circle\">algo</span> muy <span class=\"fa fa-info-circle\">distinto</span>, fue despu\u00e9s de <span class=\"fa fa-info-circle\">leer</span> un <span class=\"fa fa-info-circle\">libro</span> de Edmund Wilson <span class=\"fa fa-info-circle\">llamado</span> To the Finland Station\u201d a m\u00ed me impresion\u00f3 much\u00edsimo <span class=\"fa fa-info-circle\">sabes</span>, porque est\u00e1 adem\u00e1s tan <span class=\"fa fa-info-circle\">bien</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">escrito</span>. Parece una <span class=\"fa fa-info-circle\">novela</span>, solo que los <span class=\"fa fa-info-circle\">personajes</span>, no son <span class=\"fa fa-info-circle\">personajes</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">sino</span> ideas. Entonces yo pensaba desde esa \u00e9poca, <span class=\"fa fa-info-circle\">hombre</span>, que <span class=\"fa fa-info-circle\">bonito</span> ser\u00eda <span class=\"fa fa-info-circle\">escribir</span> una <span class=\"fa fa-info-circle\">historia</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">sobre</span> el <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismo</span>, teniendo ese <span class=\"fa fa-info-circle\">modelo</span>. Una <span class=\"fa fa-info-circle\">historia</span> que comenzara en un <span class=\"fa fa-info-circle\">pueblecito</span> escoc\u00e9s con el <span class=\"fa fa-info-circle\">nacimiento</span> de Adam Smith, y que <span class=\"fa fa-info-circle\">pues</span> fuera mostrando a trav\u00e9s de <span class=\"fa fa-info-circle\">personajes</span>, de <span class=\"fa fa-info-circle\">hechos</span>, lo que hab\u00eda <span class=\"fa fa-info-circle\">sido</span> la evoluci\u00f3n de las ideas <span class=\"fa fa-info-circle\">liberales</span>. Y en <span class=\"fa fa-info-circle\">realidad</span> de ese <span class=\"fa fa-info-circle\">remoto</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">modelo</span> ha <span class=\"fa fa-info-circle\">resultado</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">algo</span> muy <span class=\"fa fa-info-circle\">distinto</span>. Mira, escrib\u00ed el <span class=\"fa fa-info-circle\">libro</span> b\u00e1sicamente porque <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que no hay <span class=\"fa fa-info-circle\">nada</span> que <span class=\"fa fa-info-circle\">haya</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">estado</span> tan tergiversado, tan calumniado, tan distorsionado <span class=\"fa fa-info-circle\">como</span> el <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismo</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">tanto</span> en el <span class=\"fa fa-info-circle\">mundo</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">latinoamericano</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">como</span> en el <span class=\"fa fa-info-circle\">mundo</span> europeo, y en el <span class=\"fa fa-info-circle\">mundo</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">entero</span> en <span class=\"fa fa-info-circle\">realidad</span>. Se ha <span class=\"fa fa-info-circle\">presentado</span> al <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismo</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">como</span> id\u00e9ntico al conservadurismo m\u00e1s reaccionario, <span class=\"fa fa-info-circle\">como</span> la <span class=\"fa fa-info-circle\">m\u00e1scara</span> de la explotaci\u00f3n. Y adem\u00e1s hab\u00eda una confusi\u00f3n total con lo que es <span class=\"fa fa-info-circle\">realmente</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismo</span>. Entonces fue una idea el <span class=\"fa fa-info-circle\">escribir</span> una especie de autobiograf\u00eda <span class=\"fa fa-info-circle\">intelectual</span>, ideol\u00f3gica, desde lo que fue mi <span class=\"fa fa-info-circle\">gran</span> decepci\u00f3n con el socialismo, con las ideas de izquierda de mi <span class=\"fa fa-info-circle\">juventud</span> que fueron tambi\u00e9n muy <span class=\"fa fa-info-circle\">importantes</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> mi y <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> los de mi generaci\u00f3n, \u00bfno? Y luego el <span class=\"fa fa-info-circle\">gran</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">desencanto</span> con el socialismo y <span class=\"fa fa-info-circle\">poco</span> a <span class=\"fa fa-info-circle\">poco</span> mi llegada al <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismo</span> despu\u00e9s de la <span class=\"fa fa-info-circle\">gran</span> decepci\u00f3n con la revoluci\u00f3n <span class=\"fa fa-info-circle\">cubana</span>, con la URSS. Y <span class=\"fa fa-info-circle\">como</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">digo</span> ah\u00ed en el <span class=\"fa fa-info-circle\">libro</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">pues</span> yo viv\u00ed en Inglaterra en los a\u00f1os de Margaret Thatcher, y <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> mi <span class=\"fa fa-info-circle\">esos</span> a\u00f1os fueron una experiencia <span class=\"fa fa-info-circle\">fundamental</span>, important\u00edsima, <span class=\"fa fa-info-circle\">realmente</span>. Yo le\u00ed a Popper por <span class=\"fa fa-info-circle\">ejemplo</span> por <span class=\"fa fa-info-circle\">primera</span> vez por <span class=\"fa fa-info-circle\">unas</span> declaraciones de Margaret Thatcher que dec\u00eda, <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span>, que Popper es el <span class=\"fa fa-info-circle\">gran</span> fil\u00f3sofo de la <span class=\"fa fa-info-circle\">libertad</span> de nuestro <span class=\"fa fa-info-circle\">tiempo</span> y hablaba de La Sociedad Abierta y sus Enemigos\u201d <span class=\"fa fa-info-circle\">como</span> un <span class=\"fa fa-info-circle\">libro\u2026y</span> me <span class=\"fa fa-info-circle\">acuerdo</span> de <span class=\"fa fa-info-circle\">haberlo</span> le\u00eddo y <span class=\"fa fa-info-circle\">haber</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">quedado</span> muy impresionado con Popper. Entonces es la <span class=\"fa fa-info-circle\">historia</span> de una evoluci\u00f3n a trav\u00e9s de los <span class=\"fa fa-info-circle\">ensayos</span> que aparecen ah\u00ed. \n MVLL: Hombre, <span class=\"fa fa-info-circle\">claro\n</span> MVLL: Bueno yo <span class=\"fa fa-info-circle\">nunca</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">tengo</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">claro</span> el <span class=\"fa fa-info-circle\">tipo</span> de lectores a quienes quisiera <span class=\"fa fa-info-circle\">llegar</span>. Hombre, yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que a los <span class=\"fa fa-info-circle\">escritores</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">siempre</span> les gustar\u00eda <span class=\"fa fa-info-circle\">llegar</span> a todo el <span class=\"fa fa-info-circle\">mundo</span> o por lo <span class=\"fa fa-info-circle\">menos</span> a los lectores m\u00e1s <span class=\"fa fa-info-circle\">inteligentes</span> o por lo <span class=\"fa fa-info-circle\">menos</span> a los lectores que <span class=\"fa fa-info-circle\">fueran</span> capaces de <span class=\"fa fa-info-circle\">leer</span> sin <span class=\"fa fa-info-circle\">prejuicios</span> el <span class=\"fa fa-info-circle\">libro</span>, discutir con el <span class=\"fa fa-info-circle\">libro</span>, dejarse convencer, o no, <span class=\"fa fa-info-circle\">pero</span> digamos uno <span class=\"fa fa-info-circle\">aspira</span> a <span class=\"fa fa-info-circle\">tener</span> lectores que <span class=\"fa fa-info-circle\">sean</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">inteligentes</span>, intuitivos, creativos, es lo que le gustar\u00eda m\u00e1s, \u00bfno? Pero <span class=\"fa fa-info-circle\">sobre</span> todo, <span class=\"fa fa-info-circle\">mira</span>, yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que hay <span class=\"fa fa-info-circle\">mucha</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">ignorancia</span> en Am\u00e9rica Latina <span class=\"fa fa-info-circle\">sobre</span> lo que es el <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismo</span>, lo que significa el <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismo</span>, cuales son las <span class=\"fa fa-info-circle\">caricaturas</span>, las versiones, <span class=\"fa fa-info-circle\">completamente</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">deformadas</span>, de <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismos</span>. Y <span class=\"fa fa-info-circle\">sobre</span> todo yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que hoy d\u00eda en America Latina, digamos, han <span class=\"fa fa-info-circle\">quedado</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">completamente</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">destruidos</span> los ideales de las <span class=\"fa fa-info-circle\">dictaduras</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">militares</span>, las <span class=\"fa fa-info-circle\">dictaduras</span> desarrollistas, la revoluci\u00f3n socialista, los <span class=\"fa fa-info-circle\">guerrilleros</span> guevaristas. Hoy d\u00eda yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que el <span class=\"fa fa-info-circle\">grueso</span> de America Latina entiende que <span class=\"fa fa-info-circle\">esas</span> f\u00f3rmulas est\u00e1n <span class=\"fa fa-info-circle\">completamente</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">fracasadas</span>, frustradas. Ah\u00ed est\u00e1n los <span class=\"fa fa-info-circle\">ejemplos</span> de Cuba, de Venezuela. Y que entonces hay una <span class=\"fa fa-info-circle\">oportunidad</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">grande</span>, que de <span class=\"fa fa-info-circle\">hecho</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">esta</span> materializ\u00e1ndose, en <span class=\"fa fa-info-circle\">favor</span> de la <span class=\"fa fa-info-circle\">democracia</span>. Y entonces en <span class=\"fa fa-info-circle\">este</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">momento</span> me parec\u00eda que era oportuno en Am\u00e9rica Latina defender la opci\u00f3n <span class=\"fa fa-info-circle\">liberal</span> y explicar que <span class=\"fa fa-info-circle\">algunas</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">cosas</span> que est\u00e1n <span class=\"fa fa-info-circle\">pasando</span> en Am\u00e9rica Latina <span class=\"fa fa-info-circle\">tienen</span> un <span class=\"fa fa-info-circle\">origen</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">liberal</span>, que el <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismo</span> es la <span class=\"fa fa-info-circle\">forma</span> mas avanzada, <span class=\"fa fa-info-circle\">progresista</span>, de la <span class=\"fa fa-info-circle\">democracia</span>. Que el <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismo</span> es todo lo <span class=\"fa fa-info-circle\">contrario</span> de las <span class=\"fa fa-info-circle\">caricaturas</span> que lo presentan <span class=\"fa fa-info-circle\">como</span> el conservadurismo mas <span class=\"fa fa-info-circle\">extremo</span>, la <span class=\"fa fa-info-circle\">defensa</span> del capitalismo <span class=\"fa fa-info-circle\">Manchesteriano</span> y <span class=\"fa fa-info-circle\">cosas</span> as\u00ed, \u00bfno? Entonces esa es un <span class=\"fa fa-info-circle\">poco</span> la idea del <span class=\"fa fa-info-circle\">libro</span>. Y tambi\u00e9n <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> explicarme a m\u00ed <span class=\"fa fa-info-circle\">mismo</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">toda</span> una evoluci\u00f3n, \u00bfno? Que ha <span class=\"fa fa-info-circle\">sido</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">pues</span> una evoluci\u00f3n de <span class=\"fa fa-info-circle\">muchos</span> a\u00f1os y he elegido a los <span class=\"fa fa-info-circle\">siete</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">autores</span> que a mi me impresionaron m\u00e1s. Hay <span class=\"fa fa-info-circle\">otros</span> pensadores desde luego muy <span class=\"fa fa-info-circle\">importantes</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">pero</span> digamos que, a m\u00ed los que me <span class=\"fa fa-info-circle\">marcaron</span> m\u00e1s fueron <span class=\"fa fa-info-circle\">estos</span> y por eso <span class=\"fa fa-info-circle\">digo</span> que el <span class=\"fa fa-info-circle\">libro</span> en cierta <span class=\"fa fa-info-circle\">forma</span> es un <span class=\"fa fa-info-circle\">libro</span> autobiogr\u00e1fico. \n MVLL: Hombre, hay <span class=\"fa fa-info-circle\">muchos</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">otros</span>, faltan ah\u00ed <span class=\"fa fa-info-circle\">muchos</span> por <span class=\"fa fa-info-circle\">supuesto</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">pero</span> no pretende ser una <span class=\"fa fa-info-circle\">historia</span> del <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismo</span> ni much\u00edsimo <span class=\"fa fa-info-circle\">menos</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">sino</span> un <span class=\"fa fa-info-circle\">libro</span> personal <span class=\"fa fa-info-circle\">sobre</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">autores</span> que a m\u00ed me <span class=\"fa fa-info-circle\">marcaron</span> much\u00edsimo, luego de mi <span class=\"fa fa-info-circle\">gran</span> decepci\u00f3n con el socialismo; y <span class=\"fa fa-info-circle\">autores</span> que adem\u00e1s <span class=\"fa fa-info-circle\">entre</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">ellos</span> no <span class=\"fa fa-info-circle\">eran</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">siempre</span> coincidentes, hay <span class=\"fa fa-info-circle\">muchas</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">diferencias</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">entre</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">ellos</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">mismos</span>. Y justamente era una manera de <span class=\"fa fa-info-circle\">mostrar</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">como</span> en el <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismo</span>, que no es una ideolog\u00eda, no es una religi\u00f3n <span class=\"fa fa-info-circle\">laica</span>, ni dogm\u00e1tica con <span class=\"fa fa-info-circle\">respuestas</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> todos, si no, <span class=\"fa fa-info-circle\">como</span> a <span class=\"fa fa-info-circle\">partir</span> de <span class=\"fa fa-info-circle\">unas</span> ciertas convicciones hay una diversidad muy <span class=\"fa fa-info-circle\">grande</span> y hay una actitud muy <span class=\"fa fa-info-circle\">tolerante</span>, de <span class=\"fa fa-info-circle\">mucha</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">apertura</span>, digamos. Ese <span class=\"fa fa-info-circle\">aspecto</span> del <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismo</span> ha <span class=\"fa fa-info-circle\">sido</span> muy desconocido en nuestro <span class=\"fa fa-info-circle\">tiempo</span>, la <span class=\"fa fa-info-circle\">tolerancia</span>, el <span class=\"fa fa-info-circle\">aceptar</span> que se puede <span class=\"fa fa-info-circle\">estar</span> en el error, que el <span class=\"fa fa-info-circle\">adversario</span> puede <span class=\"fa fa-info-circle\">tener</span> raz\u00f3n. Yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que <span class=\"fa fa-info-circle\">algunos</span> de los ensayistas ah\u00ed <span class=\"fa fa-info-circle\">pues</span> fueron en ese <span class=\"fa fa-info-circle\">sentido</span> ejemplares, un Isaiah Berlin, por <span class=\"fa fa-info-circle\">ejemplo</span>. \u00c9l era tan <span class=\"fa fa-info-circle\">tolerante</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">tanto</span> que <span class=\"fa fa-info-circle\">dedico</span> su <span class=\"fa fa-info-circle\">vida</span> m\u00e1s que estudiar a los pr\u00f3ximos, a estudiar a los <span class=\"fa fa-info-circle\">adversarios</span>. MVLL: Es un <span class=\"fa fa-info-circle\">caso</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">interesante</span>, \u00bfno? \n MVLL: Si, <span class=\"fa fa-info-circle\">claro</span>, por <span class=\"fa fa-info-circle\">supuesto</span>. MVLL: Que soy m\u00e1s libertario que <span class=\"fa fa-info-circle\">liberal</span>, digamos\u2026\n MVLL: (risas)\n MVLL: No era su intenci\u00f3n. Lo que <span class=\"fa fa-info-circle\">pasa</span> es que \u00e9l <span class=\"fa fa-info-circle\">tiene</span> una fe, que es la fe <span class=\"fa fa-info-circle\">religiosa</span> en el <span class=\"fa fa-info-circle\">mercado</span> tal, que yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que\u2026Se pierden los matices en el <span class=\"fa fa-info-circle\">caso</span> de Hayek. Por <span class=\"fa fa-info-circle\">ejemplo</span>, \u00e9l lleg\u00f3 a <span class=\"fa fa-info-circle\">decir</span> una <span class=\"fa fa-info-circle\">barbaridad</span>, que hab\u00eda m\u00e1s <span class=\"fa fa-info-circle\">libertad</span> con Pinochet que con Allende. \u00c9l lleg\u00f3 a <span class=\"fa fa-info-circle\">decir</span> eso dos veces, en Chile y en Inglaterra. Bueno yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que eso es una <span class=\"fa fa-info-circle\">barbaridad</span>. Eso es un <span class=\"fa fa-info-circle\">disparate</span>, porque hab\u00eda un <span class=\"fa fa-info-circle\">mercado</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">libre</span> en la \u00e9poca de Pinochet <span class=\"fa fa-info-circle\">pero</span> se <span class=\"fa fa-info-circle\">estaba</span> torturando, se <span class=\"fa fa-info-circle\">estaba</span> matando, no hab\u00eda <span class=\"fa fa-info-circle\">libertad</span> de expresi\u00f3n, la <span class=\"fa fa-info-circle\">prensa</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">estaba</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">completamente</span> controlada. Entonces, yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que ah\u00ed hay una exageraci\u00f3n, \u00bfno es <span class=\"fa fa-info-circle\">cierto</span>? MVLL: \u2026con el <span class=\"fa fa-info-circle\">mercado</span>, no no, yo no <span class=\"fa fa-info-circle\">estoy</span> de <span class=\"fa fa-info-circle\">acuerdo</span> con eso. No <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que sea <span class=\"fa fa-info-circle\">cierto</span> adem\u00e1s, yo no <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que el <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismo</span> en sus or\u00edgenes <span class=\"fa fa-info-circle\">haya</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">representado</span> esa idea. MVLL: S\u00ed, s\u00ed se ha interpretado eso. Y en <span class=\"fa fa-info-circle\">gran</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">parte</span> yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> por sus declaraciones a <span class=\"fa fa-info-circle\">favor</span> de Pinochet. Creo que eso fue muy perjudicial <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> Hayek\u2026\n MVLL: Exactamente, <span class=\"fa fa-info-circle\">eran</span> los a\u00f1os de la <span class=\"fa fa-info-circle\">guerra</span> fr\u00eda <span class=\"fa fa-info-circle\">tambien</span>, es muy <span class=\"fa fa-info-circle\">importante</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">tenerlo</span> en <span class=\"fa fa-info-circle\">cuenta</span>. MVLL: \u00c9l <span class=\"fa fa-info-circle\">piensa</span> que el <span class=\"fa fa-info-circle\">estado</span> es un mal <span class=\"fa fa-info-circle\">necesario</span>, es lo que dec\u00eda (risas)\n \n MVLL: S\u00ed, que <span class=\"fa fa-info-circle\">mientras</span> m\u00e1s se reduzca la intervenci\u00f3n del <span class=\"fa fa-info-circle\">estado</span> hay m\u00e1s <span class=\"fa fa-info-circle\">libertad</span>. Claro, eso por desgracia es <span class=\"fa fa-info-circle\">incompatible</span> con un <span class=\"fa fa-info-circle\">mundo</span> en el que el terrorismo se ha convertido en el <span class=\"fa fa-info-circle\">gran</span> protagonista y en el que el <span class=\"fa fa-info-circle\">desarrollo</span> de la tecnolog\u00eda armamentista ha alcanzado las proporciones <span class=\"fa fa-info-circle\">monstruosas</span> de nuestra \u00e9poca. Es <span class=\"fa fa-info-circle\">incompatible</span>, digamos, si eso lo pensaba Hayek, en <span class=\"fa fa-info-circle\">esta</span> \u00e9poca no lo hubiera podido pensar, es <span class=\"fa fa-info-circle\">imposible</span>. MVLL: Eso es lo mas <span class=\"fa fa-info-circle\">importante</span>, yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que eso es lo que m\u00e1s se ha <span class=\"fa fa-info-circle\">olvidado</span> con el <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismo</span>. Y sin <span class=\"fa fa-info-circle\">embargo</span>, yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que todos los <span class=\"fa fa-info-circle\">grandes</span> pensadores <span class=\"fa fa-info-circle\">liberales</span> est\u00e1n de <span class=\"fa fa-info-circle\">acuerdo</span> con la igualdad de <span class=\"fa fa-info-circle\">oportunidades</span>. Es un <span class=\"fa fa-info-circle\">tema</span> que lo repite much\u00edsimo Popper, por <span class=\"fa fa-info-circle\">ejemplo</span>, es un <span class=\"fa fa-info-circle\">tema</span> que repet\u00eda much\u00edsimo Revel, Raymond Aron. MVLL: Igualdad de <span class=\"fa fa-info-circle\">oportunidades</span>, es <span class=\"fa fa-info-circle\">partir</span> de un <span class=\"fa fa-info-circle\">punto</span> m\u00e1s o <span class=\"fa fa-info-circle\">menos\u2026y</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> eso la educaci\u00f3n es absolutamente <span class=\"fa fa-info-circle\">fundamental</span>, y de <span class=\"fa fa-info-circle\">hecho</span> las <span class=\"fa fa-info-circle\">sociedades</span> m\u00e1s avanzadas digamos las <span class=\"fa fa-info-circle\">sociedades</span> n\u00f3rdicas, por <span class=\"fa fa-info-circle\">ejemplo</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">pues</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">tienen</span> esa igualdad de <span class=\"fa fa-info-circle\">oportunidades</span>, hay una educaci\u00f3n p\u00fablica de alt\u00edsimo <span class=\"fa fa-info-circle\">nivel</span>, que <span class=\"fa fa-info-circle\">prepara</span> a <span class=\"fa fa-info-circle\">cada</span> generaci\u00f3n <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> una cierta igualdad en el comienzo, no es <span class=\"fa fa-info-circle\">verdad</span>? Entonces, yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que <span class=\"fa fa-info-circle\">mientras</span> una <span class=\"fa fa-info-circle\">sociedad</span> percibe que hay esa igualdad de <span class=\"fa fa-info-circle\">oportunidades</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">acepta</span> la <span class=\"fa fa-info-circle\">diferencia</span> de <span class=\"fa fa-info-circle\">patrimonios</span>. Acepta que <span class=\"fa fa-info-circle\">algunos</span> que <span class=\"fa fa-info-circle\">prestan</span> una <span class=\"fa fa-info-circle\">contribuci\u00f3n</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">mucho</span> mayor al <span class=\"fa fa-info-circle\">desarrollo</span> de una <span class=\"fa fa-info-circle\">sociedad</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">pues</span> reciban <span class=\"fa fa-info-circle\">ganancias</span> m\u00e1s elevadas. Lo que no es <span class=\"fa fa-info-circle\">justo</span>, lo que no es <span class=\"fa fa-info-circle\">aceptable</span> es que no <span class=\"fa fa-info-circle\">haya</span> igualdad de <span class=\"fa fa-info-circle\">oportunidades</span>, que se <span class=\"fa fa-info-circle\">nazca</span> con <span class=\"fa fa-info-circle\">unos</span> privilegios que te garanticen un \u00e9xito, o que te garanticen un <span class=\"fa fa-info-circle\">fracaso</span> desde un <span class=\"fa fa-info-circle\">principio</span>, entonces eso es lo que no es <span class=\"fa fa-info-circle\">aceptable</span>. Pero <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que eso es una idea <span class=\"fa fa-info-circle\">liberal</span>, profundamente <span class=\"fa fa-info-circle\">liberal</span>, \u00bfno? MVLL: \u00bfConclusiones? Si, <span class=\"fa fa-info-circle\">algunas</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">personas</span> me han <span class=\"fa fa-info-circle\">dicho</span> eso, <span class=\"fa fa-info-circle\">pero</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">bueno</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">esto</span> est\u00e1 <span class=\"fa fa-info-circle\">abierto</span>, es un <span class=\"fa fa-info-circle\">libro</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">abierto</span> (risas) Es un <span class=\"fa fa-info-circle\">libro</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">abierto</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">como</span> la <span class=\"fa fa-info-circle\">sociedad</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">abierta</span> de Popper que se puede, digamos, ir renovando, <span class=\"fa fa-info-circle\">reintegrando</span>, modernizando, se pueden a\u00f1adir cap\u00edtulos. Me gustar\u00eda a\u00f1adir cap\u00edtulos <span class=\"fa fa-info-circle\">sobre</span> un <span class=\"fa fa-info-circle\">liberal</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">latinoamericano</span>, por <span class=\"fa fa-info-circle\">ejemplo\u2026\n</span> \n MVLL: Pero no hay <span class=\"fa fa-info-circle\">muchos</span> desgraciadamente. Por <span class=\"fa fa-info-circle\">ejemplo</span>, un <span class=\"fa fa-info-circle\">gran</span> pensador <span class=\"fa fa-info-circle\">como</span> Octavio Paz no era <span class=\"fa fa-info-circle\">liberal</span>, \u00e9l no cre\u00eda, \u00e9l era un dem\u00f3crata, <span class=\"fa fa-info-circle\">pero</span> le <span class=\"fa fa-info-circle\">horrorizaba</span> la idea de <span class=\"fa fa-info-circle\">asociar</span> la <span class=\"fa fa-info-circle\">cultura</span> al <span class=\"fa fa-info-circle\">mercado</span>. Eso <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> Octavio Paz era el <span class=\"fa fa-info-circle\">horror</span>. Entonces que la poes\u00eda pudiera <span class=\"fa fa-info-circle\">estar</span> supeditada a la <span class=\"fa fa-info-circle\">oferta</span> y la <span class=\"fa fa-info-circle\">demanda</span> del <span class=\"fa fa-info-circle\">mercado</span> lo <span class=\"fa fa-info-circle\">horrorizaba</span>. MVLL: Ortega y Gassett tambi\u00e9n. Claro, <span class=\"fa fa-info-circle\">muchos</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">intelectuales</span> digamos son dem\u00f3cratas, <span class=\"fa fa-info-circle\">pero</span> no son <span class=\"fa fa-info-circle\">liberales</span> en el <span class=\"fa fa-info-circle\">sentido</span> que no <span class=\"fa fa-info-circle\">aceptan</span> que la <span class=\"fa fa-info-circle\">cultura</span> sea democr\u00e1tica. Y hay <span class=\"fa fa-info-circle\">algunos</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">temores</span> justificados, porque la democratizaci\u00f3n de la <span class=\"fa fa-info-circle\">cultura</span> puede <span class=\"fa fa-info-circle\">llegar</span> a <span class=\"fa fa-info-circle\">unos</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">extremos</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">caricaturales</span>, rid\u00edculos, \u00bfno es <span class=\"fa fa-info-circle\">verdad</span>? Est\u00e1 ocurriendo en nuestra \u00e9poca, lo <span class=\"fa fa-info-circle\">vemos</span> (risas) MVLL: Yo he <span class=\"fa fa-info-circle\">escrito</span> un <span class=\"fa fa-info-circle\">ensayo</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">sobre</span> eso que se <span class=\"fa fa-info-circle\">llama</span> la civilizaci\u00f3n del espect\u00e1culo, \u00bfno? (risas) <span class=\"fa fa-info-circle\">sobre</span> la <span class=\"fa fa-info-circle\">seudo</span> democratizaci\u00f3n que al final desaparece la <span class=\"fa fa-info-circle\">cultura</span>, y al final se <span class=\"fa fa-info-circle\">vuelve</span> chismograf\u00eda, se <span class=\"fa fa-info-circle\">vuelve</span> payasada, se <span class=\"fa fa-info-circle\">vuelve</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">circo</span>, \u00bfno? (risas)\n MVLL: Y adem\u00e1s por <span class=\"fa fa-info-circle\">otra</span> raz\u00f3n. Es que los <span class=\"fa fa-info-circle\">liberales</span> en el <span class=\"fa fa-info-circle\">siglo</span> XIX no cre\u00edan en el <span class=\"fa fa-info-circle\">mercado</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">libre</span>, y entonces <span class=\"fa fa-info-circle\">claro</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">ellos</span> cre\u00edan en la <span class=\"fa fa-info-circle\">tolerancia</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">estaban</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">contra</span> la <span class=\"fa fa-info-circle\">iglesia</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">contra</span> el <span class=\"fa fa-info-circle\">estado</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">religioso</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">pero</span> no cre\u00edan en el <span class=\"fa fa-info-circle\">mercado</span> y entonces las <span class=\"fa fa-info-circle\">democracias</span> que resultaban que se <span class=\"fa fa-info-circle\">llamaban</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">liberales</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">eran</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">democracias</span> que <span class=\"fa fa-info-circle\">fracasaban</span> en lo econ\u00f3mico. Porque justamente no hab\u00eda <span class=\"fa fa-info-circle\">mercados</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">libres</span>, no hab\u00edan los juegos de la <span class=\"fa fa-info-circle\">oferta</span> y la <span class=\"fa fa-info-circle\">demanda</span>. Esa fue la <span class=\"fa fa-info-circle\">gran</span> limitaci\u00f3n del <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismo</span> en Am\u00e9rica Latina. Y en el <span class=\"fa fa-info-circle\">caso</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">moderno</span>, yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que la limitaci\u00f3n es que las <span class=\"fa fa-info-circle\">dictaduras</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">llamadas</span> desarrollistas se presentaban <span class=\"fa fa-info-circle\">como</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">dictaduras</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">liberales</span> porque abr\u00edan <span class=\"fa fa-info-circle\">mercados</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">pero</span> esa es una <span class=\"fa fa-info-circle\">caricatura</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">monstruosa</span> del <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismo</span>. Porque el <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismo</span>. la <span class=\"fa fa-info-circle\">libertad</span> pol\u00edtica, ya no hay <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismo</span> posible. \n MVLL: Claro los <span class=\"fa fa-info-circle\">militares</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">argentinos</span> se <span class=\"fa fa-info-circle\">llamaban</span> desarrollistas, y <span class=\"fa fa-info-circle\">eran</span> una <span class=\"fa fa-info-circle\">dictadura</span> absolutamente <span class=\"fa fa-info-circle\">feroz</span>, que no permit\u00eda una <span class=\"fa fa-info-circle\">prensa</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">libre</span>, y adem\u00e1s exterminaban, torturaban a los <span class=\"fa fa-info-circle\">adversarios</span>, eso <span class=\"fa fa-info-circle\">pues</span> no puede ser considerado <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismo</span> en ning\u00fan <span class=\"fa fa-info-circle\">caso</span>. MVLL: Sin ninguna duda, y eso digamos desprestigi\u00f3 much\u00edsimo al <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismo</span>, eso hizo que se <span class=\"fa fa-info-circle\">asociara</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">mucho</span> el <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismo</span> al conservadurismo, a una derecha <span class=\"fa fa-info-circle\">intolerante</span>, reaccionaria. MVLL: Sin ninguna duda. Yo s\u00ed <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que hoy d\u00eda, reg\u00edmenes <span class=\"fa fa-info-circle\">como</span> los de Chile, por <span class=\"fa fa-info-circle\">ejemplo</span>. es una <span class=\"fa fa-info-circle\">sociedad</span> hoy d\u00eda democr\u00e1tica y es una <span class=\"fa fa-info-circle\">sociedad</span> que est\u00e1 m\u00e1s <span class=\"fa fa-info-circle\">bien</span> orientada hacia las <span class=\"fa fa-info-circle\">formas</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">liberales</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">tanto</span> en la econom\u00eda <span class=\"fa fa-info-circle\">como</span> en las <span class=\"fa fa-info-circle\">reformas</span> de <span class=\"fa fa-info-circle\">tipo</span> social. Creo que en Argentina es una <span class=\"fa fa-info-circle\">tendencia</span> muy parecida, \u00bfno? En Argentina lo que representa Macri es eso, es una <span class=\"fa fa-info-circle\">democracia</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">liberal</span>, \u00bfno? Hombre, es dif\u00edcil, porque hay <span class=\"fa fa-info-circle\">muchos</span> intereses y el <span class=\"fa fa-info-circle\">estado</span> ha crecido de una manera absolutamente <span class=\"fa fa-info-circle\">deformadora</span>. Pero las <span class=\"fa fa-info-circle\">reformas</span> est\u00e1n haci\u00e9ndose, <span class=\"fa fa-info-circle\">pues</span> un <span class=\"fa fa-info-circle\">poco</span> en funci\u00f3n de lo que es posible, \u00bfno es <span class=\"fa fa-info-circle\">verdad</span>? Son <span class=\"fa fa-info-circle\">reformas</span> de orientaci\u00f3n <span class=\"fa fa-info-circle\">liberal</span>, \u00bfno? Yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que M\u00e9xico es el <span class=\"fa fa-info-circle\">gran</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">problema</span>, porque la <span class=\"fa fa-info-circle\">subida</span> de Lopez Obrador <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que es muy <span class=\"fa fa-info-circle\">peligrosa</span>, es un populista, es una <span class=\"fa fa-info-circle\">persona</span> impredecible, puede <span class=\"fa fa-info-circle\">empujar</span> a M\u00e9xico en la direcci\u00f3n de Venezuela, por <span class=\"fa fa-info-circle\">ejemplo</span>, ser\u00eda una cat\u00e1strofe <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> Am\u00e9rica Latina\u2026\u00a0\n \n MVLL: M\u00e1s <span class=\"fa fa-info-circle\">moderna</span> y m\u00e1s\u2026. si <span class=\"fa fa-info-circle\">claro</span>, sin ninguna duda. El <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismo</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">tiene</span> que <span class=\"fa fa-info-circle\">tener</span> digamos <span class=\"fa fa-info-circle\">unos</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">efectos</span> muy <span class=\"fa fa-info-circle\">concretos</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> que <span class=\"fa fa-info-circle\">cambie</span> la <span class=\"fa fa-info-circle\">gran</span> distorsi\u00f3n que hay en la mentalidad <span class=\"fa fa-info-circle\">latinoamericana</span> respecto a lo que es el <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismo</span>. Pero en <span class=\"fa fa-info-circle\">cambio</span> la idea democr\u00e1tica yo s\u00ed <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que est\u00e1 muy extendida en Am\u00e9rica Latina y la idea democr\u00e1tica <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> m\u00ed es <span class=\"fa fa-info-circle\">inseparable</span> del <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismo</span>. El <span class=\"fa fa-info-circle\">aspecto</span> pol\u00edtico del <span class=\"fa fa-info-circle\">liberalismo</span> es la <span class=\"fa fa-info-circle\">democracia</span>, es la <span class=\"fa fa-info-circle\">sociedad</span> democr\u00e1tica, la <span class=\"fa fa-info-circle\">sociedad</span> con elecciones <span class=\"fa fa-info-circle\">libres</span>, con <span class=\"fa fa-info-circle\">partidos</span> pol\u00edticos, con <span class=\"fa fa-info-circle\">libertad</span> de <span class=\"fa fa-info-circle\">prensa</span>, con <span class=\"fa fa-info-circle\">derechos</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">humanos</span>. Esa es la <span class=\"fa fa-info-circle\">sociedad</span> democr\u00e1tica <span class=\"fa fa-info-circle\">liberal</span>, \u00bfno? . <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que eso es\u2026 tambi\u00e9n soy <span class=\"fa fa-info-circle\">optimista</span> en ese <span class=\"fa fa-info-circle\">sentido</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que Am\u00e9rica Latina va en esa direcci\u00f3n, puede <span class=\"fa fa-info-circle\">haber</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">algunos</span> tropiezos, <span class=\"fa fa-info-circle\">retrocesos</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">pero</span> lo que ha <span class=\"fa fa-info-circle\">pasado</span> con Cuba y <span class=\"fa fa-info-circle\">sobretodo</span> \u00faltimamente con Venezuela, yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que ha <span class=\"fa fa-info-circle\">contribuido</span> de una manera decisiva a destruir el <span class=\"fa fa-info-circle\">modelo</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">ut\u00f3pico</span>, socialista, colectivista, \u00bfQuien quiere <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> su pa\u00eds una <span class=\"fa fa-info-circle\">segunda</span> Venezuela? Nadie que est\u00e9 en su <span class=\"fa fa-info-circle\">sano</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">juicio</span>, \u00bfno es <span class=\"fa fa-info-circle\">verdad</span>? Salvo sectores muy peque\u00f1itos, muy <span class=\"fa fa-info-circle\">marginales</span>, fan\u00e1ticos. MVLL: Si, <span class=\"fa fa-info-circle\">pero</span> al <span class=\"fa fa-info-circle\">mismo</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">tiempo</span> ha <span class=\"fa fa-info-circle\">prestado</span> un <span class=\"fa fa-info-circle\">gran</span> servicio Odebrecht, ha sacado <span class=\"fa fa-info-circle\">toda</span> la podredumbre a la <span class=\"fa fa-info-circle\">superficie</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">ahora</span> ya se ve cuales son las gangrenas de la <span class=\"fa fa-info-circle\">democracia</span> y la necesidad de que se combata la corrupci\u00f3n de una manera muy en\u00e9rgica, <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que eso <span class=\"fa fa-info-circle\">esta</span> muy <span class=\"fa fa-info-circle\">claro</span>, Odebrecht ha servido much\u00edsimo <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> eso, \u00bfno? Ha mostrado <span class=\"fa fa-info-circle\">como</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">estaba</span> extendida la podredumbre, la corrupci\u00f3n, de una manera terrible presidentes, <span class=\"fa fa-info-circle\">ministros</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">empleados</span> de <span class=\"fa fa-info-circle\">empresas</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">importantes</span>. Yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que ten\u00eda que hacerse. Es una manera de <span class=\"fa fa-info-circle\">limpiar</span> la <span class=\"fa fa-info-circle\">democracia</span> de una de las <span class=\"fa fa-info-circle\">taras</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">peores</span> que es la corrupci\u00f3n. \n MVLL: Exactamente. Salvo, Adam Smith\n MVLL: Hombre, si <span class=\"fa fa-info-circle\">claro</span> que hay pensadores <span class=\"fa fa-info-circle\">liberales</span> del <span class=\"fa fa-info-circle\">siglo</span> XX, hay <span class=\"fa fa-info-circle\">muchos</span>, Rawls por <span class=\"fa fa-info-circle\">ejemplo</span> de Estados Unidos. MVLL: Eso es m\u00e1s dif\u00edcil <span class=\"fa fa-info-circle\">decirlo</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">pues</span> se nos han <span class=\"fa fa-info-circle\">muerto</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">muchos\u2026Pero</span> no hay un <span class=\"fa fa-info-circle\">pensamiento</span> pol\u00edtico <span class=\"fa fa-info-circle\">importante</span> en el <span class=\"fa fa-info-circle\">siglo</span> XXI. MVLL: Digamos que hay una <span class=\"fa fa-info-circle\">jerga</span> que es <span class=\"fa fa-info-circle\">casi</span> incomprensible de fil\u00f3sofos marxistas, que ya son incomprensibles, digamos que son <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> peque\u00f1as coteries <span class=\"fa fa-info-circle\">intelectuales</span>, acad\u00e9micas, Alain Badiou por <span class=\"fa fa-info-circle\">ejemplo</span> que <span class=\"fa fa-info-circle\">esta</span> tan de <span class=\"fa fa-info-circle\">moda</span> en Francia. Es ilegible, es una <span class=\"fa fa-info-circle\">persona</span> que <span class=\"fa fa-info-circle\">escribe</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> un n\u00famero muy muy circunscrito de lectores, con su marxismo del <span class=\"fa fa-info-circle\">siglo</span> XXI. Yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que eso no <span class=\"fa fa-info-circle\">llega</span> a <span class=\"fa fa-info-circle\">nadie</span>, eso es <span class=\"fa fa-info-circle\">completamente</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">marginal</span>, que lo que era digamos la <span class=\"fa fa-info-circle\">gran</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">audiencia</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> los pensadores marxistas del <span class=\"fa fa-info-circle\">siglo</span> XX ha <span class=\"fa fa-info-circle\">desaparecido</span> pr\u00e1cticamente con el socialismo, con el colectivismo, con el <span class=\"fa fa-info-circle\">estatismo</span>, hoy en d\u00eda no hay base <span class=\"fa fa-info-circle\">intelectual</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> eso, porque todos los <span class=\"fa fa-info-circle\">modelos</span> de esa \u00edndole han <span class=\"fa fa-info-circle\">fracasado</span> de una manera tan estrepitosa, <span class=\"fa fa-info-circle\">pero</span> lo que hay si es un vac\u00edo, porque las ideas son <span class=\"fa fa-info-circle\">mucho</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">menos</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">importantes</span> en nuestra \u00e9poca que en el <span class=\"fa fa-info-circle\">pasado</span>. Creo que por desgracia hoy d\u00eda las im\u00e1genes prevalecen . \n MVLL: Las ideas importan, yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que eso es <span class=\"fa fa-info-circle\">fundamental</span>, que las ideas son las que hacen <span class=\"fa fa-info-circle\">mover</span> m\u00e1s a la <span class=\"fa fa-info-circle\">historia</span>. En eso <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que todos los pensadores <span class=\"fa fa-info-circle\">liberales</span> est\u00e1n convencidos de que lo <span class=\"fa fa-info-circle\">importante</span> y lo <span class=\"fa fa-info-circle\">primordial</span> son las ideas, es <span class=\"fa fa-info-circle\">decir</span>, las ideas est\u00e1n detr\u00e1s de los acontecimientos, las <span class=\"fa fa-info-circle\">malas</span> ideas y las <span class=\"fa fa-info-circle\">buenas</span> ideas, <span class=\"fa fa-info-circle\">pero</span> las ideas <span class=\"fa fa-info-circle\">siempre</span>, ah no, yo <span class=\"fa fa-info-circle\">estoy</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">completamente</span> convencido de eso, es <span class=\"fa fa-info-circle\">decir</span> que detr\u00e1s de Maduro, detr\u00e1s de Chavez hab\u00eda ideas. Muy <span class=\"fa fa-info-circle\">malas</span> ideas por <span class=\"fa fa-info-circle\">supuesto</span>, la prueba es que han llevado al pa\u00eds a la cat\u00e1strofe, <span class=\"fa fa-info-circle\">pero</span> hab\u00eda ideas, <span class=\"fa fa-info-circle\">eran</span> ideas lo que <span class=\"fa fa-info-circle\">estaba\u2026no</span> era una <span class=\"fa fa-info-circle\">creatividad</span> del <span class=\"fa fa-info-circle\">instante</span>, ni much\u00edsimo <span class=\"fa fa-info-circle\">menos</span>, era <span class=\"fa fa-info-circle\">cierto</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">modelo</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">este</span> \u2026y los <span class=\"fa fa-info-circle\">resultados</span> han <span class=\"fa fa-info-circle\">sido</span> tan espantosos que yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que son <span class=\"fa fa-info-circle\">como</span> un escarmiento preventivo <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> Am\u00e9rica Latina, ver lo que es Venezuela. Entonces yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que la fantas\u00eda socialista ha sufrido m\u00e1s por Venezuela, que por todos los argumentos que pueden dar los <span class=\"fa fa-info-circle\">enemigos</span> del socialismo, del marxismo, ah\u00ed ver en lo que ha convertido a Venezuela el <span class=\"fa fa-info-circle\">supuesto</span> socialismo del <span class=\"fa fa-info-circle\">siglo</span> 21, es tan tr\u00e1gico, es tan terrible, que yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que eso es una <span class=\"fa fa-info-circle\">vacuna</span>, una <span class=\"fa fa-info-circle\">vacuna</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">verdadera</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">contra</span> el socialismo, las ideas colectivistas, <span class=\"fa fa-info-circle\">salvo</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">pues</span> en sectores muy peque\u00f1os, son <span class=\"fa fa-info-circle\">grupos</span>, grup\u00fasculos muy <span class=\"fa fa-info-circle\">pequenos</span> hoy d\u00eda muy <span class=\"fa fa-info-circle\">poco</span> influyentes en lo que <span class=\"fa fa-info-circle\">esta</span> ocurriendo en Am\u00e9rica Latina. MVLL: Mire yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que la raz\u00f3n\u2026 en ese <span class=\"fa fa-info-circle\">sentido</span> si soy un <span class=\"fa fa-info-circle\">liberal</span>. La raz\u00f3n <span class=\"fa fa-info-circle\">debe</span> gobernar una <span class=\"fa fa-info-circle\">sociedad</span>, que hay que evitar las pasiones, hay que evitar lo puramente instintivo, lo irracional. Pero en <span class=\"fa fa-info-circle\">cambio</span>, a <span class=\"fa fa-info-circle\">diferencia</span> de <span class=\"fa fa-info-circle\">algunos</span> pensadores <span class=\"fa fa-info-circle\">liberales</span>, yo no <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que lo irracional y las pasiones puedan ser suprimidas en la <span class=\"fa fa-info-circle\">vida</span>, ni much\u00edsimo <span class=\"fa fa-info-circle\">menos</span>, y que <span class=\"fa fa-info-circle\">tienen</span> que <span class=\"fa fa-info-circle\">encontrar</span> una <span class=\"fa fa-info-circle\">salida</span> porque <span class=\"fa fa-info-circle\">forman</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">parte</span> de lo <span class=\"fa fa-info-circle\">humano</span> y yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que la <span class=\"fa fa-info-circle\">cultura</span> es el veh\u00edculo privilegiado <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> que ese <span class=\"fa fa-info-circle\">aspecto</span> de la <span class=\"fa fa-info-circle\">persona</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">humana</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">encuentre</span> digamos un <span class=\"fa fa-info-circle\">derecho</span> de <span class=\"fa fa-info-circle\">ciudad</span>, en la poes\u00eda, en la <span class=\"fa fa-info-circle\">pintura</span>, en la m\u00fasica, en la <span class=\"fa fa-info-circle\">literatura</span>. Creo que <span class=\"fa fa-info-circle\">esos</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">fondos</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">incontrolables</span> de la <span class=\"fa fa-info-circle\">personalidad</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">deben</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">encontrar</span> una <span class=\"fa fa-info-circle\">salida</span> y la <span class=\"fa fa-info-circle\">sociedad</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">debe</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">aceptarlas</span> tal <span class=\"fa fa-info-circle\">como</span> son, <span class=\"fa fa-info-circle\">aunque</span> nos saquen los <span class=\"fa fa-info-circle\">monstruos</span> de las jaulas y muestren a los <span class=\"fa fa-info-circle\">monstruos</span>. Y <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que eso es uno de los <span class=\"fa fa-info-circle\">temas</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">importantes</span>, porque <span class=\"fa fa-info-circle\">ahora</span> el feminismo quiere <span class=\"fa fa-info-circle\">establecer</span> una especie de <span class=\"fa fa-info-circle\">censura</span> a todo lo que <span class=\"fa fa-info-circle\">llaman</span> el <span class=\"fa fa-info-circle\">machismo</span> y entonces, <span class=\"fa fa-info-circle\">claro</span> esa es una <span class=\"fa fa-info-circle\">nueva</span> inquisici\u00f3n que <span class=\"fa fa-info-circle\">simplemente</span> acabar\u00eda con la <span class=\"fa fa-info-circle\">literatura</span>, acabar\u00eda con la <span class=\"fa fa-info-circle\">cultura</span>, si lo que queremos <span class=\"fa fa-info-circle\">establecer</span> es una especie de <span class=\"fa fa-info-circle\">literatura</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">correcta</span>, ideol\u00f3gicamente <span class=\"fa fa-info-circle\">correcta</span>, o una <span class=\"fa fa-info-circle\">pintura</span> ideol\u00f3gicamente <span class=\"fa fa-info-circle\">correcta</span>. Creo que es una batalla que hay que dar. Esta muy <span class=\"fa fa-info-circle\">bien</span>, es muy <span class=\"fa fa-info-circle\">justa</span> la <span class=\"fa fa-info-circle\">lucha</span> de la <span class=\"fa fa-info-circle\">mujer</span> porque acabe la discriminaci\u00f3n, <span class=\"fa fa-info-circle\">pero</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">querer</span> que la <span class=\"fa fa-info-circle\">cultura</span> se <span class=\"fa fa-info-circle\">someta</span> a <span class=\"fa fa-info-circle\">esas</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">reglas</span> de <span class=\"fa fa-info-circle\">tipo</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">moral</span>, de <span class=\"fa fa-info-circle\">tipo</span> pol\u00edtico, es <span class=\"fa fa-info-circle\">simplemente</span> acabar con la <span class=\"fa fa-info-circle\">cultura</span>, es una <span class=\"fa fa-info-circle\">nueva</span> inquisici\u00f3n, no es <span class=\"fa fa-info-circle\">cierto</span>? Yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que eso hay tambi\u00e9n que combatirlo con <span class=\"fa fa-info-circle\">mucha</span> energ\u00eda. Es muy <span class=\"fa fa-info-circle\">peligroso</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> el <span class=\"fa fa-info-circle\">futuro</span> la idea de que sea una <span class=\"fa fa-info-circle\">literatura</span> que sea pol\u00edticamente <span class=\"fa fa-info-circle\">correcta</span>. Peligros\u00edsimo. MVLL: Si, muy <span class=\"fa fa-info-circle\">activo</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">claro</span>. \n MVLL: Pero eso no es <span class=\"fa fa-info-circle\">justo</span>, Escocia era un <span class=\"fa fa-info-circle\">reino</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">independiente</span> y eligi\u00f3 integrarse a la Uni\u00f3n, integrarse a Inglaterra. Catalu\u00f1a <span class=\"fa fa-info-circle\">nunca</span> fue <span class=\"fa fa-info-circle\">independiente</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">nunca</span> en su <span class=\"fa fa-info-circle\">vida</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">nunca</span> en su <span class=\"fa fa-info-circle\">historia</span>, eso es lo mas <span class=\"fa fa-info-circle\">importante</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">sabes</span>. MVLL: El <span class=\"fa fa-info-circle\">derecho</span> de autodeterminaci\u00f3n <span class=\"fa fa-info-circle\">esta</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">reglamentado</span> por la constituci\u00f3n. No es <span class=\"fa fa-info-circle\">justo</span> que una <span class=\"fa fa-info-circle\">provincia</span>, se arrogue a s\u00ed <span class=\"fa fa-info-circle\">mismo</span> el <span class=\"fa fa-info-circle\">derecho</span> de auto-determinaci\u00f3n con prescidencia de los <span class=\"fa fa-info-circle\">derechos</span> de todos los espa\u00f1oles. Pero \u00bfPor qu\u00e9? Si Catalu\u00f1a ha prosperado <span class=\"fa fa-info-circle\">gracias</span> a <span class=\"fa fa-info-circle\">toda</span> Espa\u00f1a, a todos los espa\u00f1oles que se fueron a <span class=\"fa fa-info-circle\">trabajar</span> a Catalu\u00f1a y que han <span class=\"fa fa-info-circle\">contribuido</span> o <span class=\"fa fa-info-circle\">tanto</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">como</span> los <span class=\"fa fa-info-circle\">catalanes</span> oriundos al <span class=\"fa fa-info-circle\">progreso</span>, a la industrializaci\u00f3n a la modernizaci\u00f3n de Catalu\u00f1a, <span class=\"fa fa-info-circle\">pero</span> adem\u00e1s hay el <span class=\"fa fa-info-circle\">hecho</span> hist\u00f3rico. \u00bfCuando fue Catalu\u00f1a <span class=\"fa fa-info-circle\">independiente</span>? \u00a1Nunca! Catalu\u00f1a <span class=\"fa fa-info-circle\">formo</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">parte</span> de Francia y luego <span class=\"fa fa-info-circle\">formo</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">parte</span> de Espa\u00f1a a lo <span class=\"fa fa-info-circle\">largo</span> de 500 a\u00f1os, entonces, es una fabricaci\u00f3n hist\u00f3rica que no <span class=\"fa fa-info-circle\">tiene</span> ninguna base real, es una <span class=\"fa fa-info-circle\">gran</span> equivocaci\u00f3n <span class=\"fa fa-info-circle\">comparar</span> el <span class=\"fa fa-info-circle\">caso</span> de Escocia con el <span class=\"fa fa-info-circle\">caso</span> de Catalu\u00f1a- No es <span class=\"fa fa-info-circle\">verdad</span>, Escocia fue una monarqu\u00eda <span class=\"fa fa-info-circle\">independiente</span> que decidi\u00f3 y decidi\u00f3 a trav\u00e9s de un Parlamento <span class=\"fa fa-info-circle\">convertirse</span> en <span class=\"fa fa-info-circle\">parte</span> de Gran Bretana. Es que jam\u00e1s ocurri\u00f3 en el <span class=\"fa fa-info-circle\">caso</span> de Catalu\u00f1a. MVLL: Porque yo <span class=\"fa fa-info-circle\">tengo</span>. Mire yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que el <span class=\"fa fa-info-circle\">gran</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">peligro</span> en nuestra \u00e9poca es el nacionalismo, ya no es el facismo, no es el comunismo, <span class=\"fa fa-info-circle\">esas</span> ideolog\u00edas han <span class=\"fa fa-info-circle\">quedado</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">completamente</span> desfasadas, <span class=\"fa fa-info-circle\">pero</span> en <span class=\"fa fa-info-circle\">cambio</span> el nacionalismo es una <span class=\"fa fa-info-circle\">tara</span> que est\u00e1 <span class=\"fa fa-info-circle\">siempre</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">viva</span> en el <span class=\"fa fa-info-circle\">fondo</span> y <span class=\"fa fa-info-circle\">sobre</span> todo en los <span class=\"fa fa-info-circle\">momentos</span> de crisis puede ser muy f\u00e1cilmente explotada, por <span class=\"fa fa-info-circle\">demagogos</span>, por <span class=\"fa fa-info-circle\">gentes</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">\u00e1vidas</span> de <span class=\"fa fa-info-circle\">poder</span>. El nacionalismo es la <span class=\"fa fa-info-circle\">gran</span> tradici\u00f3n de la <span class=\"fa fa-info-circle\">humanidad</span>, desgraciadamente <span class=\"fa fa-info-circle\">esta</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">siempre</span> ah\u00ed <span class=\"fa fa-info-circle\">presente</span> en la <span class=\"fa fa-info-circle\">historia</span>. Y entonces, yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que es el <span class=\"fa fa-info-circle\">gran</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">enemigo</span> de la <span class=\"fa fa-info-circle\">democracia</span>, es el <span class=\"fa fa-info-circle\">gran</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">enemigo</span> de la <span class=\"fa fa-info-circle\">libertad</span>, una <span class=\"fa fa-info-circle\">fuente</span> de racismo terrible, el nacionalismo. Si uno <span class=\"fa fa-info-circle\">cree</span> que el <span class=\"fa fa-info-circle\">nacer</span> en, o <span class=\"fa fa-info-circle\">formar</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">parte</span> de, una <span class=\"fa fa-info-circle\">comunidad</span> es un privilegio, <span class=\"fa fa-info-circle\">pues</span> eso es el racismo. Yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que hay que combatir al nacionalismo de una manera muy en\u00e9rgica si uno <span class=\"fa fa-info-circle\">cree</span> en la <span class=\"fa fa-info-circle\">democracia</span>, si uno <span class=\"fa fa-info-circle\">cree</span> en la <span class=\"fa fa-info-circle\">libertad</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">sobre</span> todo en <span class=\"fa fa-info-circle\">esta</span> \u00e9poca de <span class=\"fa fa-info-circle\">mezclas</span>, de construcci\u00f3n de <span class=\"fa fa-info-circle\">grandes</span> conglomerados, entonces el <span class=\"fa fa-info-circle\">movimiento</span> independentista catal\u00e1n es un <span class=\"fa fa-info-circle\">gran</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">peligro</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> la <span class=\"fa fa-info-circle\">democracia</span> espa\u00f1ola y un <span class=\"fa fa-info-circle\">gran</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">peligro</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> Europa, porque si hubiera prosperado la secesi\u00f3n, imag\u00ednese el <span class=\"fa fa-info-circle\">precedente</span> que se hubiera <span class=\"fa fa-info-circle\">quedado</span> en Europa. Ya el Brexit fue <span class=\"fa fa-info-circle\">algo</span> muy <span class=\"fa fa-info-circle\">peligroso</span>. El Brexit representa ya una <span class=\"fa fa-info-circle\">forma</span> de nacionalismo muy <span class=\"fa fa-info-circle\">peligrosa</span>, que ha <span class=\"fa fa-info-circle\">hecho</span> ya <span class=\"fa fa-info-circle\">mucho</span> da\u00f1o a la uni\u00f3n <span class=\"fa fa-info-circle\">europea</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que tambi\u00e9n a Gran Breta\u00f1a. Pero en Espa\u00f1a el <span class=\"fa fa-info-circle\">triunfo</span> de la secesi\u00f3n hubiera <span class=\"fa fa-info-circle\">sido</span> un <span class=\"fa fa-info-circle\">ejemplo</span> terrible, imag\u00ednese, <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> Hungria, <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> Polonia, <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> Dinamarca, <span class=\"fa fa-info-circle\">donde</span> hay brotes <span class=\"fa fa-info-circle\">nacionalistas</span> que est\u00e1n <span class=\"fa fa-info-circle\">operando</span> hoy d\u00eda, \u00bfno es <span class=\"fa fa-info-circle\">cierto</span>? Entonces, yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que lo m\u00e1s ambiciosa que hay hoy dia en el <span class=\"fa fa-info-circle\">mundo</span> democr\u00e1tico <span class=\"fa fa-info-circle\">como</span> construcci\u00f3n pol\u00edtica es la Uni\u00f3n Europea, con <span class=\"fa fa-info-circle\">todas</span> las limitaciones que se quiera, <span class=\"fa fa-info-circle\">pero</span> es un <span class=\"fa fa-info-circle\">hecho</span> que es <span class=\"fa fa-info-circle\">algo</span> important\u00edsimo. Ya ha <span class=\"fa fa-info-circle\">mantenido</span> 70 a\u00f1os en paz a Europa por <span class=\"fa fa-info-circle\">primera</span> vez en su <span class=\"fa fa-info-circle\">historia</span> y el <span class=\"fa fa-info-circle\">enemigo</span> n\u00famero 1 de eso, son los nacionalismos. Entonces, hay que combatirlo, hay que enfrentarlo, <span class=\"fa fa-info-circle\">mire</span>, yo viv\u00ed 5 a\u00f1os en Barcelona. Entonces no hab\u00eda <span class=\"fa fa-info-circle\">nacionalistas</span>. Los <span class=\"fa fa-info-circle\">nacionalistas</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">eran</span> grup\u00fasculos muy minoritarios, <span class=\"fa fa-info-circle\">marginales</span>, lo que hab\u00eda era un <span class=\"fa fa-info-circle\">gran</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">movimiento</span> democr\u00e1tico <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> acabar con la <span class=\"fa fa-info-circle\">dictadura</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">convertir</span> a Espa\u00f1a en una <span class=\"fa fa-info-circle\">democracia</span>. Ha <span class=\"fa fa-info-circle\">sido</span> artificialmente creado por desgracia, por una autonom\u00eda que ten\u00eda muy claramente un dise\u00f1o pol\u00edtico y al que le dieron el control de la educaci\u00f3n. Eso fue definitivo <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> que se fuera <span class=\"fa fa-info-circle\">creando</span> digamos artificialmente a base de <span class=\"fa fa-info-circle\">mentiras</span> hist\u00f3ricas el argumento <span class=\"fa fa-info-circle\">nacionalista</span>. Mi impresi\u00f3n es que <span class=\"fa fa-info-circle\">afortunadamente</span> lo <span class=\"fa fa-info-circle\">peor</span> ha <span class=\"fa fa-info-circle\">quedado</span> atr\u00e1s, <span class=\"fa fa-info-circle\">pero</span> est\u00e1 ah\u00ed, es un <span class=\"fa fa-info-circle\">peligro</span> latente. \n MVLL: Sin ninguna duda\n MVLL: Solucionar definitivamente los conflictos, eso no. No ocurre <span class=\"fa fa-info-circle\">nunca</span>, los conflictos digamos se <span class=\"fa fa-info-circle\">superan</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">pero</span> quedan <span class=\"fa fa-info-circle\">rastros</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">siempre</span> que pueden rebrotar luego. Y el nacionalismo eso ha <span class=\"fa fa-info-circle\">sido</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">durante</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">mucho</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">tiempo</span> en Catalu\u00f1a, <span class=\"fa fa-info-circle\">pero</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">nunca</span> hab\u00eda llegado a <span class=\"fa fa-info-circle\">prosperar</span> de esa manera. MVLL: Desaparecer no, <span class=\"fa fa-info-circle\">pero</span> yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que ha disminuido ya, digamos los perjuicios que <span class=\"fa fa-info-circle\">esta</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">generando</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> Catalu\u00f1a el nacionalismo, <span class=\"fa fa-info-circle\">fuga</span> de <span class=\"fa fa-info-circle\">empresas</span>, ca\u00edda del <span class=\"fa fa-info-circle\">turismo</span>, econ\u00f3micamente <span class=\"fa fa-info-circle\">esta</span> empobreciendo a Catalu\u00f1a de una manera terrible, eso va a <span class=\"fa fa-info-circle\">tener</span> sus <span class=\"fa fa-info-circle\">efectos</span> en la poblaci\u00f3n. Es muy <span class=\"fa fa-info-circle\">interesante</span> en el <span class=\"fa fa-info-circle\">caso</span> de los <span class=\"fa fa-info-circle\">empresarios</span>, por <span class=\"fa fa-info-circle\">ejemplo</span>, que no se atrev\u00edan, los <span class=\"fa fa-info-circle\">empresarios</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">catalanes</span> a oponerse al nacionalismo. Y <span class=\"fa fa-info-circle\">como</span> los <span class=\"fa fa-info-circle\">resultados</span> han <span class=\"fa fa-info-circle\">sido</span> tan catastr\u00f3ficos <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> Barcelona, <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> Catalu\u00f1a, hay <span class=\"fa fa-info-circle\">empresarios</span> que han empezado a <span class=\"fa fa-info-circle\">tomar</span> una actitud\u2026 y despu\u00e9s hay much\u00edsimos <span class=\"fa fa-info-circle\">catalanes</span> que no <span class=\"fa fa-info-circle\">eran</span> independentistas, <span class=\"fa fa-info-circle\">pero</span> que <span class=\"fa fa-info-circle\">estaban</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">como</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">paralizados</span>, por el complejo de inferioridad <span class=\"fa fa-info-circle\">frente</span> al nacionalismo, y sin <span class=\"fa fa-info-circle\">embargo</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">pues</span> f\u00edjese, ha habido <span class=\"fa fa-info-circle\">manifestaciones</span> en Barcelona de millones de <span class=\"fa fa-info-circle\">catalanes</span> saliendo a <span class=\"fa fa-info-circle\">protestar</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">contra</span> el nacionalismo, a declararse <span class=\"fa fa-info-circle\">enemigos</span> del nacionalismo, yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que eso es muy <span class=\"fa fa-info-circle\">positivo</span>. Ahora, mi impresi\u00f3n es que lo <span class=\"fa fa-info-circle\">peor</span> ya qued\u00f3 atr\u00e1s, <span class=\"fa fa-info-circle\">pero</span> el <span class=\"fa fa-info-circle\">problema</span> va a <span class=\"fa fa-info-circle\">continuar</span>. Si, <span class=\"fa fa-info-circle\">seguramente</span>, el <span class=\"fa fa-info-circle\">problema</span> va a <span class=\"fa fa-info-circle\">continuar</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">mucho</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">tiempo</span>. MVLL: Si, si. va a ser muy dif\u00edcil. Pero hay una <span class=\"fa fa-info-circle\">tendencia</span> muy <span class=\"fa fa-info-circle\">importante</span>. Yo veo <span class=\"fa fa-info-circle\">ahora</span> la que representa <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> m\u00ed Ciudadanos. Mire, yo <span class=\"fa fa-info-circle\">estoy</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">apoyando</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">mucho</span> a Ciudadanos, porque Ciudadanos es un <span class=\"fa fa-info-circle\">centro</span> derecha, m\u00e1s <span class=\"fa fa-info-circle\">bien</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">liberal</span>, que est\u00e1 captando much\u00edsima <span class=\"fa fa-info-circle\">gente</span> que no ha participado en pol\u00edtica, <span class=\"fa fa-info-circle\">gente</span> que no quer\u00eda participar en pol\u00edtica, que <span class=\"fa fa-info-circle\">tiene</span> digamos <span class=\"fa fa-info-circle\">unas</span> credenciales <span class=\"fa fa-info-circle\">limpias</span>, y esa renovaci\u00f3n yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que es muy necesaria en Espa\u00f1a. MVLL: Ud. <span class=\"fa fa-info-circle\">cree</span> que no. \u00bfEn las pr\u00f3ximas elecciones? MVLL: Bueno, ser\u00e1 una par\u00e1lisis\u2026un <span class=\"fa fa-info-circle\">gobierno</span> de coalici\u00f3n. MVLL: Yo soy m\u00e1s <span class=\"fa fa-info-circle\">optimista</span>. Lo ideal ser\u00eda un <span class=\"fa fa-info-circle\">acuerdo</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">entre</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">ciudadanos</span> y PP en las pr\u00f3ximas elecciones, que puede ocurrir. Que <span class=\"fa fa-info-circle\">crean</span> un <span class=\"fa fa-info-circle\">gobierno</span> que pueda <span class=\"fa fa-info-circle\">operar</span>, que sea operativo. Digamos yo no <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que sea <span class=\"fa fa-info-circle\">imposible</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que m\u00e1s o <span class=\"fa fa-info-circle\">menos</span> las <span class=\"fa fa-info-circle\">estad\u00edsticas</span> muestran una <span class=\"fa fa-info-circle\">tendencia</span> que est\u00e1 <span class=\"fa fa-info-circle\">yendo</span> en esa direcci\u00f3n el electorado\u00a0\n MVLL: Eso va a ser muy <span class=\"fa fa-info-circle\">importante</span>, desde luego, una <span class=\"fa fa-info-circle\">nueva</span> generaci\u00f3n\u2026El <span class=\"fa fa-info-circle\">gran</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">peligro</span> era Podemos, que viniera una especie de fascinaci\u00f3n con un <span class=\"fa fa-info-circle\">modelo</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">completamente</span> caduco, un socialismo del <span class=\"fa fa-info-circle\">siglo</span> 21 en Espa\u00f1a. Eso hubiera <span class=\"fa fa-info-circle\">sido</span> un cat\u00e1strofe. Yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que el pa\u00eds ya no est\u00e1 <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> eso. Espa\u00f1a ha evolucionado <span class=\"fa fa-info-circle\">mucho</span>. Luego la ca\u00edda tan estrepitosa de Podemos, y el esfuerzo que ha <span class=\"fa fa-info-circle\">tenido</span> Podemos <span class=\"fa fa-info-circle\">ahora</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">ocultar</span> sus credenciales <span class=\"fa fa-info-circle\">chavistas</span>, revolucionarias, es un indicio claramente de que se han <span class=\"fa fa-info-circle\">dado</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">cuenta</span> de que est\u00e1n perdiendo much\u00edsimos apoyos, y entonces <span class=\"fa fa-info-circle\">tratan</span> de modernizarse, de <span class=\"fa fa-info-circle\">ocultar</span> su <span class=\"fa fa-info-circle\">cara</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">impresentable</span> y eso me parece que es tambi\u00e9n un indicio muy <span class=\"fa fa-info-circle\">positivo</span>, \u00bfno? MVLL: Ya ten\u00eda <span class=\"fa fa-info-circle\">ganas</span> de <span class=\"fa fa-info-circle\">volver</span> a una <span class=\"fa fa-info-circle\">novela</span>, porque ese <span class=\"fa fa-info-circle\">libro</span> me ha <span class=\"fa fa-info-circle\">tomado</span> pr\u00e1cticamente 2 a\u00f1os, 2 a\u00f1os y <span class=\"fa fa-info-circle\">pico</span> de <span class=\"fa fa-info-circle\">trabajo</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">exclusivo</span> en el <span class=\"fa fa-info-circle\">ensayo</span>. Estoy empezando una <span class=\"fa fa-info-circle\">novela</span>, un proyecto de <span class=\"fa fa-info-circle\">novela</span>. MVLL: Yo <span class=\"fa fa-info-circle\">hasta</span> el \u00faltimo d\u00eda <span class=\"fa fa-info-circle\">espero</span>. <span class=\"fa fa-info-circle\">Espero</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">poder</span> morirme con la <span class=\"fa fa-info-circle\">pluma</span> en la <span class=\"fa fa-info-circle\">mano</span>. Eso ser\u00eda <span class=\"fa fa-info-circle\">para</span> m\u00ed ideal, lo ideal ser\u00eda <span class=\"fa fa-info-circle\">continuar</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">como</span> si uno fuera <span class=\"fa fa-info-circle\">inmortal</span> y de <span class=\"fa fa-info-circle\">repente</span> la <span class=\"fa fa-info-circle\">muerte</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">como</span> un <span class=\"fa fa-info-circle\">accidente</span> (risas) MVLL: Exactamente. Sin ninguna duda. Para mi, los 11 a\u00f1os de Margaret Thatcher fueron decisivos. En <span class=\"fa fa-info-circle\">esos</span> 11 a\u00f1os yo me volv\u00ed un <span class=\"fa fa-info-circle\">liberal</span>. Yo le\u00ed <span class=\"fa fa-info-circle\">sobre</span> todo a Hayek, a Popper, y a Isaiah Berlin ya lo le\u00ed <span class=\"fa fa-info-circle\">antes</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">pero</span> mis <span class=\"fa fa-info-circle\">lecturas</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">liberales</span> m\u00e1s <span class=\"fa fa-info-circle\">importantes</span> han <span class=\"fa fa-info-circle\">sido</span> en Inglaterra. Yo comenc\u00e9 a <span class=\"fa fa-info-circle\">leer</span> el Economist <span class=\"fa fa-info-circle\">cuando</span> me volv\u00ed <span class=\"fa fa-info-circle\">liberal</span>. Fue la experiencia inglesa y quiz\u00e1s por eso me <span class=\"fa fa-info-circle\">traumatiz\u00f3</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">tanto</span> el Brexit. El Brexit a mi me produjo, no se puede imaginar un <span class=\"fa fa-info-circle\">verdadero</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">trauma</span>. Yo jam\u00e1s hubiera creido que era posible un Brexit y que los argumentos del Brexit <span class=\"fa fa-info-circle\">pudieran</span> triunfar en Inglaterra electoralmente. Fue una <span class=\"fa fa-info-circle\">verdadera</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">sorpresa</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">\u00bfsabe</span>? Pero f\u00edjese, quiere <span class=\"fa fa-info-circle\">decir</span> que los pa\u00edses <span class=\"fa fa-info-circle\">nunca</span> est\u00e1n <span class=\"fa fa-info-circle\">vacunados</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">contra</span> la fantas\u00eda populista, <span class=\"fa fa-info-circle\">nunca</span>. MVLL: Yo viv\u00ed en Londres <span class=\"fa fa-info-circle\">muchos</span> a\u00f1os. On and off, porque me iba y volv\u00eda. Estuve 8 a\u00f1os en Francia, me fui en el 67 de Francia y ya me fui a <span class=\"fa fa-info-circle\">vivir</span> a Londres y viv\u00ed <span class=\"fa fa-info-circle\">muchos</span> a\u00f1os en Londres. Fui a ense\u00f1ar. Yo trabajaba <span class=\"fa fa-info-circle\">como</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">periodista</span> en Francia, en la Radio Televison <span class=\"fa fa-info-circle\">francesa</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">antes</span> France Press y me ofrecieron ense\u00f1ar en la Universidad de Londres. Y fui a Queen Mary College <span class=\"fa fa-info-circle\">primero</span> y luego a Kings College. Y estuve tambi\u00e9n un a\u00f1o en Cambridge. Fue una experiencia muy <span class=\"fa fa-info-circle\">interesante</span>. MVLL: Javier Cercas, yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que es un <span class=\"fa fa-info-circle\">magnifico</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">escritor</span>, es de los m\u00e1s <span class=\"fa fa-info-circle\">interesantes</span> que hay en Espa\u00f1a\n MVLL: En Am\u00e9rica Latina, la <span class=\"fa fa-info-circle\">verdad</span> es que no <span class=\"fa fa-info-circle\">conozco</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">tanto</span> a los <span class=\"fa fa-info-circle\">nuevos</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">escritores</span>. Hay un colombiano que he le\u00eddo que es muy <span class=\"fa fa-info-circle\">interesante</span>, se <span class=\"fa fa-info-circle\">llama</span> Juan Gabriel V\u00e1squez. MVLL: Es muy <span class=\"fa fa-info-circle\">positivo</span>. Salir de la <span class=\"fa fa-info-circle\">tribu</span> es muy <span class=\"fa fa-info-circle\">importante</span>. MVLL: No, yo <span class=\"fa fa-info-circle\">creo</span> que he conseguido <span class=\"fa fa-info-circle\">algo</span> que yo me propuse <span class=\"fa fa-info-circle\">bastante</span> <span class=\"fa fa-info-circle\">joven</span>. Que era ser un <span class=\"fa fa-info-circle\">ciudadano</span> del <span class=\"fa fa-info-circle\">mundo</span>. La <span class=\"fa fa-info-circle\">verdad</span> es que yo me <span class=\"fa fa-info-circle\">siento</span> en mi <span class=\"fa fa-info-circle\">casa</span> en Francia, en Inglaterra, en Espa\u00f1a. Donde <span class=\"fa fa-info-circle\">estoy</span>, <span class=\"fa fa-info-circle\">siempre</span> que pueda <span class=\"fa fa-info-circle\">escribir</span> me <span class=\"fa fa-info-circle\">siento</span> en <span class=\"fa fa-info-circle\">casa</span>.", "keywords": "que,una,creo,eso,muy,hay,para,pero,las,por,liberalismo,como,gran,entonces,porque\n"}